<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document>
<webSite>http://www.tecenet.com/</webSite>
<webMaster>note@tecenet.com</webMaster>
<updatePeri>60</updatePeri>
<item>
<title>
<![CDATA[莆系民营医疗从幕后走向台前]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2564.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[同一个梦，你我共赢；同一条路，你我同行正如莆田（中国）健康产业总会（以下简称总会）会歌的歌词，6月28日，来自全国各地的莆]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &ldquo;同一个梦，你我共赢；同一条路，你我同行&hellip;&hellip;&rdquo;正如莆田（中国）健康产业总会（以下简称&ldquo;总会&rdquo;）会歌的歌词，6月28日，来自全国各地的莆系医疗1500名代表，抱着同一个初衷回到妈祖故乡，会聚一堂，共谋产业未来。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 虽然控制着全国80%以上的民营医院，过去莆田老板们却始终隐身幕后。此次总会的成立让人瞩目，东南快报记者采访了多名总会常务副理事长及福建省分会名义会长，深度解读背后的原因。
&nbsp;
发展瓶颈期促使抱团突围
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 4个多月前，莆田（中国）健康产业总会开始筹备，4个多月后，全国各省市已成立了31个分会，8000多个单位、1万多名个人会员加入总会。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 总会常务副理事长、陕西榆林驼城医疗集团公司董事长吴曦东说，2月22日，有一群莆系医疗企业家在北京商讨此事。3月5日、3月28日，第一次、第二次筹备会召开，到5月10日，总会将成立时间定在6月28日。期间，筹备组建立30多个微信群，商讨此事。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &ldquo;促使我们用这么快的时间，这么多的莆系医疗企业团结起来，既是大势所趋又是水到渠成。&rdquo;吴曦东说，当前，社会资本办医面临前所未有的好形势。而莆系医疗发展30年后，出现了一个瓶颈，目前存在&ldquo;三多三少&rdquo;的情况，一个是数量多、床位少，8000多家医院，总床位占全国的比例很低。第二个是专科多、综合少，因为受到用地和专家资源的限制，在专科方面比较有竞争力，但在综合方面没有太多优势，且综合医院办医门槛高。第三个是投资多、利润少，现在随着经营成本，特别是广告成本和人员工资的增加，目前大众的就医观念，不少的民营医院涉及到经营压力。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 国家卫计委会官方网站显示，截至2013年10月底，公立医院13440个，民营医院10877个。而2012年中国卫生统计年鉴显示，民营医院诊疗人次数仅占9%，资产仅占总量的7%。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 曾有媒体报道，去年，莆系医疗机构普遍利润下滑。在草莽时代发展起来的&ldquo;莆田系&rdquo;，&ldquo;劣质医疗&rdquo;&ldquo;虚假广告&rdquo;如影随形，莆田民营医院的缺陷随着媒体的曝光凸显。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 吴曦东说，单打独斗、各自为阵、缺乏医院管理和治疗的核心技术，使民营医院处于劣势的市场地位，难以和公立医院竞争。此时就很需要通过一个行业的中间组织，对行业进行自律，让不好的变好；促进行业发展，让好的变得更好，强强联手；让行业负起社会担当。把政府和医疗机构单体中间的枢纽和平台构建起来，把最基层的声音反映给政府，让政府的相关要求和政策在基层得以实现，更好地配合国家进行医改，满足老百姓的健康需求。
&nbsp;
幕后&ldquo;游医们发展瓶颈期促使抱团突围&rdquo;渴望正名
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 6月28日，总会一位工作人员介绍，本次总会成立实际到会人数8000多人，由于受场地限制，会场仅能容纳1000多人。参会人数远超预期，场面十分壮观。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 总会常务副会长兼福建分会荣誉会长、福州海峡整形董事长吴建仁说，很多人都是慕名而来，大家都是自愿的，全国各地基本上80%-90%的莆医人都回来了。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 多数人谈起&ldquo;民营医疗&rdquo;，总是摆脱不了性病游医、虚假广告等不良阴影。对此，吴建仁说，民营医疗一直没有地位，大众的观念还是停留在一种负能量的层面。实际上，现在莆医真正到了转型的时候，企业经营理念转变。莆系医疗占了民营医疗8成以上的份额，既然到了行业的成熟期，就必须有组织来维护行业的健康发展。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 总会常务副理事长兼福建分会名誉会长、厦门眼科医院董事长苏庆灿说，期望总会可以内聚人心、外聚形象。客观上来说，莆田民营医院存在良莠不齐的现象，有一些大医院大品牌，也有一些不规范的。目前，内部人心齐了，这次很多人来就是最好的证明。但对外形象方面还需要提升，这就要求行业自律，同时还要树立行业标杆。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 苏庆灿一开始就希望做一个品牌来服务老百姓，他旗下的眼科医院集团已有9家医院，包括福州眼科医院。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &ldquo;医疗行业回报周期非常长，是长期的事业，如果投资者一开始就想拿医院来挣钱，后期的发展就比较困难。&rdquo;苏庆灿希望更多莆医人一起来做品牌，他也希望把好的经验带给同行，共同发展，树立莆医人更好的形象。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &ldquo;希望总会的成立，能够扭转外界对莆田医疗的看法。&rdquo;这是不少莆医人期待总会未来可以带来的正能量。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 促进国家的政策落实，这也是绝大多数的莆商们对行业总会的另一个期待。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 吴建仁说，现在很多整形美容机构都是亏损状态，由于准入门槛低，导致了整个行业的恶性竞争。另外，莆商备受人才引进难的困扰。虽然国家有提到一些人才流动的政策如医师多点执业，但实际执行上还有阻力。莆商们希望通过行业组织与政府搭起有效的沟通桥梁，让一些政策尽快落地。
&nbsp;
&ldquo;散兵&rdquo;到&ldquo;军团&rdquo;效应初显
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 过去莆田医院很少能从银行贷到款，但局面正在发生变化。东南快报记者注意到，在6月28日的成立大会上，6家金融机构与莆田（中国）健康产业总会签订战略合作协议，授信总额达到1600多亿元。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 另外，飞利浦选择在6月26日提前举办战略合作座谈会。座谈会上，飞利浦抛出了医疗设备&ldquo;0－7年金融方案&rdquo;，承诺以低于业内所有企业的利率提供融资租赁。同时，如和健康总会达成战略合作协议，未来将为莆系军团提供更为优惠的采购价格。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &ldquo;放在以前，飞利浦这种国际大牌是不可能放下身段主动示好的。&rdquo;多名莆商说，总会聚合起来的巨大市场蛋糕，使莆田民营医院得到了应有的尊重。未来在统一采购，统一规划，统一推广方面还将有所动作。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 但也有莆商表示，&ldquo;成立只是开始，还是第一步，未来怎么样大家都很期待，但是也不好说。&rdquo;据悉，总会已经着手进行下一步的落地工作，计划聘用专职人员对全国的莆系医疗会员单位进行引导，做好行业规范、行业协调、行业引导以及行业监管，推动行业健康发展。
&nbsp;
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-03 15:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[可穿戴医疗设备的前景]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2563.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[我经常会看到一些科技产品，但是我搞不清楚这些产品为什么要创造出来。一个很好的例子就是，很多年之前我在一家大型研发公司所见]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 我经常会看到一些科技产品，但是我搞不清楚这些产品为什么要创造出来。一个很好的例子就是，很多年之前我在一家大型研发公司所见到的双手鼠标。 &nbsp;
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 我被邀请去测评那款产品，看看它是否能够推广到市场上。在尝试使用它之后，并且去做那些必须做的很复杂的操作之后，我告诉他们这款产品一定不会成功。&nbsp;
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 然而，这款产品的工程师确信他创造出了一款很好的鼠标，并且决心要尝试把它推广到市场上。庆幸的是，这家公司的管理层停止了这款产品，因为它将会完全地失败，而且不能带给消费者任何实际的价值。然而无论如何，科技能够用来创造它，而这个工程师也确实创造了它，因为他能够做到。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 在科技的世界，很多成功的产品都能够解决人们一些迫切的需要。这很大程度上也顺应了现在的潮流，设计并创造出各种各样的可穿戴设备来令人们更加健康。&nbsp;
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 像Jawbone Up，Nike Fuel，Fitbit以及其他产品背后的创造者，都有着坚实的运动或是运动科学的背景。他们希望创造出时尚的可穿戴产品来监测步数，计算热量以及追踪各种其他的健康指标。其他的产品，例如来自iHealth的一款产品，创造出了一款能连接到智能手机的数字血压设备以及血糖测试包，这些产品都是由那些了解健康产业的人创造的，他们目睹了这些需求，利用这些数字科技来创造出新的健康监控工具。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 在个人层面来说，我很高兴这些创造者使用一些关键技术，例如加速计，传感器，低功耗蓝牙收音机以及新型的半导体，来创造出旨在帮助人们提升健康的产品。之前有看过这个专栏的读者可能会记得两年之前，我心脏病发作而且还做了冠状动脉搭桥手术。可想而知，这给我敲响了警钟，让我更加关注自己的健康。从那时起，我的Nike Fuelband就变成了我24小时的可穿戴同伴：我认真地查看它的步数监测读出器，确保自己每天都能走一万步，这是医生对我恢复方案要求的一部分。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 我认为这些科技创造者创造出来的产品是为了利他，而最主要的是创造这些与健康相关的可穿戴产品需要很多的金钱。来自IHS的员工们去年发表了一份很好的关于可穿戴市场的报告，这份报告大多数都是关于与健康相关的应用程序的。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 很多研究这个领域市场的研究者都认为，到2018年，可穿戴健康全球收入至少能达到20亿美元。在全球很多发达国家里，人们越来越关注健康问题。每天似乎都会出各种各样的报告，讲述很多日常食品对我们的好处，或者是坏处。而且我们越来越了解到我们需要锻炼，无论是为了要保持健康或是提高健康水平。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 因此，正确技术的结合变得越来越合用，而越来越多人对健康的重视，使得更多的健康可穿戴设备以及数字监控工具被创造出来帮助人们生活得更健康。但除此之外，越来越多的与健康相关的可穿戴以及数字监测产品在市面上出现，还有另一个重要的原因。这个最主要是因为大多数的医务人员，而这也是他们的重大举措之一：简单地说，要保持一个人的健康比起他生病时要在医院治病便宜多了。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 几乎所有主要卫生保健提供者都创建了网站，上面有各种各样关于如何保持一个人健康的信息。这些网站上面有为癌症病人，糖尿病人等而设的信息以及项目，还有很多其他的关于健康的话题来帮助人们更好地管理这些疾病。在各种各样的熟悉健康工具以及健康可穿戴产品的背后，还有医疗保险，这也是能够帮助他们的用户保持健康以及尽量使他们不用进医院的重要工具。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 有趣的是，当我跟很多这些健康可穿戴公司的经理谈话的时候，他们中的很多人都觉得自己肩上背负了一个使命。是的，他们承认做这些产品是有钱可赚，但是更多的人对于帮助别人保持健康持严谨的态度。实际上，至少可以举两个例子，那些我所交谈过的经理里，有一些人是有他们亲自拨出的专项基金，专门用于捐献给一些主要的健康事业，作为他们使用科技来让人们更健康的个人承诺的一部分。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 虽然有人说可穿戴科技市场不是一个可持续的市场，但是我觉得最终它会坚持到底融合到我们的日常生活中，变成像手表，帽子甚至是衣服这样的日常用品，成为大潮流&ldquo;个人健康监控&rdquo;的一部分。这个潮流主要说的是人们想要更多关于热量的信息，例如他们燃烧的热量，他们所走的步数，他们的脉搏以及其他指标。由于有了这些新科技，人们可以有很多的方式获得这些数据。
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 当然，不是每个人都想要知道这些健康数据，但是研究表明美国至少有1/4的成人在他们的个人雷达上有这些健康可穿戴监测设备。这个领域每年增长约20%甚至更多，这个事实告诉我们至少在未来的三年里面，我们都能继续看到它的增长。随着这些设备慢慢变成我们衣橱里面的一部分，它们最终会渐渐消失，但是同时仍然提供这些健康信息给很多人，他们可能仍需要这些信息来保持健身动力。这是科技界全心全意地想要实现的一个目标，为了这个目标他们会提供更多更好的工具。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201407/03/15-54-19-90-40.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-03 15:24</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[“腰酸腿痛”违法产品广告遭“点名”]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2562.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[记者从国家食品药品监管总局官网据悉,其7月3日公布了全国发布严重违法医疗器械广告的18个企业和20个产品,重点对腰腿痛、近视眼、]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 记者从国家食品药品监管总局官网据悉,其7月3日公布了全国发布严重违法医疗器械广告的18个企业和20个产品,重点对腰腿痛、近视眼、糖尿病和高血压等的贴敷类、物理治疗类医疗器械的违法宣传进行整治。
&nbsp;
　　根据监测,总局稽查局此番筛选出违法情节较严重的20个医疗器械产品,涉及18家企业,其中包括有深圳市鑫华创贸易发展有限公司的角膜塑形用硬性透气接触镜、哈尔滨市吉大医疗器械厂的前列腺磁疗敷袋和穴位磁贴等。
&nbsp;
　　&ldquo;以上产品违法广告情节均表现为擅自发布未经审批或篡改审批内容的违法广告;夸大产品的功效和适应范围;利用医疗科研院所名义或是以专家、患者的名义和形象做功效证明进行虚假宣传等。&rdquo;国家食药监总局有关方面介绍,已对被&ldquo;点名&rdquo;企业进行行政告诫,责令其立即停止发布相关广告,并撤销其广告批准文号。
&nbsp;
　　广东武警医院耳鼻喉研究所教授董玉礼表示,腰酸腿痛、近视鼻炎、高血压、糖尿病等都属于常见病,产品覆盖人群广,所以成为违法广告&ldquo;重灾区&rdquo;,需要重点打击。
&nbsp;
　　据悉,食药监总局将加大对上述医疗器械违法广告的跟踪监测,一经发现其发布的医疗器械广告仍存在严重违法行为,将在全国范围内对该产品采取暂停销售限期整改措施。对涉及刑事犯罪的,总局将依法移交公安机关立案查处。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-03 15:12</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[河北非公立医疗机构服务实行市场调节价]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2561.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[为了引导和鼓励社会资本加快进入医疗卫生领域，增加医疗服务的提供，河北省物价局、省卫生计生委、省人力资源社会保障厅联合下]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;为了引导和鼓励社会资本加快进入医疗卫生领域，增加医疗服务的提供，河北省物价局、省卫生计生委、省人力资源社会保障厅联合下发了通知，自7月1日起，非公立的医疗机构医疗服务实行市场调节价。
&nbsp;
　　属于营利性质的非公立的医疗机构，可以自行设立医疗服务项目并制定具体价格。属于非营利性质的非公立医疗机构，按照公立医疗机构的医疗服务项目设立服务项目，自行制定具体价格。非营利性质的非公立医疗机构新增、新开展医疗服务价格项目，需按程序报省有关部门批准。非公立医疗机构销售药品执行现行政策。各级价格部门不再为非公立医疗机构办理《收费许可证》，同时注销已办《收费许可证》。
&nbsp;
　　三部门要求，凡是符合医保定点相关规定的非公立医疗机构，应按程序将其纳入职工基本医疗保险、城镇居民医疗保险等社会保险的定点服务范围，并执行与公立医疗机构相同的支付政策，保证参保人员在医保定点的非公立医疗机构看病就医费用能够及时报销。各级价格主管部门要建立非公立医疗机构价格监测制度，加强价格监督检查。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-03 14:53</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[辽宁省医疗废物登记信息至少保存3年]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2560.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[2014年7月2日从省卫生厅卫生监督局了解到，针对近日沈阳市两家大型医院涉嫌非法交易医疗废物事件，该局也进一步加大了对医疗废物]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 2014年7月2日从省卫生厅卫生监督局了解到，针对近日沈阳市两家大型医院涉嫌非法交易医疗废物事件，该局也进一步加大了对医疗废物的监管力度，要求省属各医疗卫生机构严格落实医疗废物管理的相关规定，切实加强了医疗废物分类收集、内部运送、暂时贮存等工作。
&nbsp;
　　省卫生厅卫生监督局有要求，省属各医疗卫生机构要设置监控部门或专职人员负责收集、运送、暂存医疗废物；要如实的登记医疗废物的来源、种类、重量或数量、交接时间、最终的去向以及经办人签名等，至少保存3年的备查；严格按照要求将医疗废物交由取得经营许可的集中处置单位处置，禁止任何单位和个人转让、买卖。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-03 14:32</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医疗医药健康产业展会将于明年在沪举行]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2559.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[明年5月15日-18日，首度融合医药、医疗、健康产业链的三大展会医博会、药交会、原料会的健康产业领袖峰会(tHIS)将于上海虹桥国家]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 明年5月15日-18日，首度融合医药、医疗、健康产业链的三大展会医博会、药交会、原料会的健康产业领袖峰会(tHIS)将于上海虹桥国家会展中心举行，将成为中国健康产业中史上规模最大的会展集群。首届tHIS峰会整合了100场以上的主题会议和26万平方米的国际展览，将集中展示来自全球6000个精选展商的数万种高质量和高性价比的医疗设备、医药产品、原料药及其他相关产品和服务，为来自140个国家的15万专业观众在贸易合作、学术探讨、业务拓展、经验分享等方面打造一个崭新的平台。自2015年起，tHIS将于每年春季在上海举行，它将在未来中国健康产业崛起的过程中扮演不可替代的角色，助推中国健康产业的发展，提升中国在全球健康产业的地位和影响力。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-03 14:28</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[7月起非公立医疗机构实行市场调节价]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2557.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[一批医疗、教育、消费等方面的新规开始实施。从7月起，对于非公立医疗机构医疗服务价格实行市场调节价；日前江苏新定研究生学费]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;一批医疗、教育、消费等方面的新规开始实施。从7月起，对于非公立医疗机构医疗服务价格实行市场调节价；日前江苏新定研究生学费标准，学硕每年不超8000，专硕每年不超1万；南京出台眼镜三包新规，不影响二次销售情况下，买眼镜也有7天后悔权。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 今年4月，国家公布放开非公立医疗机构医疗服务价格，自主定价，从7月起，对于非公立医疗机构医疗服务价格实行市场调节价。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 省物价局表示，非公立医疗机构(包括营利性和非营利性)提供的所有医疗服务要兼顾市场供求和支付方的承受能力自主合理制定价格，价格制定或调整需公示一周并告知当地价格、卫生、人力资源社会保障部门后执行，并保持一定时期内价格水平相对稳定，调价周期原则上不少于6个月。这也意味着，如果你今天制定了价格，那么6个月内，你的价格不能再上涨。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 营利性质的非公立医疗机构，可自行设立医疗服务价格项目，要求各地不得以任何方式对非公立医疗机构医疗服务价格进行不当干预。原先医疗机构都有收费许可证，如今实行市场调节后，非公立医疗机构不再实行价格备案管理和《收费许可证》管理，已发的《收费许可证》要注销和收回。对于民营等医院的制剂价格，由医疗机构根据成本、市场供求自主制定。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 此前大家关注的是，民营医院可以自主定价，是否也应该纳入医保。通知规定，凡符合医保定点相关规定的非公立医疗机构，应按程序将其纳入职工基本医疗保险、城镇居民医疗保险、新型农村合作医疗、工伤保险、生育保险等社会保险的定点服务范围，并执行与公立医院相同的支付政策，这意味着，如果你是参保、参合人员，无论在公办还是民营医院看病、工伤还是生孩子，都将能够及时报销。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;业内人士预计由于人才流动、医疗水准等各方面原因，价格放开后民营医院不太可能会大面积涨价，反而为了和公立医院抗衡要推出更低价格。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201407/03/14-14-54-80-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-03 14:15</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[18医疗器械企业发违法遭告诫]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2558.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[日前，国家食药监总局稽查局召开会议，对全国18个发布严重违法医疗器械广告的企业进行行政告诫。　　根据医疗器械违法广告监测情]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 日前，国家食药监总局稽查局召开会议，对全国18个发布严重违法医疗器械广告的企业进行行政告诫。
&nbsp;
　　根据医疗器械违法广告监测情况，食药监总局稽查局从2013年度刊播严重违法广告2014年第一季度仍继续刊播，且次数较高的违法广告中，筛选出违法情节严重的20个医疗器械产品，涉及18家企业。
&nbsp;
　　这些产品和企业擅自发布未经审批或篡改审批内容的违法广告；夸大产品功效和适用范围；利用医疗科研院所名义或以专家、患者名义和形象做功效证明进行虚假宣传等。这些广告被食品药品监督管理部门查处后，企业仍继续发布严重违法医疗器械广告，性质极其恶劣。
&nbsp;
　　食药监总局决定对18家发布严重违法广告的企业进行行政告诫，责令企业立即停止发布违法医疗器械广告，宣布撤销其广告批准文号。食药监总局将加大对上述医疗器械违法广告的跟踪监测，一经发现其存在严重违法行为，将对该产品采取全国停销限期整改措施。对涉及刑事犯罪的，将依法移交公安机关立案查处。&nbsp;
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-03 14:02</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[CHINAMED 2015第二十七届国际医疗仪器设备展览会]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2555.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[CHINAMED2015第二十七届国际医疗仪器设备展览会时间：2015年3月26日-28日地点：北京国家会议中心（朝阳区天辰东路7号）主办单位]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;CHINAMED&nbsp;2015第二十七届国际医疗仪器设备展览会&nbsp;
时间：2015年3月26日-28日
地点：北京国家会议中心（朝阳区天辰东路7号）
主办单位：&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国人民解放军总后勤部卫生部
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国国际贸易中心股份有限公司
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;惠通兴业国际展览（北京）有限公司
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;杜塞尔多夫展览(中国)有限公司
展会概述：
作为中国首家通过国际展览业协会（UFI）认证的国际医疗仪器设备展览会，China&nbsp;Med
直秉承高端化，学术权威化的宗旨、致力于打造中国医疗设备行业独具特色的精品展会，成为国际最先进技术产品亮相的舞台，前沿医学理论与实践交汇的平台。
2014年第二十六届国际医疗仪器设备展览会共吸引了来自40多个国家地区的29500名专业观众，展会期间组委会特别邀请军队专业买家5000人，地方专业医疗机构买家5700人以及7000名来自全国各地的经销商和代理商。世界各地的经销商和代理商参观展览会获得丰硕的商业谈判成果
特邀军对买家团现场采购额达31.000.000美元.是名副其实的中国军队医疗系统采购的主要渠道；同时地方医院，医疗机构279多家前来现场（其中有特邀地方专业买家团79家）。军队特邀专业买家团：院长121人，特邀地方专业买家团院长54人。设备处领导及专家110人。现场采购额军队为3.1亿美元。地方意向采购额1.8亿美元。2014年CHINA&nbsp;&nbsp;MED聚集了545家厂商参展,展出面积33.000平方米。参展商展示的新产品和技术来自40个国家和地区.包括中国、&nbsp;美国、比利时、英国、加拿大、丹麦、芬兰、德国、、荷兰、印度、爱尔兰、以色列、意大利、日本、俄罗斯、新加坡、韩国、瑞典、瑞士、土耳其、香港特别行政区和中国台湾。德国和日本地区组团参展。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2014年CHINA&nbsp;MED参展品牌:&nbsp;日本阿络卡、飞利浦、美国通用、东芝、、东软、
意大利百胜岛津、西门子、倍肯集团、柯达、三洋、天健、乐普医疗、麦迪逊、日立、美中互利、汇龙集团、罗氏、美太、维迪、东健、万东、强生、希森美康、泰科、美国BD、哈娜、创格、威联德、尼普洛、依露得力以及威高集团、乐普、广州阳普、深圳保安等
展品范围：
□&nbsp;医用X线设备、防护设备及附属设备和部件与防护设备、装备、□&nbsp;医用超声仪器及相关设备、□&nbsp;医用冷疗、低温、冷藏设备及器具、□医用磁共振、□&nbsp;手术室、急救室、诊疗设备及器具、□&nbsp;医用核素设备、□&nbsp;医用电子仪器设备、□&nbsp;临床检验分析仪器、□物理治疗设备及中医器械、□&nbsp;医用光学器具、仪器及内窥设备、□&nbsp;手术器械&nbsp;、□&nbsp;消毒和灭菌设备及器具、□&nbsp;医用软件及信息处理系统、□&nbsp;医用高频仪器设备、□&nbsp;体外循环及血液自理设备、□医用诊察器械、□&nbsp;医用高能射线设备、□&nbsp;病房护理设备及器具、□&nbsp;植入材料和人工器官、口腔科设备及器具、□&nbsp;应急救援&nbsp;□军队卫生设备■介入器材□血管内导管□&nbsp;导丝和管鞘□&nbsp;栓塞器材□&nbsp;心脏起博器及射频消融材料类
■医用高分子材料及制品□&nbsp;输液、输血器具及管路□&nbsp;妇科检查器械□&nbsp;避孕器械□&nbsp;麻醉器具□&nbsp;导管、引流管□&nbsp;呼吸麻醉或通气用气管插管□&nbsp;肠道插管□&nbsp;手术手套□&nbsp;引流容器□&nbsp;一般医疗用品□鼻腔止血器（清洗器）□&nbsp;一次性灭菌注射穿刺类产品□&nbsp;一次性使用镇痛泵■医用缝合材料及粘合剂□&nbsp;医用可吸收缝合线（带针/不带针）□&nbsp;不可吸收缝合线（带针/不带针）□&nbsp;医用粘合剂□&nbsp;表面缝合材料□&nbsp;吻合器■医用卫生材料及敷料□&nbsp;可吸收性止血、防粘连材料□&nbsp;敷料、护创材料□&nbsp;医用夹板□&nbsp;手术用品□&nbsp;粘贴材料□&nbsp;手术用防粘连冲洗液□&nbsp;防护产品□&nbsp;去疤产品■透析用耗材类■医用胶片类■骨科耗材■诊断试剂类■注射穿刺器械■口腔科材料■其它
&nbsp;
参展费用：　A区（国际特装区）&nbsp;光地展位&nbsp;（36㎡起租），
　B区（国内特装区）：&nbsp;光地展位
　C区（海外品牌区）：&nbsp;标准展位&nbsp;（3&times;3）9㎡
　国内设备区、国内检验区：标准展位（3&times;3）9㎡.人民币9000元&nbsp;光地展位（18㎡起租），人民币900元/㎡
　康复/护理/理疗区/国际耗材区：标准展位（3&times;3）9㎡.人民币8300元&nbsp;光地展位（18㎡起租），人民币830元/㎡
　国内耗材区：标准展位（3&times;3）9㎡.人民币6300元&nbsp;光地展位（18㎡起租），人民币630元/㎡
标准展位包括：三面展板、标有公司名称的楣板、地毯、折叠椅两把、问询台一张、日光灯两盏、电源插座（220伏5安培）一个&nbsp;
注：角位（双开口）展台两个起定并加收500元角位费，光地展台除外。&nbsp;
组委会联系方式：
北京市海淀区复兴路61号恒欣商务大厦主楼319室
惠通兴业国际展览（北京）有限公司华东办事处&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
电话：021-61242368&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
传真：021-61242366&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
联系人：刘芬&nbsp;（小姐）18721520405&nbsp;
邮箱：liufen1211@126.com
&nbsp;
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201407/03/13-58-27-86-2762.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[展会新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[刘芬]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-03 13:58</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[细胞治疗潜在市场广阔]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2556.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[细胞免疫治疗已成为国际公认的治疗肿瘤的第四种方法，欧美等国的最新临床实验结果显示了其良好应用前景，国际药企巨头为此将其确]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
细胞免疫治疗已成为国际公认的治疗肿瘤的第四种方法，欧美等国的最新临床实验结果显示了其良好应用前景，国际药企巨头为此将其确定为&ldquo;下注未来&rdquo;的重点，如2013年罗氏向Inovio制药支付潜在高达4.125亿美元的开发和商业化里程碑款项，获得2种免疫疗法的全球独家授权；英国药企GSK预付英国Immunocore公司1.42亿英镑，用于细胞免疫治疗药物临床前授权金。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 我国在前沿医学科学领域，对细胞治疗的研究同样是重点内容，技术水平几乎与国外并无太大差距，已经发现NK、CIK、DC等免疫细胞的治疗特点，从2009年到2013年，我国NK细胞治疗已经超过5000余例，胰腺癌、肝癌、胆管癌、结肠癌、血液系统疾病方面，通过与其他抗肿瘤药物进行联合治疗，病人在临床上突破了90％的受益率。同时，国际最领先的CART细胞治疗，也成为我国医学科学家近年的攻坚目标。

&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 新技术的进步，催生巨大的想象空间。统计显示，肿瘤的免疫治疗方法有望带来250亿美元以上的市场机遇。在我国，每年新诊断癌症病例约307万人，细胞治疗潜在市场广阔。在此态势下，今年以来我国已经有多家上市公司&ldquo;绸缪&rdquo;细胞治疗新业务，且投资规模都不容小看。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;一位医药投资基金的负责人分析认为，细胞治疗的前景是光明的，各路资本的嗅觉也是最敏锐的，参与的资本越多，对我国细胞治疗产业的推动力量越大。&ldquo;谁做得早，谁布局越全，谁的蛋糕也越大。&rdquo; 但不可否认的是，生物产业的投入巨大，回报周期长，也充满风险高的特征。同时，细胞治疗也存在致瘤性等副作用，或者毫无相关研发、管理经验的企业盲目投资，其投资回报的不确定性也很大。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[金融投资]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-03 13:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[院前医疗急救服务行为有了规范标准]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2554.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[为规范院前医疗急救服务行为，促进全省院前医疗急救事业健康发展，省卫生和计划生育委员会近日印发江西省规范院前医疗急救管理]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 为规范院前医疗急救服务行为，促进全省院前医疗急救事业健康发展，省卫生和计划生育委员会近日印发江西省规范院前医疗急救管理工作实施方案（2014-2015年）规定，各级卫生计生行政部门、急救中心（站）以及承担院前急救任务的急救网络医院，才能开展院前急救。其他单位未经批准均不得使用&ldquo;急救中心（站）&rdquo;名称开展院前急救，医疗机构内也不得擅自使用&ldquo;急救中心&rdquo;名称。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 省卫生计生委要求，县级以上卫生计生行政部门要合理设置急救分站和救护车。设区市院前急救网络分站（点）基本覆盖中心城区，县（市）院前急救网络分站（点）基本覆盖所有乡镇。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 同时，要加快推进急救中心（站）建设，到2015年底，各设区市均设立独立设置、独立运行的急救中心。设区市急救中心不能覆盖的县（市），均要成立急救中心（站）。同时要于7月31日前将指定的急救网络医院名单，以设区市为单位向社会公告。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 省卫生计生委强调，&ldquo;120&rdquo;为院前医疗急救服务呼叫专线，由急救中心（站）统一管理，除此之外再无其他院前医疗急救服务号码。同时，我省将统一制定全省院前医疗急救人员着装，并向社会公示和宣传。我省还将完善&ldquo;120&rdquo;呼叫受理系统和指挥中心，配备专人24小时及时受理&ldquo;120&rdquo;呼叫，及时派车出车，不得拒绝、推诿或延误院前医疗急救服务。对危重症患者及突发事件的成批伤、患者，要及时与各医疗机构建立院前与院内衔接的绿色通道。各级卫生计生部门还将会同公安等有关部门，对辖区内&ldquo;黑救护车&rdquo;开展专项清理整顿活动。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201407/03/13-01-21-87-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-03 11:47</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[我省发紧急通知暂停审批公立医院新增床位]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2553.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[日前，河南省卫计委转发国家卫计委《关于控制公立医院规模过快扩张的紧急通知》。国家已经开始遏制公立医院过快扩张。 《通知》]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 日前，河南省卫计委转发国家卫计委《关于控制公立医院规模过快扩张的紧急通知》。国家已经开始遏制公立医院过快扩张。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 《通知》称，近年来，我国公立医院规模过快扩张，部分医院规模过大，存在追求床位规模、竞相购置大型设备、忽视医院内部管理和机制建设等粗放式发展的问题，助推了医疗费用的不合理增长，挤压了基层医疗卫生机构与非公立医院的发展空间，也不利于医院提高服务质量和管理水平。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 《通知》要求，国家卫计委正在组织编制《全国医疗卫生服务规划纲要（2015~2020年）》，将明确各级各类医疗卫生机构的功能定位和资源配置标准。在规划纲要出台前，各地要暂停审批公立医院新增床位。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 《通知》还禁止公立医院进行豪华装修，要求公立医院病房建设应当以3~6人间为主。原则上二级及以下公立医院门急诊、医技、住院等医疗功能用房建安工程造价控制在当地同类型住宅建安工程造价的2.5倍以内，三级公立医院控制在3倍以内。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;此外，公立医院大型医用设备配置受到严格控制，严格实施甲类和乙类大型医用设备配置规划，严控公立医院超常装备；禁止举债建设，对于公立医院建设资金尚未落实的或需要贷款建设的在建项目，在暂缓建设、报主管部门会同有关部门复审，并由同级政府负责保障建设资金后方可实施。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[医院动向]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-03 10:56</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[在职职工住院医疗互助保障已启用]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2550.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[今年年初，市委办公室、市政府办公室联合下发《台州市区在职职工住院医疗互助保障活动实施办法(试行)》，市本级和椒江、黄岩、路]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
今年年初，市委办公室、市政府办公室联合下发《台州市区在职职工住院医疗互助保障活动实施办法(试行)》，市本级和椒江、黄岩、路桥三区的职工服务中心3月起正式接受各单位的参保，单位统一填写申请表和人员名册，通过审核后，参保单位按照每期每人50元的互助金标准一次性统一交纳，互助期在交纳互助金的次日零时起开始生效。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 职工生病后按照参保的类型进行补助，申请时提供台州市区在职职工住院医疗互助保障活动补助申请审批表、浙江省医疗住院收费票据、本人身份证，到市总工会职工服务中心或三区总工会职工服务中心办理申请给付手续，职工服务中心在收到齐备真实的材料后，在七个工作日内给付职工住院医疗补助金。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;以因患急性阑尾炎住院手术的小唐为例，他属于职工基本医保，住院总金额为6019元，其中自负金额为2000元，按照职工基本医保补助标准，获得自负部分60%的补助金1200元，另外加上每日25元的住院津贴4天计100元，最后总计获得补助金为1300元。城镇居民医保或农医保的将补助自负部分的50%，未参加任何医疗保险的职工在扣除18%的自负金额后，按45%计算支付补助金；以上三类参保人员特殊病种门诊的医疗补助与住院医疗补助金计算比例相同，但不支付住院津贴。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201407/03/10-02-41-85-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-03 10:36</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[国内缺乏高端医疗器械评估机构]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2549.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[目前我国中高端医疗器械主要依靠进口，而且进口医疗设备在我国普遍高于欧美日原产国的50%-100%。如何改变这种现状，提升我国高]]>
</description>
<text>
<![CDATA[

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 目前我国中高端医疗器械主要依靠进口，而且进口医疗设备在我国普遍高于欧美日原产国的50%-100%。如何改变这种现状，提升我国高端医疗设备的研发和生产能力，北美医学教育基金会主席建议，政府对于此问题要制定宏观战略，建议成立高端医疗器械发展委员会。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 国内缺乏高端医疗器械评估机构

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 谈到国外医疗器械的研发生产，国外的医疗器械研发出来后，私人的投资机构进行投资生产的很多。例如，美国弗罗里达大学两个物理学教授发明了一项技术，这项技术可应用于发现早期眼底黄斑变性。当时有家投资机构去他们的试验室参观，看到这项技术后，当场拍板要投资办工厂进行生产。在我国很难做到这一点，原因在于我国对于高端医疗器械缺乏完善的评估机构，没有专业的机构去评估这项技术到底价值多少，而且国内投资机构也相对保守。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;成立高端医疗设备引进机构

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 在引进高端医疗器械方面，国家要制定宏观战略，不是由某个医院单独去购买，而是建立一个高端医疗器械引进机构，可以叫做高端医疗设备发展委员会，医院如果有购买进口医疗设备的意向，可以向该机构进行申报，这样逐渐地限制医院买高端医疗设备的权利，减少过度医疗。对于高端医疗器械的引进，政府可以组织该机构进行整体谈判，压低价格，或者让国外医疗设备企业进行技术转让，而不是让我们一味地高价买设备。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 该机构成立后，要调研我国高端医疗设备的现状和与国际的差距，了解国内目前高端医疗设备的使用情况与过度医疗情况，了解我国的需求，根据实际情况制定合理的配置，避免过度采购，鼓励建立第三方检验机构，鼓励民营资本介入，了解这些高端医疗设备在国际的价格和使用情况。由这个机构汇集全国需求，制订统一采购计划，以国家层面直接和国外生产商总部打交道，避免任何中间环节。所有生产商采用背对背的招标方式，通过多轮谈判、批量购买的方式可以明显降低价格。该机构可以汇集社会资本，直接入股或收购国外高端医疗设备公司。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术发展]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-02 16:46</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[公立医院热衷扩张带来更多运营压力和降低医疗质量]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2548.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[我国深化医改的目标是为老百姓提供安全、有效、方便、价廉的医疗卫生服务，要求保基本、强基层、建机制。而公立医院的无序扩张，]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
我国深化医改的目标是为老百姓提供安全、有效、方便、价廉的医疗卫生服务，要求&ldquo;保基本、强基层、建机制&rdquo;。而公立医院的无序扩张，正与这一目标背道而驰。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 首先，如果分级诊疗不到位，患者都挤到大医院看病，本身就加重了患者负担，因为省级医院各项费用都相对较高。而举债建楼、投入大型设备、豪华装修，都会给过度扩张的医院带来更多运营压力。这不可避免，会出现一些过度用药、过度检查现象。
&nbsp;
过度扩张会降低医疗质量
&nbsp;
过度扩张，医护数量跟不上，会增加差错、事故的概率，而一些医院的培训医生甚至实习生，都开始上阵，直接降低了医疗质量。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;这一问题早已引发业内关注。上月初，在郑州召开的&ldquo;2014中国研究型医院高峰论坛&rdquo;上，解放军总后勤部副部长秦银河提醒，医院不能单纯追求资源投入、扩大规模，不能一味不计成本更新设施设备，更不能一味追求收入、门诊量、住院量、手术量等指标。而北京大学第一医院院长刘玉村在会上也特别提到，他曾看到一家医院的介绍，声称有临床科室七八十个。&ldquo;我不知道这么多科室是怎么分出来的，&rdquo;他说，同类科室分两个还有可能，分三个就该&ldquo;打架&rdquo;了，因为要抢病人。他说，北京大学第一医院只有2000张床位，40个左右的临床科室，这足以用于服务患者、发展临床科研、支撑后续发展。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201407/02/16-21-47-36-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[医院动向]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-02 16:22</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医疗服务的核心“做中端，看高端” 服务大众人群]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2547.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[越来越多的民营医院，把舒适的诊疗环境、周到细致的服务作为医院宣传的重点，所以高端医疗也成为行业内的热点话题。不言而喻，]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 越来越多的民营医院，把舒适的诊疗环境、周到细致的服务作为医院宣传的重点，所以&ldquo;高端医疗&rdquo;也成为行业内的热点话题。不言而喻，社会上确实有一部分民营医院，实现了高品质、高性价比和高价位的完美融合，得到了部分患者尤其是高收入、高度重视就医体验人士的青睐。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 不过，就当下来看，这毕竟是少数案例，而且在近期内这种状况不会发生太大转变。医疗服务的核心是疗效，如果民营医院能把疗效和服务形成合力，必定能在市场中占据一席之地；但是高品质的医疗服务是否一定与高价位挂钩，尚需时日检验。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 做好中端市场，服务大众人群，同时以高端的标准要求自己，争取提供更高水平的医疗服务，是民营医院管理者必须谋划的事情之一。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 不可忽视的是，目前民营医院的发展还面临诸多瓶颈性问题，如医保审批困难、高端人才紧缺、社会形象有待提升、科研力量比较薄弱等。不过，对于一部分人来说，制度不是特别清晰、政策不是特别明朗的现状，既是挑战、更是机遇。我们要很清楚什么是红灯，什么是绿灯，更要明确黄灯的区域，在黄灯区域内适当作为，做好了也能得到社会认可。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-02 15:38</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[“新31条” 外商投资医疗机构不再有门槛]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2546.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[随着2014版负面清单的出炉，国务院也批准了自贸试验区进一步扩大开放的31条措施，自贸区开发开放迎来了新机遇。 去年，自贸试验]]>
</description>
<text>
<![CDATA[

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 随着2014版负面清单的出炉，国务院也批准了自贸试验区进一步扩大开放的31条措施，自贸区开发开放迎来了新机遇。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 去年，自贸试验区挂牌成立时，有关部门明确了将在金融服务、航运服务、商贸服务、专业服务、文化服务以及社会服务6个领域扩大开放，提出了23项扩大开放措施。目前，这23项开放措施已全部落实。截至上月底，已有244个涉及服务业扩大开放的项目落地，占新设外商投资企业数的19.6%，主要包括融资租赁单船单机子公司、融资租赁兼营保理、工程设计、建筑企业、旅行社、增值电信、游戏游艺设备的生产销售、演出经纪、船舶管理等。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 在23项举措的基础上，上海自贸试验区推出进一步扩大开放的&ldquo;新31条&rdquo;措施，其中服务业领域14条、制造业领域14条，采矿业领域2条，建筑业领域1条。服务业方面，自贸试验区在商贸领域取消了对外商投资邮购和一般商品网上销售的限制；在物流领域放宽了一些行业的外资股比限制，允许外商以独资形式从事国际海运货物装卸、国际海运集装箱站和堆场业务，允许外商独资从事航空运输销售代理业务等；在会计行业，允许取得中国会计师资格的香港、澳门专业人士担任会计师事务所合伙人；在医疗领域，取消了外商投资医疗机构最低投资总额和经营年限的限制。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 首次对制造业提出开放措施，是这次&ldquo;新31条&rdquo;的一大亮点。上海自贸试验区管委会副主任朱民表示，这主要考虑到，国内制造业企业的自主创新能力逐步增强，具备了较强的市场竞争能力，对外资开放，有利于营造更高水平的市场竞争环境。值得注意的是，在制造业领域的14条措施中，有5条注重于产品的研发、设计，如：允许外商以独资的形式从事汽车电子总线网络技术、电动助力转向系统电子控制器的制造与研发；允许外商以独资形式从事豪华邮轮、游艇的设计；允许外商以独资的形式投资与高速铁路、铁路客运专线、城际铁路及城市轨道交通配套的乘客服务设施和设备的研发、设计与制造等，这些开放措施都有利于国内产业能级的持续提升。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201407/02/14-50-07-28-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[金融投资]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-02 14:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医疗专家从不同的专业角度帮助吸烟者戒烟]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2545.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[吉林省中西医结合学会与长春市医学会组建的长春控烟与健康专业委员会正式成立。百余位医疗专家将共同推进长春控烟。吉林大学第]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 吉林省中西医结合学会与长春市医学会组建的长春控烟与健康专业委员会正式成立。百余位医疗专家将共同推进长春控烟。
&nbsp;
吉林大学第二医院心内科孟晓萍教授被推选担任该委员会主任委员。
&nbsp;
谈起成立协会的初衷，孟晓萍说：&ldquo;我们举办过吉林省控烟巡讲活动，当时在蛟河市医院做了一项有关吸烟的调查问卷，该医院共有男职工232人，主动吸烟者115人。在听过我的数次讲座后，有些医生开始戒烟，我们通过各种方式一直保持联系，并不断地给他们提供戒烟方法与戒烟信息，效果不错。&rdquo;
&nbsp;

孟晓萍表示，长春控烟与健康专业委员会成立，将吸纳省内百余位医疗专家，制定控烟的相关宣传计划，开展丰富多彩的控烟活动与控烟相关数据调查，从不同的专业角度帮助吸烟者戒烟，引导达成控烟共识。
&nbsp;
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-02 13:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[优势与劣势并显治疗性疫苗研发应加速]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2544.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[　　近年来我国人民群众生活水平不断提高，营养状况、卫生条件和医疗水平也大幅改善，但艾滋病、乙肝等慢性感染性疾病，以及系统]]>
</description>
<text>
<![CDATA[

　　近年来我国人民群众生活水平不断提高，营养状况、卫生条件和医疗水平也大幅改善，但艾滋病、乙肝等慢性感染性疾病，以及系统性红斑狼疮、类风湿性关节炎等自身免疫性疾病和各类肿瘤依然是危害我国国民健康的主要问题。
&nbsp;
复旦大学校长杨玉良表示，必须加快步伐，研发出适合我国国情、老百姓用得起、具有自主知识产权和国际竞争力的抗慢性感染、抗自身免疫性疾病和抗肿瘤的新制品，这既是国家的重大战略需求，也是我国医药科学研究者的责任和义务。
&nbsp;
虽然我国已开展了针对乙肝、结核病、艾滋病以及肿瘤的多种治疗型疫苗的研究，但是多数项目处于分散、规模小、重复探索的阶段，进展缓慢。因此，亟须集中优势资源、突出重点、建立国家级的共用平台，全面提升治疗性疫苗研发水平，以尽早进入产业化。
&nbsp;
我国治疗性疫苗的研发在广度上不如发达国家，但在个别领域的研发水平目前与世界先进水平无明显差距，甚至某些品种具有领先地位。如复旦大学上海医学院闻玉梅院士领衔的研发团队自上世纪80年代后期就开展了国内外无先例、具有自主知识产权、创新型的乙肝治疗性疫苗(乙克)的研发，20余年来克服了无资料可循、无同类技术可参考的重重困难，在获得国家食品药品监督局批准后，已完成了I、期临床研究，III期第一阶段临床研究，其疗效优于国内外已发表的其他类型乙肝治疗型疫苗临床研究结果。目前，该疫苗正处于期第二阶段临床试验，不仅有望为尽早解除乙肝患者的疾苦作出贡献，还积累了关于治疗性疫苗研发的大量的、第一手宝贵的资料与经验，自主创建了由实验室研究向产业化转化的模式。

　&nbsp;&nbsp; 资源与人才并重承担国家需求重任
&nbsp;
如何加速将创新性科研转化为有应用价值的治疗性疫苗，如何以点带面迅速推动我国治疗型疫苗的研发与产业化进程，是未来治疗性疫苗研发的方向。记者从复旦大学获悉，早在2010年12月，侯云德、巴德年、李兰娟、曹雪涛、汤钊猷、李载平、吴孟超、王红阳、杨胜利等九位院士就曾经向国家发改委建议：尽快组建国家治疗性疫苗工程实验室，以促进我国生物技术产业可持续发展。
&nbsp;
由此，由复旦大学与上海复旦海泰生物技术有限公司联合申请成立的治疗性疫苗国家工程实验室应运而生，以乙肝治疗性疫苗研发为起点，致力于病原微生物致病性和机体防御和修复机理的研究，建成完备的治疗性疫苗创新体系，攻关关键技术问题，为产业化奠定坚实的基础。闻玉梅院士任实验室主任，卢山教授任实验室执行主任；侯云德院士、赵铠院士等18名中外院士、专家任学术顾问委员会委员；项目建设地点为上海市浦东新区，建设期为两年。
&nbsp;
国家工程实验室将结合各参建单位的优势，通过有效整合我国在治疗性疫苗相关研究领域的优势资源和人才，集中力量攻克关键技术，引进和吸收国外先进技术，突破困扰治疗性疫苗研发的瓶颈问题；为全国治疗性疫苗研发提供技术咨询和服务；推进具有应用前景的治疗性疫苗的产业化；推动制定治疗性疫苗相关标准和规范；培养研发人才促进治疗性疫苗领域的国际交流；建设成为具有国际一流科研设施和人才的治疗性疫苗研发、技术服务、人才培养和国际交流的中心和基地，最终增强我国治疗性疫苗研发和产业化的整体创新能力及国际竞争力，为改善肿瘤、持续性感染疾病、自身免疫性疾病等慢性疾病患者的健康水平、提高治愈率做出重要贡献。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201407/02/11-29-35-29-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术发展]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-02 11:45</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[到明年养老康复医疗机构将增至124所]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2543.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近年来，传统的居家养老模式不断受到冲击，许多老人主动走进养老院度晚年。据统计，我市60岁以上老年人口已达到560万,占全市总人]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
近年来，传统的居家养老模式不断受到冲击，许多老人主动走进养老院度晚年。据统计，我市60岁以上老年人口已达到560万,占全市总人口的17.5%。7月1日,记者从市卫计委了解到，面对巨大的养老市场，我市积极探索&ldquo;医养结合&rdquo;服务模式，到2015年，全市养老、康复等相关的医疗机构将增至124所。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &ldquo;医养结合&rdquo;带来不一样的晚年生活
&nbsp;
上周，家住九龙坡区的谢先生如期收到了母亲王女士在重医附一院青杠老年护养中心的体检反馈表。自护养中心成立以来，每月医院的医生、护士都会为居住在中心的老人随诊一至两次。
&nbsp;
在这张表上，哪位老人该重点看护、哪位老人要及时送医都有详细的说明。这些在以前,仅靠传统养老院的力量是难以实现的。
&nbsp;
这里比家里好，不用买菜做饭，而且每天都有专业的医护人员来给我们检查身体。由于子女工作忙,目前，不少家庭多为独生子女，生活成本高、生存压力大等诸多因素冲击着传统的居家养老模式。&lsquo;医养结合&rsquo;应运而生，许多老人主动走进养老院度晚年。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 为满足市民日趋增加的养老和健康服务需求。市卫计委制定了《重庆市医疗机构设置规划(2011-2015年)》，规划到2015年全市设置2万余所各类医疗机构,其中与养老、康复等相关的医疗机构将达到124所,主要包括：疗养院3所、护理院10所、以康复医院和老年病医院为主的专科医院111所。
&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&ldquo;医养结合&rdquo;实现双赢探索

　&nbsp;&nbsp;&ldquo;我们开通了就医绿色通道。养老院的老人患病住院时,我们的120免费接诊，专门的老年病科及时诊治；老人出院后,定期回访。&rdquo;重医附一院院长任国胜介绍是说到。
&nbsp;
有了定点医院，养老机构尝到了甜头,广大老人得到了实惠,医院也因之变成了养老&ldquo;医疗保障基地&rdquo;。
&nbsp;
作为一养老机构的老板，2007年蒋先生投资100多万元,在南山上建了一所老年公寓，有260多个床位。近年来，通过发展&ldquo;医养结合&rdquo;服务模式，他主动找到市内几家三甲医院合作，聘请了20多名持证上岗的护工及护理员，让老人享受到在三甲医院同等的护理，养老院入住率超过80%。民营养老机构与医院的合作是一种双赢探索。养老机构可以增加利润，医院可以整合、优化医疗资源,提升床位周转率。
&nbsp;
近年来，市卫计委对社会资本开办医疗机构在准入领域、设备配置、土地使用、税费减免、人才和学科建设等方面出台优惠鼓励政策,积极引进社会资本办医。今年1-5月,全市新增民营医疗机构64家,其中100张床位以上的综合医院1家、专科医院6家。

　　医疗养老服务能力，将纳入二级医院考核
&nbsp;
据统计，今年1-5月,全市有三甲医院28所、二甲医院46所,各专科医疗质量控制中心60个,基本涵盖了各临床专业。
&nbsp;
在此之前，市卫计委已对全市25个区县共54家医院的白内障超声乳化技术进行了技术审核和准入。同时，开展了&ldquo;三好一满意&rdquo;活动,全市二级以上医院100%开展了优质护理服务。
&nbsp;
接下来，我们将要求全市二级以上综合医院设置老年病科和康复医学科，增设床位，并作为医院等级评审内容，全面提升全市医疗养老服务能力。今年,市卫计委将继续开展市级临床重点专科项目建设的组织管理,在已有的30个国家级临床重点专科和48个市级临床重点专科建设项目的基础上,在心血管内科、呼吸内科、普通外科及骨科等4个专科开展市级临床重点专科项目申报评审工作,以提高医疗专科的养老服务能力。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[医院动向]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-02 10:56</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[7月公费医疗与城镇职工医疗保险并轨试行]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2542.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[从南昌市了解到，《南昌市市直机关事业单位公费医疗与城镇职工基本医疗保险制度衔接实施办法（试行）》印发出台，今后，个人月缴]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
从南昌市了解到，《南昌市市直机关事业单位公费医疗与城镇职工基本医疗保险制度衔接实施办法（试行）》印发出台，今后，个人月缴费基数按上年度月均工资核定，一年内城镇职工基本医疗保险统筹基金的最高支付限额为10万元。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 据介绍，推进南昌市直机关事业单位公费医疗与城镇职工医疗保险并轨，有利于实现职工基本医疗保险制度的全覆盖。从7月起，南昌事业单位公费医疗终结，同时公费医疗与城镇职工医保并轨，这有利于促进医疗卫生资源的公平合理和节约利用。&rdquo;南昌市相关负责人表示，南昌市公费医疗与城镇职工基本医疗保险制度衔接后，规定范围内的用人单位要按规定补缴参保前的城镇职工基本医疗保险费。用人单位工作人员，以历年南昌市城镇职工基本医疗保险使用的上年度在岗职工平均工资为基数，按0.8%的缴费比例，一次性补缴自2001年6月至2014年6月期间的医疗保险费。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 用人单位自2001年6月至2014年6月期间退休的人员，以历年南昌市城镇职工医疗保险使用的上年度在岗职工平均工资为基数，按0.8%的缴费比例，一次性补缴从2001年6月至其办理退休手续当月的医疗保险费；2001年6月前退休的人员，不需补缴。以上补缴的医疗保险费由用人单位承担，纳入城镇职工基本医疗保险统筹基金。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 同时，用人单位月缴费基数按本单位上年度在职职工月平均工资总额确定。单位上年度在职职工月平均工资总额，低于本单位参保职工月个人缴费基数之和的，按本单位参保职工月个人缴费基数之和确定。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 在一个自然年度内，城镇职工基本医疗保险统筹基金的最高支付限额为10万元。其中7万元以内部分由城镇职工基本医疗保险统筹基金按照城镇职工基本医疗保险政策规定比例支付，7万元至10万元部分按照城镇职工基本医疗保险政策规定比例支付，费用由承办城镇职工大病医疗保险的保险公司承担。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 城镇职工基本医疗保险住院统筹待遇中，一级医疗机构300元起付，支付比例98%；二级医疗机构500元起付，支付比例95%；三级医疗机构700元起付，支付比例90%。参保职工在一个自然年度内多次住院的，第二次住院起付标准降低20%，第三次及以上不再递减。此外，参保职工当年城镇职工基本医疗保险统筹基金累计支付超过年度最高支付限额以上的政策范围内的费用，由大病医疗保险基金按90%比例支付。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201407/02/09-58-06-30-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-02 10:33</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医药保健机遇 年轻人逐渐接受中医]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2541.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近年来，中医药调理某些疾病功效显著，尝试中药治疗的年轻人增多。小林是一名大学在校生，去年胃不舒服，喝中药调理身体一年后]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 近年来，中医药调理某些疾病功效显著，尝试中药治疗的年轻人增多。小林是一名大学在校生，去年胃不舒服，喝中药调理身体一年后痊愈。逐渐进入市民视野的还有这两年受热捧的中医养生馆，如艾灸养生、人体调节、减肥养颜等项目尤其受欢迎。
&nbsp;
随着大健康概念的普及，&ldquo;治未病&rdquo;作为中医药医疗保健的&ldquo;重点&rdquo;日益揭开&ldquo;面纱&rdquo;，五邑中医院于2009年在江门地区首先设立治未病科，该科室主任成永明介绍，目前国际资本、民间资本也逐渐进入中医养生保健领域，可见该领域具有巨大的发展潜力。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp; 　
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 困境人才队伍缺中坚力量
中医队伍可谓中医药医疗保健服务的&ldquo;主心骨&rdquo;，五邑中医院名中医工作室唐兴荣分析，目前并非缺乏中医药人才，缺少的是&ldquo;名中医&rdquo;、&ldquo;好中医&rdquo;。一个有慧根的中医一般要积累约10&mdash;20年的经验，潜心钻研医术，才有可能成为一个比较好的中医。然而，由于现有医疗制度，以及迫于生存压力，很多年轻的中医师缺少时间、精力和资金的保障，他希望能够加强对中医优秀人才的资金扶持，加大对名中医培养人才的鼓励，给予&ldquo;有希望&rdquo;的年轻中医资金上的保障，致力于培养&ldquo;名中医&rdquo;。
&nbsp;
五邑中医院脑病科主任石青则从政策方面分析了现有医疗制度对于中医的限制，他认为，国家战略决策对于中医药的发展起着&ldquo;大方向&rdquo;指引作用，目前国家从政策层面上提出促进国内中医药医疗保健服务发展，甚至鼓励中医药&ldquo;出口&rdquo;，在一定程度上推动了中医药发展，然而，社会重西医轻中医的&ldquo;不平衡发展&rdquo;现状，使中医的发展相比西医缓慢。在他多年的从业生涯中，感到无奈的是，有些疾病可尝试中医治疗，然而目前无论立法还是相关制度，还没赋予中医拥有西医一样的&ldquo;合法性&rdquo;，限制比较多，不敢也难以&ldquo;大展身手&rdquo;，他希望首先要从国家层面上制定正确的战略导向，从政策、中药材种植、资金投入三方面切实缩小与西医的差距，才能够真正让中医&ldquo;焕发生机&rdquo;，否则，中医从业者也难免&ldquo;有心无力&rdquo;。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 中医药业内专家就目前比较热的&ldquo;中西医融合&rdquo;、&ldquo;中医标准化&rdquo;等观念提出自己的看法，他认为中西医各成体系，要充分尊重中医独特的个性，老百姓要看到&ldquo;疗效&rdquo;才会承认中医，这得从国家政策、制度方面给予中医&ldquo;施展的机会&rdquo;，才能够真正振兴中医药。
&nbsp;
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术发展]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-01 16:52</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[两大集团联手打造口腔龙头品牌向业界进军]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2540.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[拜博口腔医疗集团和联想控股股份有限公司达成战略合作，双方将依托和借助各自的管理资源、品牌价值、市场体系、资产增值等优势，]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
拜博口腔医疗集团和联想控股股份有限公司达成战略合作，双方将依托和借助各自的管理资源、品牌价值、市场体系、资产增值等优势，实现深度融合和互惠共赢。此次成功&ldquo;牵手&rdquo;，将助推拜博口腔医疗集团向业界第一品牌进军。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 拜博口腔医疗集团，被业内称为&ldquo;口腔界的星巴克&rdquo;，拥有16个事业部，百家口腔医疗连锁机构分布于全国19个省会和一线城市，员工队伍2000余人。拜博的口腔种植技术在业界享有盛名。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 依托联想控股的资金优势和管理优势，拜博口腔将向国内口腔医疗第一品牌进军，到2017年，实现或超过在全国建立200家医疗机构、连锁布局升至40至50座城市的发展目标。届时，在做强做优核心口腔业务的同时，继续向口腔产业链上下游延伸，形成以口腔医疗为主业的上下游产业链完整、资产优良、多元布局的新兴口腔产业，打造成口腔服务行业的领导品牌。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 签约上，拜博口腔医疗集团携手中华口腔医学会&ldquo;全国种植牙免费救助公益行&rdquo;活动正式启动。在此次活动中，将在全国为对社会做出过特殊贡献的人士提供免费种植牙医疗服务，并计划将此活动发展成为长期的公益项目。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &ldquo;全国种植牙免费救助公益行&rdquo;活动已悄然登陆山城，第一批50颗种植体已经抵达重庆，免费为山城的老红军、全国劳动模范、道德模范等为国家社会做出过贡献的贫困家庭、缺失牙患者和种植牙失败患者提供牙齿种植，帮助牙齿缺失患者重现笑容、健康生活，同时也为重庆人民的口腔健康献出一份心力。符合条件的市民可通过拜尔口腔服务热线报名参加本次公益活动。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201407/01/16-25-51-85-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-01 16:24</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[合理安排医疗资源分配缓和“一床难求”]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2539.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[经常听到一些医生说：有些病人只是些小病，却非要涌进北京、上海等大城市就医，消耗了大量的金钱、时间和医疗成本。对患者来说，]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
经常听到一些医生说：有些病人只是些小病，却非要涌进北京、上海等大城市就医，消耗了大量的金钱、时间和医疗成本。对患者来说，这种做法似乎不应受到责备。毕竟每个人都有追求自身健康的权利，由于种种原因，他们更相信大城市、大医院的医治能力。
对于整个社会而言，对大医院的过度追逐，使得大医院人满为患、不堪重负，小医院却门可罗雀、乏人问津。长此以往，只能让基层医疗服务能力趋于弱化，形成全社会&ldquo;看病难&rdquo;的怪圈，最终影响的还是个体利益。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 经济学理论曾提出，在一个自由选择的市场中，各类人群会在不断追求自身利益最大化的过程中，使整个社会的经济资源得到最合理配置。然而，这是一个理想化的状态。如果不顾需求结构变化，不对日益膨胀的不合理需求进行分析，只是一味迎合需求增加供给，最终会违反资源有效利用的原则。我国公立医院规模近年来不断扩张，床位数量急剧上升，最终却导致大医院仍然&ldquo;一号难求&rdquo;、&ldquo;一床难求&rdquo;，就印证了这个道理。从这个角度讲，严控公立医院规模扩张，是有效引导市场走向良性循环的重要举措之一。
&nbsp;
社会对优质医疗资源的过度追求，也不宜用强硬手段压制。毕竟，当前我国在城乡卫生资源布局、医疗卫生服务体系、医疗人才队伍、服务费用等方面，还存在着明显的结构性矛盾，呈现城乡医疗二元化的特征。对此，应主动寻求解决良策，实现公平和效率的统一。
&nbsp;
首先要让集中固化的优质资源流动起来。促进病人的合理流动，加强不同层级医院之间的合作，让基层医疗不仅有设备，还要有人才。其次，应引导医疗资源下沉，强化县级公立医院建设，着重提升基层医院医疗技术水平和服务水平，逐步建立患者对基层医疗的信心。此外，还需建立基层医疗机构良性发展机制。比如，可从医保制度层面进行顶层设计，向基层医院医疗报销予以适当倾斜，出台规范公共卫生与基层医疗卫生事业单位绩效工资的具体举措，建立以服务质量、服务数量和群众满意度为核心的考核办法，激励基层医疗工作者提升医务能力，从而提高医疗服务水平和效率。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-01 15:47</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[加强完善医疗App更能够获得大众的认同]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2538.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[手机作为高科技产品已经融入到人们生活中，成为人们生活必备品，成为人们信息接收终端。随着科学技术的发展，传统行业想打破局面]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
手机作为高科技产品已经融入到人们生活中，成为人们生活必备品，成为人们信息接收终端。随着科学技术的发展，传统行业想打破局面进入新兴行业跨界服务。近几年来，医疗行业作为传统的服务行业也想通过手机找到机会，为病人解决一些看病问题。因为看病速度快，目前，手机医疗软件越来越受年轻人青睐。但也不少中老年患者因为其缺少监管而不放心。
&nbsp;
APP医疗软件看病速度快
&nbsp;
新媒体影响到每一个人的生活习惯，达州市民张华是个十足的&ldquo;低头党&rdquo;，表示常用手机APP软件。她身体虚弱，经常感冒，有次想到手机软件中能够咨询健康问题，讲述了感冒症状，不到10分钟，软件中就收到回复信息。她说：&ldquo;当时我觉得这个软件不错，问到的问题很快就回复了。&rdquo;后来有几次在上面提出健康问题都得到了及时的回复。
&nbsp;
每次生病，她就利用手机软件去提问咨询，得到医生回复后就到药房去买药，病情得到了有效控制。通过长期使用，她逐渐对其产生了依赖。据她介绍，手机软件中对不同健康话题信息进行了分类，软件内有一个医生团队专门为患者解决问题，最快在几分钟内回复，有些软件专家会收取小额的费用。
&nbsp;
遥控为你看病 中老年患者不放心
&nbsp;
对手机医疗软件咨询医生看病，在年轻人中比较流行，而大部分的中年人和老年人对当下流行的手机看病提出自己疑问。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &ldquo;手机那头是否真的医生？&rdquo;&ldquo;是否真能看准病？&rdquo;&ldquo;按照对方开的药单到病房买药后出现问题，是否有法律责任？&rdquo;&hellip;&hellip;
&nbsp;
老人李权说：&ldquo;看病讲究是实实在在，对症下药，看不到对方是什么人，真不放心到里面咨询。&rdquo;这些能&ldquo;遥控&rdquo;的高科技软件，在他眼中很不放心。
&nbsp;
手机医疗软件看病，在最近几年是逐渐新潮起来，主要是在年轻人圈子内，老年人还是要到大医院内看病，&ldquo;觉得可靠，可信&rdquo;。
&nbsp;
手机医疗软件看病如果能解决上面提出的疑问，更能够获得大众的认同。之所以中老年患者不放心，其原因是因为可信度不高，比如患者要看中医，需要看、闻、问、切来诊断病情，但是在手机医疗软件只能做到&ldquo;问&rdquo;，这对患者的病情诊断来说远远不够。
&nbsp;
除此之外，手机还有不能照CT等多种诊断功能。他建议，有些手机医疗软件虽然做得不错，从市场监管、病情诊断、法律保护等一些措施都还不完善，患者不要过分依赖。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201407/01/15-21-06-52-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-01 14:47</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[理想中的医疗一体化]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2537.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[公共服务一体化上，医疗行业做到了先行，但是在实际操作中仍存在待解的难题。多年的医改也未能让病有所医成为每个人的现实。我]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &ldquo;公共服务一体化&rdquo;上，医疗行业做到了先行，但是在实际操作中仍存在待解的难题。多年的医改也未能让&ldquo;病有所医&rdquo;成为每个人的现实。我们需要怎样的&ldquo;医疗一体化&rdquo;？京津冀的破题之作又将从何发力？
&nbsp;
1、京津冀医保可&ldquo;漫游&rdquo;
医保门槛&ldquo;卡&rdquo;的不仅是河北人，还有在冀养老的北京人。尽管河北一直主打北京周边县市的&ldquo;养老牌&rdquo;，但医保报销的繁琐的确是个&ldquo;硬伤&rdquo;。
&nbsp;
燕郊开发区管委会投资促进局局长金伟琪也表示，京津冀协同发展战略制定后，北京部分功能要逐渐疏解，人口的外溢要伴随着产业跟进和政策调整。只有打破行政壁垒，才能真正推进协同。国务院医改办已就&ldquo;医保异地就医结算&rdquo;拿出时间表：到2015年，要全面推开省内异地就医直接结算，同时探索建立跨省异地就医即时结算机制。
&nbsp;


　　2、医疗公平比免费更重要
&nbsp;
破除&ldquo;北京正在成为河北的挂号处&rdquo;这个问题背后，是破除两地悬殊的医疗资源不均衡的问题。这当然也是一个世界难题，世界卫生组织多年讨论的一个问题就是：穷人能否像富人一样获得基本的医疗服务。相比免费医疗，享有医疗资源的公正和公平更为重要。
&nbsp;
在这个问题上，中国的现实也许比世界卫生组织了解的更为严重。由于一般公众和穷人不能享受到大病重病公共医疗支付大部分费用的服务，河北男子郑艳良才会因此在家自锯病腿，广西平果县一位八旬老人也因患癌无钱医治，自己一个人躲在卫生间内剖腹&ldquo;动手术&rdquo;而丧命。现实生活中因无钱看病而陷入绝境的人不在少数。
　　
　　3、推进医改&ldquo;病有所医&rdquo;
&nbsp;
2013年年初，卫生部部长坦言医改存在问题，&ldquo;看病难、看病贵有所缓解，但没有根本解决。&rdquo;多年医改未能让&ldquo;病有所医&rdquo;成为每个人的现实。
&nbsp;
在采访京津冀医保问题时，记者从多位医疗界人士处获悉，其实医保报销互联互通在技术上没有太大问题，一根光纤、一套报销系统就解决，难点在于行政体制藩篱和利益分配上。

　　政策吹风&nbsp;&nbsp; 北京：院方合作走向政府引导
&nbsp;
2014年，北京市委召开十一届五次全会，传达、学习、贯彻习近平总书记在北京考察工作时的重要讲话精神。针对京津冀协同发展，北京市委书记郭金龙表示，要加快京津冀区域交通一体化，加强产业对接合作和生态环境保护合作，推动教育、医疗等公共资源在区域内共建共享。2014年4月11日，京冀医疗卫生协同发展对接会在石家庄召开。北京市、河北省卫生计生委分别介绍了双方的医疗资源、医疗服务定位等，并对如何协同发展进行了深入分析。
&nbsp;
河北：试点新农合跨省结算
&nbsp;
今年下半年，我省将设立定点医院，同北京、天津联合试点新农合医药费跨省结算报销。为对接京津，目前我省65所三级医院的93个合作意向及对接需求，已于6月初递交到北京、天津等地卫生行政部门。这是记者从昨日召开的全省首次儿科医生培训会上获悉的。
&nbsp;
目前河北患者约占北京外来就医人员的23%，占比最大。为推进京津冀医疗合作，三地还将联合出台医疗保险（放心保）异地结算、医生跨省执业等政策。
&nbsp;
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-01 14:08</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[外资医药公司大力拓展我国基层医疗市场]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2536.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[最近几个月以来，法国赛诺菲集团、美国辉瑞集团等跨国医药公司纷纷决定加码拓展我国基层医疗市场。　 　　外资药企基层医疗市场]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
最近几个月以来，法国赛诺菲集团、美国辉瑞集团等跨国医药公司纷纷决定加码拓展我国基层医疗市场。
　 
　　外资药企基层医疗市场的热情始于2009年。我国新的一轮医改正进入实施阶段，城镇化建设的不断深入使得政府必须不断扩大医疗供给。基层县市居民医疗需求的持续释放，也成为推动中国医药行业快速增长的重要推手。最近三年，这一市场持续保持20%以上的增长率。预测，到2015年，中国县级医院药品市场规模将达2800亿？元。 
　　 
　　这足够吸引外资药企的目光。前瞻产业研究院分析师朱茜对《环球企业家》表示，对于医药生产企业来说，只有将营销渠道下沉，加大基层市场开拓力度才能分享行业的政策红利。 
　　 
　　但这并非易事。外资医药企业渠道下沉主要有三种方式：自建基层销售队伍、销售外包以及与本土企业合作。拓展渠道的核心难题是成本。由于外资药企自建销售队伍的各种成本相对较高，且很难到与我国本土药企的市场覆盖面，再加上外资药企的高价专利药在二三线城市的受众有限，因此，它们纷纷选择后两种方式。 
　　]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201407/01/13-46-04-37-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-01 13:46</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[该如何明确心脏支架的使用]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2535.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[内蒙古赤峰市患者黄金海，因冠心病体内被一次性植入9个心脏支架，术后症状非但没有减轻，反而日趋严重。9个心脏支架，是病情需要]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
内蒙古赤峰市患者黄金海，因冠心病体内被一次性植入9个心脏支架，术后症状非但没有减轻，反而日趋严重。9个心脏支架，是病情需要，还是过度医疗？根据调查发现，直径只有2到4毫米，重量不足万分之一克的心脏支架，价格不菲却被严重滥用。而对于心脏支架的使用，国内也无强制性法规和监管措施。
&nbsp;
心脏支架的滥用乱象虽然久为人所诟病，然而却没有得到有效的遏制，一次性被植入9个心脏支架并非个案，反倒是一个个支架使用记录被打破。如此多的支脏植入，既是心脏无以承受之重，也是个体诊疗的巨大负担，同样也是医疗专业素养沦陷的明证。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 心脏支架滥用的背后还是巨大的利益诱惑使然。一个成本几千元的支架，到了患者身上时就可能以万为单位，如果是进口产品的话，价格就可能成为数万元。虽然其间的暴利将由多个环节分食，但造成心脏支架滥用的原因，自然难以排除&ldquo;靠山吃山&rdquo;的商业贿赂之嫌。
&nbsp;
不当医疗和过度医疗不但增加了患者看病的风险，形成了极大的资料浪费，更重要的埋下了更大的隐患。就个案来说，患者倾家而治付出了极大的成本，最后却因为过度医疗反倒效果不理想，这样的纠纷很容易激发为不可调的矛盾，并由整个医疗的信誉为此买单，要么医闹要么仇医，医患关系将会进一步恶化并升级。遏制过度医疗已经成为当前医疗改革和医疗行业管理的当务之急。不过，专业的问题需要标准办，过度医疗的根本还在于医疗标准缺失，没有笼子控制自然就无以约束行为。
&nbsp;
除此之外，对于解决过度医疗，不能把主动权全部交给医院和医生，让其用专业性为自己的行为开脱，还得走精细化的管理之路。比如卫生主管部门可以从专业的角度，对各种诊断拟定相应的诊断和治疗指南，对大型的医疗器械的使用，有明确的数量限制和程序规范，以便于医生掌握和患者监督。同时，要辅以相应的问责机制，对事实上的过度医疗应当进行查证，以便于区分出专业需要和人为因素之间的差别，在还原专业权威的同时，也堵死医疗寻租的空间，让心脏支架滥用现象得到根本遏制。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-01 11:26</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[健康关爱活动主任给我们治疗还打折]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2534.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[清早起市中医院针灸科门口就人头攒动，前来参加重庆晚报健康之家冬病夏治专场活动的读者朋友络绎不绝，医院里其他患者和家属们也]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
清早起市中医院针灸科门口就人头攒动，前来参加重庆晚报健康之家冬病夏治专场活动的读者朋友络绎不绝，医院里其他患者和家属们也纷纷参与此活动。100余名晚报健康之家会员接受冬病夏治后，不少人称赞：&ldquo;这种实实在在的健康关爱活动真不错！&rdquo;

主任亲自治疗

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 程老先生的患处在膝盖，王主任却在他的背部进行针灸治疗。这是为什么？&ldquo;如果仅仅针对膝盖部位进行局部治疗，这是治标不治本。&rdquo;王主任解释：&ldquo;我们这个冬病夏治针灸治疗，就是要从病源上下功夫，争取达到标本兼治的效果。&rdquo;20分钟后，程大爷结束治疗，王主任让他下周选太阳大温度高的一天再来做敷贴，疗效更好。程大爷拉着王主任的手说：&ldquo;听说平常挂你的号都不容易，没想到今天你不仅亲自给我做治疗，而且费用还打折，参加这个活动真值。&rdquo;

医生护士争当患者亲人
&nbsp;
王主任告诉记者，为了做好此次专场活动，体现温馨服务，医院提前几天就对医生、护士、保洁等人员进行培训，每个工作人员都可以给前来参加活动的市民解释、导向。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;在该科室看见，尽管走廊上放有病床，但是整个病区井井有条，干净清爽，医护人员们脸上都挂着微笑。细心的护士长还专门为敷贴室装上精美的环形门帘，使女患者每人都有一个单独的敷贴室。
&nbsp;
周先生趴在病床上做完敷贴后，坐在病床上，护士已经把他的鞋子提到手里了；张大妈做完艾灸头晕，王主任赶紧让护士给她端来开水，走时，还搀扶到科室门口，将医嘱再次叮嘱。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201407/01/10-25-12-58-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-07-01 10:38</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[新医改要注重建立慢病防控体系]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2533.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[在2014第五届中国慢病管理大会上，广州省卫生计生委巡视员廖新波表示，慢病防控是围绕医学模式转变的系统工程，需要关口前移。过]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
在2014第五届中国慢病管理大会上，广州省卫生计生委巡视员廖新波表示，慢病防控是围绕医学模式转变的系统工程，需要关口前移。过去，我国卫生政策和医疗界都在关注疾病治疗，却忽视了疾病预防。
&nbsp;
&nbsp;2009年，国务院发布的新医改方案中提出，建立健全疾病预防控制、健康教育、妇幼保健、精神卫生、应急救治、采供血、卫生监督和计划生育等专业公共卫生服务网络。
&nbsp;
&nbsp;然而，一直以来，我们口口声声强调预防为主，但却未贯彻到实际医疗服务当中。慢病防控不仅仅是医务人员和医疗系统的事情，而是从顶层到底层，自上而下的过程。医改所有的问题都是围绕建立一个中国特色的慢病防控医疗体系，并在慢病管理的全过程中，实现医改的三回归：公立医院公益性回归、医务人员劳动价值的回归、尊重生命理念的回归。
&nbsp;
&nbsp;新医改五年来，国家财政对医疗卫生累计投入不少资金，但放眼国际，医疗卫生投入占财政支出的比例仍然偏低。中国医疗卫生投入占财政支出的比例从2009年的4.4%提高到2012年的5.7%。与国外相比，2000年，美国医疗卫生投入已占财政支出的20.5%，1998年，德国医疗卫生投入占财政支出的18.89%。
&nbsp;
&nbsp;从投入上看，我国并没有把慢病防控放到首要位置。我国2011年卫生费用流向显示，投入到公共卫生机构的仅占8%，城市医院占40%，县医院占13%，社区卫生服务中心占3%，卫生院占6%，卫生行政管理机构占2%，门诊机构占10%，药品零售机构占10%，其他占8%。大量的循证医学研究证明，60%的死亡与慢性病有关，且70%的慢性病可以通过预防来控制。那么，在有限的资源下，如何合理使用公共卫生资金呢？
&nbsp;
&nbsp;建议，公共卫生资金分配优先次序有四个金标准：一是安全有效果，所投入的疾病负担大，社会有需求；二是符合社会伦理和公平准则；三是具有成本效果和成本效益；四是经济上可行、组织上可行。另外，公立医院以疾病为中心的模式导致其以经济为中心，出现过度医疗等现象。我们必须正视这个问题。如果公立医院以防控作为中心，就会尽量让公众少生病。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/30/16-34-08-19-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-30 16:43</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[ReWalk外骨骼创新设备帮助截瘫患者重新行走]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2532.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[FDA设备与放射卫生中心的设备评估办公室主任Christy Foreman表示，像ReWalk这样的创新设备能够帮助脊髓受伤的个体重新获得行动]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; FDA设备与放射卫生中心的设备评估办公室主任Christy Foreman表示，像ReWalk这样的创新设备能够帮助脊髓受伤的个体重新获得行动能力，虽然通过认证需要一段时间。而随着物理治疗，训练及监护者的照顾这些个体能够借助这些设备重新在他们的家庭与社区里面行走。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据FDA信息，在美国大约有20万人有脊髓损伤，其中大部分已经部分或完全截瘫。而ReWalk外骨骼由Argo医疗技术公司开发制造，发明者为以色列人Amit Goffer，他自己成为了1997年ATV事故的受害者，变成了四肢截瘫。这激发他致力于为脊髓受伤患者研发行动设备。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ReWalk外骨骼通过一副可穿戴马达驱动的支架工作，由一台电脑和动作感应器来操控。该系统能够使截瘫患者站立，转身，使用拐杖行走等，这些运动可以让脊髓受伤的人们变得更健康，改进心血管流动，减去脂肪，增强肌肉等。
&nbsp;
&nbsp;ReWalk推出以来，经过上百个人的测试。在2012年一位截瘫英国妇女Claire Lomas借助外骨骼参加了伦敦马拉松。美国海军陆战队上校Derek Herrera也借助该系统重新行走了起来，他成为了美国首批FDA批准后ReWalk的使用者之一。他称这对他和与他相同状况的人来说是一个里程碑，借助新技术重新体验行走的感觉，并从中获得对健康的益处，这使他们重新获得了自信和独立。2012年，ReWalk在欧盟获得批准，现在ReWalk已经被批准在美国康复中心使用。在欧盟售价大约为7万美元。
&nbsp;
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-30 16:11</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[首个可穿戴远程医疗模式正式推行]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2531.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[橙信云医疗上周末宣布，将携手本市三甲医院共同打造社区医院的睡眠呼吸暂停综合征初筛中心。这意味着，国内首个可穿戴远程医疗模]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
橙信云医疗上周末宣布，将携手本市三甲医院共同打造社区医院的睡眠呼吸暂停综合征初筛中心。这意味着，国内首个可穿戴远程医疗模式正式在津&ldquo;落地&rdquo;。据悉，今年橙信云医疗发布了国内首款医疗级可穿戴设备&mdash;&ldquo;橙意&rdquo;动态血氧仪，主要针对睡眠呼吸暂停综合征的初筛，可24小时记录用户的血氧饱和度数据，健康数据实时上传至云端，老人和子女都可以随时查看下载报告，并可即时得知后台专家定时推送的健康建议。通过这种模式，打鼾者可以方便、快捷地了解自己的血氧含量和脉率。目前，睡眠呼吸暂停综合征初筛中心的&ldquo;落地&rdquo;，在业界实现了&ldquo;先行先试&rdquo;。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/30/15-07-03-43-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术发展]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-30 15:06</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[基因测序受益于创新医疗器械审批]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2530.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[最近，国家食品药品监督管理总局医疗器械技术审评中心发布《创新医疗器械特别审批申请审查结果》，达安基因的唐氏无创产前基因]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 最近，国家食品药品监督管理总局医疗器械技术审评中心发布《创新医疗器械特别审批申请审查结果》，达安基因的唐氏无创产前基因检测试剂盒和华大基因的基因测序仪都进入了特别审批流程，审批加速在即。政策显示出国家对基因测序领域的大力支持，基因测序行业进入发展的黄金期，建议关注相关个股包括达安基因、千山药机、紫鑫药业和迪安诊断等。
&nbsp;
航天与国防行业上周上升25位，排名第50名。华创证券表示，长期看好国防军工。继续推荐3条投资主线：&ldquo;航空+北斗+安全&rdquo;，建议关注海格通信、中国卫星、中航电子、航空动力、中航机电。
&nbsp;
半导体产品行业近三个月排名持续上升，目前排名第8。《国家集成电路产业发展推进纲要》正式发布，《纲要》从国家战略的层面理顺了集成电路产业发展的发展脉络，力度更大更系统全面。招商证券表示，在政策助力下中国半导体产业将迎来长线拐点。
&nbsp;

&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 一个月来排名持续上升的行业还包括：医疗设备、网络与电信设备、计算机存储和外围设备、综合性石油与天然气企业、稀有金属、有色金属、软性饮料、石油与天然气的炼制和营销、非金属材料等。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-30 14:33</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[国内国外的医械行业纷纷致力于开发新兴市场]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2529.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[在当今这个经济全球化的形势下，国内国外的医疗器械行业纷纷致力于开发新兴市场，尤其是我国国内市场，进军分子诊断领域。在扩大]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
在当今这个经济全球化的形势下，国内国外的医疗器械行业纷纷致力于开发新兴市场，尤其是我国国内市场，进军分子诊断领域。在扩大产品线、产地本土化、降低成本等各方面同时努力，以提高品牌竞争力；国内医疗器械设备的生产企业也相继推出有竞争力的产品。国内医疗器械市场可以分为进口品牌和国产品牌两大阵营目前，我国医疗器械设备150万元以上的市场主要被进口品牌占据。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;目前，我国医疗器械产业市场规模约为4000亿元，并以每年20%的速度递增，是名副其实的朝阳产业。国家新医改政策的实施激活了低端医疗器械市场,新农合的全面覆盖将提高低端医疗器械的使用率。同时,我国现有医疗器械进入集中更新时期。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 分子诊断正吸引着越来越多的国内外企业进入。通过并购或合资的方式深度开发国内分子诊断市场。业内人士表示，国内分子诊断市场增长空间仍然很大，预计后续将有更多企业加入竞争行列。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;随着老年人口的增加，医疗模式的转变，社会市场对分子诊断的需求不断增加，分子诊断市场面临前所未有的发展机遇。国内分子诊断领域正在崛起，不少外资企业已经看准了国内这块新兴市场的发展机遇，拓展步伐明显加快。在合力做大国内市场的同时，外资企业也能赢取先发优势，营造更有利于自身的市场竞争环境。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 医疗器械被纳入国家&ldquo;十二五&rdquo;新型战略性产业,在政策推动下医疗器械资本市场的热潮将会持续，龙头企业有望借此机遇走出国门。不少外资医疗器械企业将目光投向了基层医疗机构以及中低端医疗器械领域，甚至确定更有针对性的中低端为主要目标市场。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 专家称，新农合政策给国内医疗器械一次翻身的机会，由于外资企业在中低端市场处于劣势，而我国中低端产品技术已经达到了国际水平，成本相对较低,基层医疗器械的采购具有一定的区域性质，从而使本土医疗器械更具有优势。国内企业可以借新农合机遇提升企业实力，再考虑调整产品结构，进军高端领域。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;此外，业内人士称，分子诊断领域是一个非常新的、具有挑战性的领域，市场竞争将不断加剧。对于正在崛起中的国内分子诊断产业，亟需政府有关部门及相关政策的关注和支持。小编认为，分子诊断作为医学检测的核心领域，产业集群化可以提高分子诊断产业的深度，并实现产业链的延伸，产业集群的发展模式应该受到更多关注和重视。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/30/14-04-00-97-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-30 14:02</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[大数据时代下的彻底颠覆就在眼前]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2528.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[数字技术正应用于医学当中，基因医学正飞速发展，人类基因测序将迎来新的革命。iPhone、云计算、基因测序、无线传感器、现代临床]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
数字技术正应用于医学当中，基因医学正飞速发展，人类基因测序将迎来新的革命。iPhone、云计算、基因测序、无线传感器、现代临床实验、网络连接、高级诊断、靶向治疗与其他科学将使医疗更具个性化；医生、患者、科学家、企业家、保险公司、监管部门、数字工程师&hellip;&hellip;每个渴望拥有健康的人都想亲身参与到这场变革当中。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 处理个人健康问题的积极方式&mdash;&mdash;通过基因与数字技术来推断每个人在生理层面如何决定适合的治疗与预防方案&mdash;&mdash;这将颠覆当下基于人群的治疗疾病方法。托普指出，现今科学界许多关于数字革命的案例，正使治疗朝着真正个性化方案的方向发展。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 将注意力集中在智能手机上。它拥有超大存储空间与处理能力，拥有持续的连通性，在我们还没意识到的时候，改变着我们生活的方方面面。托普罗列了自己的主要观点，展示了人类数字化的一系列整合过程；总结了如何才能使得科学与个体成为医疗实践的核心驱动力，这包括对医院与诊所的传统医疗设备的彻底检查。最后，他说道，我们已知的医疗或健康的方方面面，都不能安于现状。彻底的颠覆就在眼前。

&nbsp;

&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 由此而产生的数字医疗，听起来似乎遥不可及，但事实上，准备工作已经差不多完成了。比如，在加拿大，像糖尿病、高血压、心脏病等慢性病的患者定期使用小的医疗设备来收集这些数字化的生理数据。有时候，患者还会通过网络把结果告诉医生、同伴或家人。随着允许报销虚拟诊断费用的政策制定，我们将见证的数字医疗（也称创造性破坏）的爆发性增长。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 数字化对人类以及医疗实践影响的新思维模式。更重要的是，鼓励我们都成为个人健康管理数字化的消费者。知晓自己生理数据去参与，是颠覆的关键因素之一。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-30 11:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医疗并购重组延续高增长]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2527.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[随着新医改制度红利边际效应的递减，在招标降价、医保控费等负面政策压制下，医药板块上市公司的业绩增幅也逐渐放缓。医药上市公]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
随着新医改制度红利边际效应的递减，在招标降价、医保控费等负面政策压制下，医药板块上市公司的业绩增幅也逐渐放缓。医药上市公司为了延续高成长性，外延式并购成为其首选方式。我国目前医药行业并购主要集中在独家产品连带性并购、生物医药并购、医疗器械并购、产品线补充并购、治疗领域强化型并购和产业链布局并购。
&nbsp;
非医药类企业进入需谨慎
&nbsp;
在国家多项政策的支持下，一些非药类企业蠢蠢欲动，想进入这一行业。Wind数据显示，在医药行业的并购大军中，不仅有来自医药行业的上市公司，也有来自非医药领域的上市公司。
&nbsp;
食品饮料板块的梅花生物今年相继并购了大连汉信100%股权和广生医药51.76%股权，收购共计花费8.8亿元。姚记扑克发布公告称，拟以支付对价1.3亿元收购上海细胞治疗工程技术研究中心有限公司22%股权，这是公司进入生物医疗产业的新尝试。亚太实业收购兰州伟慈制药100%股权，公司主营业务将由房地产开发与商品房销售转变为凝血酶冻干粉、板蓝根等产品的生产与销售。
&nbsp;
以控股的方式收购成为非医药类企业进入医药行业的显著特点。这样就可以布局一个较为完整的产业板块，同时也能在把控控股权的前提下，在医药板块从事更多的并购和经营，利于医药板块的整体发展。
&nbsp;
分析人士认为，非医药类企业进入医药行业时，首先要对自身以及这个行业有个清醒的认识。据了解，一些非医药企业在进入医药行业时，并不清楚未来自身在医药产业链中的定位，部分企业后来才发现进入了竞争激烈的红海。另外，医药行业的门槛较高，一些非医药类企业缺乏行业经营经验，并购后的医药资产并没有带来预期的收益，公司反而背上了收益率很低的医药资产包袱。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/30/10-54-27-56-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[金融投资]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-30 10:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[积极推动医疗信息化发展旨在改变医疗行业的未来]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2526.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[移动互联技术与大数据正在深刻地改变着世界和人们的生活。在医疗领域，大数据的分析和应用在临床决策、质量监控、疾病预防、远程]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
移动互联技术与大数据正在深刻地改变着世界和人们的生活。在医疗领域，大数据的分析和应用在临床决策、质量监控、疾病预防、远程治疗等方面都将发挥巨大的作用，在提高医疗效率、改善医疗效果的同时，还可有效控制医疗成本。
&nbsp;
医疗信息解决方案业务是公司着重发展的业务之一，在我国积极推动医疗信息化发展，旨在改变医疗行业的未来，使实惠的医疗保健服务能惠及更为广泛的人群。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 移动互联技术和大数据已成为医疗创新的重要载体。应用现代信息技术，我们还实现了医疗设备远程监控：包括医疗设备亚健康状态进行预警、自动故障报修、物流跟踪等功能。同时，我们还在探索数字化服务在医疗领域的应用，目前，我们可以利用微信服务平台实现随时随地、无缝连接的全方位便捷服务。客户只要一扫机器上的二维码，所有设备相关信息及健康状态就立刻上传到后台，客户无需做任何多余的解释，工程师就可以了解问题并对客户进行远程指导或者到现场解决问题。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[医院动向]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-30 10:33</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[机遇与挑战并存治疗性疫苗显露巨大价值]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2525.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[生物医药是当今重要的高新技术领域之一，虽然人类在和持续性感染和肿瘤的斗争中取得过许多实质性胜利，如疫苗和抗生素的发现与应]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
生物医药是当今重要的高新技术领域之一，虽然人类在和持续性感染和肿瘤的斗争中取得过许多实质性胜利，如疫苗和抗生素的发现与应用，小分子抗肿瘤药物和靶向抗肿瘤药物的应用等，但持续性感染和肿瘤的药物治疗，尤其是对疾病长期安全有效的控制，依然是医学界未解的难题。寻找兼具生物特异性和长效、安全、方便、廉价等特点的抗慢性感染和抗肿瘤治疗途径，一直是病人、医生和医药产业共同追求的目标。
&nbsp;
和预防性疫苗不同，治疗性疫苗是集疫苗的有效性、靶向药物的特异性、使用方便、治疗次数少、价廉等特点于一体的新制品，可通过其调节人体免疫应答，为治疗持续性感染疾病及肿瘤、自身免疫等疾病提供一条新途径，也为全面解决药物依赖、毒副作用和药物抗性等现代医学难题提供了一个新的契机，因而备受各国政府及企业的重视。业界预测，治疗性疫苗将继抗体药之后，成为全球医药产业的下一个战略制高点。
&nbsp;
专家分析，目前，全球治疗性疫苗产业还处于一个以研发和早期临床试验为主的阶段，许多新技术、新方法有待验证。许多生产环节、临床试验、疗效评估和批准注册等有待标准化。这对我国治疗性疫苗的发展来说，既是挑战，更是机遇。
&nbsp;
全球治疗性疫苗收入2009年仅三亿美元，至2018年将增至130亿美元。2011年全球共有399项在研治疗性疫苗项目，其中仅34项进入III期临床研究，140项处于II期临床，76项处于I期临床状态。目前，全球仅有4种针对肿瘤的治疗性疫苗被批准上市，其中包括被美国FD A批准的前列腺肿瘤的治疗性疫苗。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/27/16-51-45-66-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[金融投资]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-27 16:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[商务服务各处奇招医疗旅游吸引眼球]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2524.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[2014北京国际服务贸易交易会暨北京国际旅游博览会（BITE，旅博会）将于6月27日-29日在国家会议中心举办，本次BITE的主题是：交流]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
2014北京国际服务贸易交易会暨北京国际旅游博览会（BITE，旅博会）将于6月27日-29日在国家会议中心举办，本次BITE的主题是：交流、合作、发展、共赢。开办十年来，BITE以其专业性强、参与面广、影响力大、收效明显的优势受到参展商们的青睐，并随着参展商和买家规模的逐年扩大，观众参与度的逐年增长，在业内颇具规模和影响力，成为国内外旅游业界知名的品牌展会。
&nbsp;
医疗旅游吸引眼球
本届旅博会设立新展区，以推广出入境医疗旅游及自驾定制旅游项目为主，对医疗旅游、定制旅游做专业讲解，并做专场演示。同时，将设展示舞台及产品体验区，吸引更多公众参与。
&nbsp;
近年来，健康已成为人们最关心的话题之一，伴随着健康的话题，医疗旅游已经开始进入人们的生活。医疗旅行在欧美发达国家已经非常成熟。早期是针对一些特殊疾病在海外治疗后安排的康复旅行，而后逐渐延伸到海外健康医疗旅游等方面。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 医疗旅游分入境医疗旅游和出境医疗旅游两方面。其中，出境医疗旅游已在国内成为一个新兴的朝阳产业，如何保证出境医疗旅游的服务品质，如何做到标准化，系统化地对接国内外的医疗网络，是现在国内出境医疗旅游市场的一个关键问题。
&nbsp;
在这次博览会上，展商将海内外先进的医疗理念、医疗技术、健康管理体系和与旅行相结合的产品全方位地展现在公众面前，从简单的中医健康养生、全科家庭医生的健康管理到具体的海外就医项目，例如，日本的基础体检、癌症筛查和血液净化、美国的癌症治疗、德国的心脑血管治疗等。此外，越来越多的人也将目光投入到韩国的美容医疗服务中。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-27 16:16</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[侨爱工程送温暖医疗队开展义诊]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2523.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[陕西省侨务办公室组织的侨爱工程送温暖医疗队深入宝鸡市麟游县开展义诊及侨法宣传活动。来自西安交大医学院、西安交大一附院的医]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
陕西省侨务办公室组织的&ldquo;侨爱工程&mdash;送温暖医疗队&rdquo;深入宝鸡市麟游县开展义诊及侨法宣传活动。来自西安交大医学院、西安交大一附院的医疗专家，通过现场义诊、医疗卫生知识板展示、健康书籍和药品免费发放等形式，为归侨侨眷、当地民众提供送诊和健康咨询服务。同时，陕西省侨办也以展板、发放宣传资料、现场解答咨询等方式，广泛进行侨法和侨务工作宣传，营造依法护侨的良好氛围，保护广大归侨侨眷的合法权益。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; ]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/27/15-21-01-39-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-27 15:37</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[糖尿病患者的食疗方法]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2522.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[糖尿病患者的食疗方法，7个方法辅助治疗糖尿病。不要把糖尿病的饮食治疗看得有多难，从营养学角度看来，只要懂得科学搭配和食物]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 糖尿病患者的食疗方法，7个方法辅助治疗糖尿病。
不要把糖尿病的饮食治疗看得有多难，从营养学角度看来，只要懂得科学搭配和食物生成营养原理，有时候&ldquo;懒&rdquo;一点更容易降低食物的血糖生成&mdash;&mdash;&mdash;比如粗粮不要细作、蔬菜不要切、豆类整粒吃不要磨碎，这些饮食习惯上的&ldquo;小窍门&rdquo;都能大大减少身体降低血糖的生成。

&nbsp;


1、增加主食中的蛋白质
如一般的小麦面条食物血糖生成指数为81.6，强化蛋白质的意大利细面条食物血糖生成指数为37，加鸡蛋的小麦扁面条为55。典型的意大利通心粉用含蛋白质高的硬粒小麦颗粒粉制成，食物血糖生成指数仅46。饺子是北方常用食物，蛋白质、纤维都高，也是低食物血糖生成指数食品。

2、急火煮，少加水
食物的软硬、生烹、稀稠、颗粒大小对食物血糖生成指数都有影响。因此，除非营养治疗的特殊需要外，谷类煮熟必需经过长时间高温。因此加工时间越长，温度越高，水分多，糊化就越好，食物血糖生成指数也越高。

3、吃点醋
食物经发酵后产生酸性物质，可使整个膳食的食物血糖生成指数降低。在副食中加醋或柠檬汁是简便易行的方法。

4、高低搭配
高、中食物血糖生成指数的食物与低食物血糖生成指数的食物一起，可以制作一个中食物血糖生成指数膳食。而高与高在一起当然就只能是高了。

5、&ldquo;粗&rdquo;粮不要细作
从食物血糖生成指数的概念出发，控制粮食碾磨的精细程度非常关键。以面包为例，白面包食物血糖生成指数为70，但掺入75%~80%大麦粒的面包为34，所以，提倡用粗制粉或带碎谷粒制成的面包代替精白面包。

6、简单就好
　&nbsp;&nbsp; 在厨房要&ldquo;懒&rdquo;点，蔬菜能不切就不切，豆类能整粒吃就不要磨。蔬菜也是一样，一般薯类、蔬菜等不要切得太小或成泥状。宁愿多嚼几下，肠道多运动，对血糖控制有利。

7、多吃膳食纤维
可溶性膳食纤维有许多种，日常可直接买到的有魔芋。另外，多选用天然膳食纤维丰富的蔬菜，如芹菜、竹笋等。木耳、菇类也是较好来源。
&nbsp;
看了上面的介绍，大家是否觉得糖尿病的饮食治疗很容易呢？糖尿病患者们是不是觉得对自己的治疗有信心了呢？其实啊，只要我们平时在饮食方面多注意，科学搭配食物，就能有效的治疗糖尿疾病，让生活不会被它所扰。多注意一下，你的生活就会更健康。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-27 14:58</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[科学家在蝙蝠体内检测出新型SARS样冠状病毒]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2521.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[我国军事医学科学院军事兽医研究所研究员涂长春领衔的联合课题组，在云南蝙蝠体内检测出了新型SARS（非典型性肺炎）样冠状病毒。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我国军事医学科学院军事兽医研究所研究员涂长春领衔的联合课题组，在云南蝙蝠体内检测出了新型SARS（非典型性肺炎）样冠状病毒。全基因组序列测定与抗原性分析表明，该病毒具备感染人的能力，推断其很可能是SARS病毒的祖先或&ldquo;亲属&rdquo;，这一发现为理清SARS来源提供了重要数据。这一蝙蝠病毒方面的最新发现近日发表在国际核心学术期刊《病毒学杂志》上。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;蝙蝠是自然界携带病毒最多的野生动物，目前已发现130多种病毒，著名的有埃博拉病毒、狂犬病毒、冠状病毒等。SARS由一种新型冠状病毒引起。虽然科学界近年来在蝙蝠身上发现了多种类型的冠状病毒，并逐步认定蝙蝠就是SARS样冠状病毒的自然宿主，但始终没有找到人际传播的证据，及其在病毒基因结构上的显著差异。2012年，中东地区报告了一种新型冠状病毒引起的传染病&mdash;中东呼吸道综合征，临床表现类似SARS，再次引起人们对SARS的恐慌情绪。
&nbsp;
涂长春课题组与云南省地方病防治所、成都军区疾病预防控制中心合作，通过高通量测序技术结合病毒分离鉴定方法，首次对我国云南地区蝙蝠携带病毒的病原生态学本底做了全面调查。他们在蝙蝠体内发现的新型SARS样冠状病毒，对&ldquo;SARS来源蝙蝠&rdquo;之说提供了直接的支撑。不过，由于冠状病毒存在高突变率和高频率的基因重组，我国仍将对其进行重点监测。
&nbsp;
&nbsp;此外，课题组还首次从云南蝙蝠体内发现了新型肝炎病毒，并将其命名为蝙蝠肝炎病毒，进而阐明了这一新病毒的遗传多样性，并在国际上首次分离了两种新的蝙蝠轮状病毒，测定了它们的全基因组序列。课题组通过生物信息分析发现，该地区的蝙蝠轮状病毒可能是造成个别东南亚国家儿童腹泻的病原体的祖先。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/27/14-08-48-96-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术发展]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-27 13:56</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[第五届香港医疗器械展]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2520.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[香港国际医疗器材及用品展是展示医疗相关产品和服务的展会，本届为第五届，与数字健康相关的展示也不少。虽然参展商数量还不多]]>
</description>
<text>
<![CDATA[

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 本届为第五届&nbsp;&ldquo;香港国际医疗器材及用品展&rdquo;是展示医疗相关产品和服务的展会，与数字健康相关的展示也不少。&nbsp;虽然参展商数量还不多，但在逐年稳步增加：2010年为140家，2012年为168家，上届为212家，来自10个国家和地区。本届则达到239家，来自14个国家和地区。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 日本方面，日本分析仪器工业协会(JAIMA)参展。JAIMA正在不断强化医疗相关领域，如：在与日本科学仪器团体联合会(JSIA) 联合举办的日本分析及科学仪器展会&ldquo;JASIS 2013&rdquo;上新设了&ldquo;医疗创新区&rdquo;，2014年3月在新加坡举办了以&ldquo;尖端诊断革新&rdquo;为主题的论坛等。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 本届展会最大的特点是在&ldquo;香港&rdquo;举行。香港起着连接中国大陆和世界市场的&ldquo;纽带&rdquo;作用。很多企业参展是为了以香港为突破口，打开国内市场或世界市场。
&nbsp;
&nbsp;而透过本届展会可以看到今后医疗相关市场有望扩大的国内市场以及世界市场上的重要趋势。本届会不仅是发布最尖端技术等的展会，还带有浓郁的贸易展色彩。因此，从展品可以判断市场上有哪些高涨的需求等。
&nbsp;
&nbsp;本届展会上，有哪些相关展示引人注目呢？答案是&ldquo;可穿戴设备&rdquo;、&ldquo;即时检测（POCT）&rdquo;、&ldquo;护理机器人&rdquo;这三大主题。这些是在日本也备受关注的主题，同样也是世界性主题。

&nbsp; &ldquo;目的明确&rdquo;的可穿戴设备亮相展会
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 在这三大主题中，会场存在感特别强的是可穿戴设备。很多企业展出了在日本也备受关注的腕带型及手表型体征数据测量终端。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 其中，备受关注的全新展品是美国伊凡娜医疗(Evena Medical)公司展出的供医护人员佩戴的眼镜。该公司强调：&ldquo;虽然市场上已有&lsquo;Google Glass&rsquo;等智能眼镜，但我们开发出了针对医疗需求、目的更加明确的智能眼镜&rdquo;。医生戴上这种眼镜，可以在注射前掌握患者的静脉位置。这款眼镜将于2014年7月左右投入使用。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 眼镜上装有红外摄像头。摄像头的影像将显示在视野部分的微显示器上。以往，在注射前，是通过压迫患者手腕来确认静脉位置的，而使用这款眼镜，可以减轻患者的负担。尤其对于对压迫手腕感到紧张的儿童以及肤色深、难以找准静脉位置的患者而言，这款眼镜特别有效。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[展会新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-27 11:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医疗保险健康账户新政下月开始将正式实施]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2519.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[医疗保险健康账户新政下月正式实施，家庭成员间可共济。昨日，针对市民疑问，市人社局林权水副局长接听市长专线，对如何办理和使]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
医疗保险健康账户新政下月正式实施，家庭成员间可共济。昨日，针对市民疑问，市人社局林权水副局长接听市长专线，对如何办理和使用健康账户看病买药，家庭成员如何按顺序互助，以及如何异地支付等热点问题进行了解答。
&nbsp;
如何办理：直接去政务中心办
&nbsp;
所谓的医疗保险健康账户，就是从参保人员个人医疗账户结余资金中划出部分金额，成为专门的健康账户，且只有职工医保参保人员才有。不过，由于知道此账户的职工较少，目前办理的人仅有5.2万户，占参保职工人数不到5%。
&nbsp;
针对不少市民提出的如何办理和使用账户，市民可直接到市政务中心二楼社保经办大厅办理，然后持社保卡到定点医疗机构使用。比如，在三级医院就医产生的医疗费用，其个人承担的门诊起付标准1500元和标准以上个人自付的部分医疗费，就可用健康账户的资金抵付。
&nbsp;
根据健康账户新政，调离厦门的参保职工，其健康账户的余额可并入个人医疗账户内，一同转移。同时，厦门的参保职工在异地就医发生的医疗费用，若符合转外就医等条件，可直接刷卡异地使用。
&nbsp;
新的健康账户还规定，父母、配偶和子女等家庭成员之间虽可以使用健康账户共济，但必须遵照特定的使用顺序。比如，王先生为其儿子和妻子建立了共济网，若儿子住院需支付医疗费，直接使用其社保卡结算时，会先扣除王先生的账户余额，然后是妻子，若还不够，则需用现金支付。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/27/10-47-16-89-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-27 10:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[互联时代畅享智慧生活]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2518.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[随着移动互联、大数据、云计算等新技术逐渐从概念走向落地，全球消费电子产品智能化改造浪潮已迅猛展开，在这一产业趋势下，消]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;随着移动互联、大数据、云计算等新技术逐渐从概念走向落地，全球消费电子产品智能化改造浪潮已迅猛展开，在这一产业趋势下，消费电子产品正从以往单纯功能性终端演变为一个个能够自主思考的&ldquo;智慧管家&rdquo;，因此人与物、物与物、物与环境之间的&ldquo;通信&rdquo;将变得更加畅通无阻。
&nbsp;
按照这一发展逻辑推演，未来生活的任何终端都可以通过一个或者多个智慧设备进行互联互通互控，而伴随着越来越多人与物、信息与数据同互联网相连，事物间将会变得更加紧密相关、更加富有价值，人们可通过简单的智能移动设备对消费电子产品进行远程管理，实现智慧化数字生活，可以说万物互联成为全球消费电子产业的重要颠覆性趋势。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 而对于消费者来说，万物互联带来最大的改变就是能够让人们更加方便地享受智慧的便利生活。以目前不断涌现的智能家电产品为例，仅需一部智能手机，人们即可远程遥控所有的家电产品，而通过不同的软件应用及硬件设备，人们可自主打造属于自己的智能化家居生活，畅享高科技带来的便捷生活。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 据美国消费电子协会(CEA)报告显示，未来5年内，可穿戴设备的整体市值将超过80亿美元，而医疗保健类产品成主要推动力。面对这一&quot;诱人&quot;的市场蛋糕，目前苹果、三星、谷歌、百度等国内外多个企业纷纷进军可穿戴医疗领域。
&nbsp;
今年5月，三星发布了一款名为Simband的健身腕带。这款产品与Gear智能手表非常相似，采用正方形外壳和大号的彩色触摸屏，并且配备Wi-Fi和蓝牙模块，可监测心跳和含氧水平。与其他产品不同，这款健身腕带可以帮助公司将传感器和其他电子元件与软件服务相融合，实现数据的互通互用，创造出未来的数字健康技术。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 在国内，百度、盛大、九安医疗[-1.28% 资金 研报]、艾拉科技等IT硬件、软件、服务提供商和医疗器械公司纷纷加入可穿戴医疗设备的竞争中。如百度推出了dulife智能医疗服务平台，通过大数据系统分析，为消费者提供量身打造的健康解决方案，而九安医疗则与苹果联合设计开发可便携式医疗设备、手环等，检测血压、血氧、体重等基本体征，并通过APP应用进行数据记录、分析和慢性病跟踪、管理。
&nbsp;
为加快可穿戴医疗设备市场化，让更多消费者体验到及时、便捷的移动医疗服务，很多厂商将专门开辟可穿戴医疗专区，为消费者提供专属定制的健康医疗服务。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-27 10:28</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[什么是“疾病相关诊断群”制度？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2517.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[什么是疾病相关诊断群制度？它会对一般民众权益有什么实质的影响？对于医疗照护体系又会带来什么冲击？这些问题，是在推出一个新]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
什么是&ldquo;疾病相关诊断群&rdquo;制度？它会对一般民众权益有什么实质的影响？对于医疗照护体系又会带来什么冲击？这些问题，是在推出一个新的财务办法之际，我们不能忽视的面向。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &ldquo;疾病相关诊断群&rdquo;最主要的用意，在于扭转过去全民健保&ldquo;论量计酬&rdquo;的给付办法。在&ldquo;论量计酬&rdquo;的架构下，医师、医院拼命地做各种检查、手术，在健保给付的项目中，&ldquo;做得愈多，领得愈多&rdquo;。这被认为是很主要的医疗浪费源头，然而民众的医疗品质却往往没有获得相对应的提升。
&nbsp;
健保的新给付方式，改为以&ldquo;疾病相关诊断群&rdquo;来做为预先支付的方式，简单来说，即是同样一类的疾病，健保便是先给付相同的健保点值。以盲肠炎为例，不管医师开多少药、做多少检查、用多高明先进的手术方式，全部均一价。
&nbsp;
当然，仔细来说，还分为轻症、一般、重症等，大略提供三个级距的给付方式。&nbsp;这是1980年代，美国发明的给付方式，主要针对美国不断高涨的医疗支出，无论私人保险公司和政府的老人医疗照护保险，都想方计法要来控制费用。这种总价控管的做法，对医疗保险费用的控制确实取得了成果，因此开始大量输出到全球各地。如今，全球许多实施医疗社会保险的国家或地区几乎都采纳了&ldquo;疾病相关诊断群&rdquo;的给付方式，只是不同国家或地区有不同的疾病分类方式，所纳入的疾病范围也不相同。
&nbsp;
&ldquo;疾病相关诊断群&rdquo;预先支付的给付方式，确实是控制健保费用的一大利器，不过也引发了威胁医疗品质的疑虑。在以价制量的架构下，这种给付方式缩短了病患住院的天数，也提高了患者在出院时病况的不稳定度。不过这在医疗保险专家的眼中，竟成了提高效率的解释：原本只要住院十天，现在七天就好。而且他们拿出数据告诉世人，死亡率没有比较高。
&nbsp;
问题是，医疗品质绝对不是只有死亡率。&ldquo;疾病相关诊断群&rdquo;的给付方式最关键的地方，在于让第一线提供服务的医护人员成为成本控管的主要决策者。换句话说，医护人员在提供服务时，不仅要思考如何提供民众适当的医疗照护，也要开始对于服务的成本效益有精巧的盘算，这些对于医疗品质的伤害，将藏匿于医疗保险的统计数字底下。
&nbsp;
给付就这么多，那医护人员怎么办？未来势必各医院会发展出&ldquo;下有对策&rdquo;的做法，精算出哪种病人才会赚到钱，而可以预估会赔钱的，那就转诊成为医疗人球；或者开发更多的自费项目，健保给付不够的，那就从病患身上拿吧。医疗人球、自费项目扩张，是这波给付制度变革不能忽视的可能效应。
&nbsp;
健保的财务确实是重大的挑战，不管是&ldquo;疾病相关诊断群&rdquo;、或者接下来还会陆续推出的各种给付改革，在一味的成本控管的思维下，更须做好更为完善的配套，以免伤害医疗品质，那将让全民健保成果渐渐侵颓。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/26/16-28-42-54-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-26 16:38</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[消费者对与医疗机构沟通的方式的选择及倾向]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2516.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[全球领先的预测分析及决策管理软件公司近日透露，80%消费者倾向于通过智能手机与医疗机构沟通联系，这些机构包括政府及私立保险]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
全球领先的预测分析及决策管理软件公司近日透露，80%消费者倾向于通过智能手机与医疗机构沟通联系，这些机构包括政府及私立保险公司、医院、药店、药品邮购公司、第三方医疗管理机构和诊所等。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 调查同时显示，全球76%消费者希望接收就诊预约提醒，69%愿意接收安排就诊预约及提示其按时吃药的提醒。
&nbsp;
医疗机构与大众沟通的方式正在发生改变。消费者将越来越熟练地借助信息技术做出医疗决定。更多的消费者将通过手机服务来帮助他们管理个人健康，享受移动医疗服务。当前，业内领先的医疗机构正加大力度布局移动医疗，更加主动地与消费者接触和沟通。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 此外，调查还显示，全球56%的消费者信赖那些拥有个人数据的医疗机构。尽管电子医疗记录在许多国家方兴未艾，但手机提醒及移动信息服务方面的微创新正在帮助建立必要的消费信心。 
&nbsp;
保险公司确认保单细节、医疗服务机构收集服务质量反馈信息或管理后续治疗及护理，都可以通过移动医疗的手机应用程序完成。在隐私保护方面，消费者有选择信息披露的权利。考虑到移动医疗为消费者所带来的便利，隐私保护并非其广泛推广的重要阻碍。
&nbsp;
移动医疗的应用还见证了医疗建议新方式的崛起。近三分之二的智能手机用户愿意通过手机接收医疗建议。此外，71%的智能手机用户愿意接收企业发送的相关医疗服务信息，53%的智能手机用户乐于接受企业主动发起的沟通。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 此次调查着眼于消费者对于手机、在线及面对面的医疗沟通方式的偏好及倾向。来自英国、澳大利亚、巴西、中国、法国、德国、印度、意大利、日本、韩国、墨西哥、俄罗斯、土耳其及美国的2239名成年智能手机用户参与了此次调查。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-26 15:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医师协会正式出台《中国医师道德准则》]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2515.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日《中国医师道德准则》正式对外公布，《准则》共有40条，包括基本准则、医师与患者、医师与同行、医师与社会、医师与企业5个]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
近日《中国医师道德准则》正式对外公布，《准则》共有40条，包括基本准则、医师与患者、医师与同行、医师与社会、医师与企业5个方面。《准则》的第一条就是&ldquo;坚持患者至上，给予患者充分尊重&rdquo;。同时明确规定：&ldquo;医师不得因医药企业的资助而进行有悖科学和伦理的研究，不能为个人利益推销任何医疗产品或进行学术推广。&rdquo;
&nbsp;
此前，我国不断有媒体曝出，个别地区部分医疗机构的医务人员利用工作便利，帮助保险公司宣传、推销和代售&ldquo;麻醉意外险&rdquo;等产品，并从中获利。对此，卫生部相关负责人明确表示，这种做法损害了医疗机构的形象，在社会上造成不良影响，卫生部已责成有关卫生行政部门对此进行查处，还要求各地医疗机构开展相关清理和自查自纠，严格禁止保险产品经营商利用各种手段在医疗机构内进行保险产品的推销活动。
&nbsp;
医患关系方面，《准则》规定：&ldquo;不因患者年龄、性别、婚姻状况、政治关系、种族、宗教信仰、国籍、出身、身体或精神状况、性取向或经济地位等原因拒绝收治或歧视患者。医师不应将手术、特殊检查和治疗前的知情同意视为免责或自我保护的举措。&rdquo;
&nbsp;
《准则》倡导医生要&ldquo;耐心倾听患者陈述，建立相互尊重的合作式医患关系&rdquo;&ldquo;以患者可以理解的语言或方式与之进行交流，并尽可能回答患者提出的问题&rdquo;等。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/26/15-08-08-14-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-26 15:12</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[植入医疗器械是医疗器械行业的重要组成部分]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2514.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[目前我国植入医疗器械尚处于行业导入期，生物医学材料具有较大发展空间。生物医学材料分为金属材料、高分子材料、医用陶瓷、复合]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
目前我国植入医疗器械尚处于行业导入期，生物医学材料具有较大发展空间。生物医学材料分为金属材料、高分子材料、医用陶瓷、复合材料等众多分支。其中金属材料主要用于人工骨骼和关节的替代，是应用最为广泛的一类生物医用材料，也是目前生物医用材料中市场份额最大的一类。其次是医用陶瓷类和高分子材料，医用陶瓷类材料和金属材料的用途相似，主要应用于硬组织的修复和替代。
&nbsp;
伴随着我国生物医学材料的发展以及&ldquo;新医改&rdquo;的政策大环境，医疗器械的国产化指日可待。目前，国内中高端医疗器械主要依靠进口，进口品牌占据国内中高端市场的七成以上。与此同时，政府部门对高端医疗器械研发投入了大量专项资金，并且在医疗器械的采购方面优先采购国产品牌。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;医疗器械行业是技术和资金密集型的朝阳行业，亦受到国家的重点扶持，被列入我国七大战略性新兴产业。2013年，我国规模医疗器械收入达1889亿元，而2001年国内医疗器械市场规模约为200亿元，年均复合增速接近21%。业内专家预计，2015年国内医疗器械市场规模有望将超过3000 亿元，植入医疗器械是医疗器械行业的重要组成部分，占比大约13%左右，未来增速基本和医疗器械行业一致。
&nbsp;
相比美国，我国心脏支架的植入率是其1/8，心脏起搏器植入率不足1/20，比率明显偏低。从国内来看，植入医疗器械总体上符合未来诊断和治疗费用占比提升的政策导向，尤其是治疗费用或者手术费用的占比提升，将带动行业的快速增长。伴随着我国人民生活水平的提高和医疗需求的多样化，国内植入医疗器械有望超过30%的复合增速，在国内整体医疗器械行业的比重将逐渐提升。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-26 14:32</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[深圳中高端设备表现出强大竞争力]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2513.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[医疗设备筛选，选出的三种医疗设备来看，数字化X线机、彩色多普勒超声波诊断仪和全自动生化分析仪都有深圳优秀公司涉及。为深圳]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
医疗设备筛选，选出的三种医疗设备来看，数字化X线机、彩色多普勒超声波诊断仪和全自动生化分析仪都有深圳优秀公司涉及。为深圳医疗器械行业带来了机遇。比如，深圳迈瑞是国内最大的医疗器械企业，近年来专注于高端体外诊断产品和技术的研发，其X线机、全自动生化分析仪等体外诊断产品能与外资企业一较高下。理邦仪器也在不断拓展超声影像产品线，2013年上半年公司自主研发的全数字彩色超声诊断系统就已发布并形成销售。同时，公司也拥有全自动床边检验产品血气生化分析仪。此外，开立、蓝韵、安科等一批龙头企业在各细分领域都有自主研发的产品。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 在中高端医疗器械，深圳企业的产品并不比国外品牌差，由于受采购体系的影响，深圳很多企业的产品在国外市场比国内市场要好，比如迈瑞、开立、稳健等企业的一些产品在国外市场还要比国外品牌有竞争优势。
&nbsp;
深圳医疗器械产业一大特点就是以出口为主。2014年前2个月，深圳市出口医疗仪器及器械14亿元人民币，比去年同期增长11.4%。出口产品以成套的核磁共振成像装置为最大出口品种，出口成套的核磁共振成像装置2亿元人民币，增长36%，占深圳市医疗器械出口总值的14.3%。而出口彩色超声波诊断仪也有1.3亿元人民币，增长8.3%。
&nbsp;
深圳市医疗器械行业协会执行副会长蔡翘梧介绍，深圳企业的产品涵盖了核磁、CT、彩超、B超、DR、乳腺诊断、数字化X线机、超声波诊断仪、全自动生化分析仪、监护仪等领域，其彩超、B超、X线机、超声波诊断仪、生化分析仪、监护仪等设备的研发和制造方面处于全国领先水平，有的技术甚至接近国外先进水平，而深圳也是国家商务部唯一认定的医疗器械产品外贸升级转型基地。国产医疗设备产品筛选工作的启动，让深圳企业产品有更多的机会扩大自己的国内市场，从外销转向内销。

　　尽管国家从政策上提出要提高医疗设备的国产比重，但是深圳企业要从中分一杯羹仍面临较多的挑战。目前国产医疗设备的品牌和创新能力不足仍制约其发展。与国外巨头相比，国产设备的品牌推广能力差，往往不能对用户形成品牌溢价。医院即使采购了国产设备，对用户的吸引力也不会太强，无法维持其目前高昂的检测费，医院的采购动力不强。而且国产设备目前大都以模仿为主，自主创新能力不强，尽管政府一再出资鼓励，但创新是一个长期的过程，并不是花钱给政策就能成功的。缺乏创新的国产设备很难与巨资投入研发的外资品牌抗衡。
&nbsp;
尽管深圳在一些中高端设备上有一定的竞争力，但是目前还没有厂家能够生产X线平板接收器、CT球管、超声平面探头等核心控件，在与跨国公司的竞争中处于劣势，深圳必须在核心部件、关键技术上有所突破。政府应该引导、扶持企业和科研机构加大对核心技术的研发力度，突破跨国公司在这些领域的垄断。而目前外资公司也开始走低成本健康路线，降低大型医疗设备的生产成本，深圳企业目前面临着国内外同行的激烈竞争。如何突破产业核心技术，仍是深圳本土企业发展面临的重大挑战。
&nbsp;
深圳企业能否从政策中脱颖而出占领市场，更重要的还是由医疗设备采购体系决定，目前深圳医疗设备企业良莠不齐，而招标的机制太复杂，有招标就有猫腻，能否中标并不是由企业产品质量说了算，还要受到诸多人为因素的干预。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/26/13-40-04-64-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-26 13:46</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[保险公司办医院求医疗大数据意在养老产业]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2512.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[阳光保险进军医疗产业，险企首投大型综合医院的消息在受到广泛传播，由于这是首个真正意义上由险企投资医院的案例。事实上，保险]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &ldquo;阳光保险进军医疗产业，险企首投大型综合医院&rdquo;的消息在受到广泛传播，由于这是首个真正意义上由险企投资医院的案例。
&nbsp;
事实上，保险机构涉足医疗、大健康领域的并非阳光保险一家，他们争相布局医疗产业有自身确实的&ldquo;冲动&rdquo;在于对健康与医疗数据的渴求，对提升养老社区服务水平的期待。一家保险公司建立一家医院对于改善医疗保险本身没有意义，不过，仍可以预期的是，作为闯入最具前景的医疗产业中最新群体，保险机构的布局在接下来的一段时间将值得关注。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 阳光人寿保险股份有限公司，投资阳光融和医院有限责任公司股权事宜获得保监会批复。这个事件被认为是值得浓墨重彩的，因其是真正意义上由险企投资成立医院的首例，同时也标志着正式进军医疗产业的保险机构又新添了阳光保险集团。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;阳光人寿将与山东潍坊人民医院和潍坊医学院共同出资25亿元筹建阳光融和医院，其持股比例在50%以上。阳光保险从2010年开始着手调研布局医疗产业，并于2012年7月与潍坊市政府签订《关于市民健康中心市场化运营的合作协议》，共同建设阳光融和医院。
&nbsp;
从阳光人寿了解到，阳光融和医院项目整体规划占地706亩，包括七大功能中心：综合院区、专科专病诊治的临床医学中心、医学研究院（研发中心）、医学学术交流中心（会议中心）、老年护理中心、康复中心和员工生活中心。目前，包含门诊、医技、住院等区域在内的第一期综合院区已完工，预计2015年开业，全面运行后床位预计可以达到2000张。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 阳光人寿称，其将以阳光融和医院为核心，在当地建成集医疗、康复、养老、养生、健康管理为一体的市民健康中心，以此带动当地大健康产业的发展，提升医疗服务水平。根据阳光保险集团董事长张维功的表述，阳光融和医院仅是阳光保险布局医疗产业的第一步。
&nbsp;
自建健康管理机构网络的保险机构如新华保险。截至2013年，新华保险已经累计出资1.8亿元在武汉、西安、青岛、烟台、宝鸡、重庆、长沙、成都、郑州九地成立了以健康管理为主的门诊部，均为100%控股，这些健康管理中心的主要业务范围涵盖了预防保健科、内科、外科、妇科专业、中医科、中西医结合科、口腔科、眼科、耳鼻喉科、医学检验科、医学影像科、健康体检科等。
&nbsp;
&nbsp;而太平人寿为代表的险企则在联合专业健康管理机构上有所动作。今年3月份，太平人寿与高端健康管理、疗养服务提供商中国9号健康产业有限公司签订健康管理合作协议，发挥合作方在健康养生、养老产业方面的优势，为其客户提供涵盖健康档案与健康计划制定、实时健康预警、定期健康风险评估、个性化健康报告、在线健康咨询及康复指导等系统化、精细化、个性化的服务项目。 而早在2008年，中国平安就因通过旗下平安信托投资北京慈铭健康体检连锁机构、投资成立广州宜康医疗投资管理有限公司，被视为进军医疗领域。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[医院动向]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-26 11:56</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医械高端市场难开拓源于招标机制？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2510.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[我国已经成为全球医疗器械最大市场之一，但是在高端市场上，属于中国自己的高端医疗设备公司缺席，在三甲医院，国产高端医疗设备]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
我国已经成为全球医疗器械最大市场之一，但是在高端市场上，属于中国自己的高端医疗设备公司缺席，在三甲医院，国产高端医疗设备所占的比例不足10%，这也直接导致了大型医疗设备的销售价格和维修价格高居不下，成为我国国人&ldquo;看病贵、看病难&rdquo;的主要原因之一。
&nbsp;
为推进国产医疗设备发展应用，降低医疗成本，上月底，国家卫计委委托中国医学装备协会启动第一批优秀国产医疗设备产品遴选工作，国产数字化X线机、彩色多普勒超声波诊断仪和全自动生化分析仪等3种基本医疗设备被定为第一批遴选品目。国产医疗设备遴选的启动无疑给深圳外贸型的医疗器械生产企业带来了利好消息，但业内人士纷纷表示，尽管国家从政策层面上给国产医疗器械的生存空间打开了一道口子，但是在目前的医疗器械招标机制下，本土医疗器械企业的高端市场仍难开拓。
&nbsp;
&ldquo;看病难、看病贵&rdquo;已是多年难题。然而，随着科技的发展和进步，看病越来越贵，因为一进医院，一次次的检查都会把患者折腾一遍，而且检查的设备也越来越先进和高端。这个月初，深圳市卫计委公布了今年一季度门诊住院次均费用。数据显示，今年一季度，全市住院次均费用8233.72元，其中药品费用2083.44元，剩下的是检查费、服务费等。同时，市卫计委还首次对外公布了部分医院的大型设备检查阳性率，这些阳性率与医院大型设备检查的误判率是挂钩了，也就是阳性率越高，医院诊断的误判率越低。比如在CT检查项目中，有的医院阳性率仅为50%，这意味着医院有过度医疗的嫌疑，有的患者是没有必要使用这些大型医疗设备检查的，而且医疗设备越先进，患者的医疗费用就越高。
&nbsp;
目前，在国内高端医疗设备市场上，西门子、通用电器（GE）、飞利浦三家企业垄断了中国高端医疗设备的70%，而国产设备的比例不足10%。记者从深圳几家三甲医院也了解到，像B超、X线机、核磁共振等大型高端医疗设备也以进口居多，国产品牌很难打进国内的主流市场这也直接导致了大型医疗设备的销售价格和维修价格居高不下。
&nbsp;
日前，为推进国产医疗设备发展应用，促进相关产业转型升级、拉动经济增长，降低医疗成本，国家卫计委规划司委托中国医学装备协会启动第一批优秀国产医疗设备产品遴选工作。综合考虑国产设备产能、市场发展空间和产品利用率等因素，选择数字化X线机、彩色多普勒超声波诊断仪和全自动生化分析仪3种基本医疗设备为第一批遴选品目。
&nbsp;
对于整个医疗器械行业来说，这是一个利好消息。这对于提高医疗设备采购的国产化，以及扩大本土医疗器械的市场空间非常有必要。而且与进口的大型检查设备相比，国产设备价格较低，而且相关的检测费用也低，这将普惠大众。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/26/10-11-04-73-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-26 11:05</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医药医疗并购活跃]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2511.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[医疗保健行业并购投资活跃,吸引了基金公司的目光。近日，多家医药医疗上市公司公告显示，工银瑞信、宝盈基金、融通基金、信达澳]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
医疗保健行业并购投资活跃,吸引了基金公司的目光。近日，多家医药医疗上市公司公告显示，工银瑞信、宝盈基金、融通基金、信达澳银等基金公司扎堆调研莱美药业、昌红科技和阳普医疗等公司。证券时报记者注意到，在上述公司披露的投资者关系活动内容中，投资者均针对公司的并购计划进行了询问。
&nbsp;
工银瑞信、宝盈基金和长盛基金调研了重庆莱美药业。就在机构调研前两日,重庆莱美药业宣布终止重大事项复牌。在调研活动中,投资者针对重大事项终止原因及后续计划进行了询问,莱美药业方面表示,重大事项失败的原因是交易双方在具体交易内容和方式未达成一致,后续莱美药业将继续加强并购,标的还是医药领域，重点关注并购标的有无拳头产品及是否具有持续的业绩成长性。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 主营医疗注塑业务的昌红科技吸引了6家基金公司前来调研。东海基金、融通基金、信达澳银、国投瑞银基金、鹏华基金、宝盈基金等基金公司扎堆昌红科技，在交流环节,投资者最为关心的是昌红科技在2013年报中披露的将通过并购快速切入高增长的医疗器械细分领域。昌红科技表示,医疗行业发展比较快的领域包括医疗信息化、体外诊断试剂及高端医疗耗材等领域,昌红科技将结合内部与外延共同发展的战略来发展医疗项目。
&nbsp;
此外，近期在并购方面动作频频的阳普医疗也迎来中银基金的调研。阳普医疗表示,目前公司并购主要是控股子公司阳和投资负责,已并购三家相关行业公司,包括广州卫软信息科技有限公司的投资(影像方面)、北京快舒尔医疗技术有限公司(无针注射器)和厦门信道生物技术有限公司(粪便检测)。
&nbsp;
2014年以来，医疗保健行业并购节奏加快。据金融终端软件统计数据显示，2014年以来，截至6月25日，A股公司已披露共有158起以医疗医药为标的的并购投资交易，其中，已完成的并购交易有83起，交易总额为107亿元,与去年同比分别增长245%和7%。此外，今年上半年，还有69起交易未完成，涉及金额约168亿元。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[金融投资]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-26 10:43</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[对进口医械设限 推进国产医疗设备发展]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2509.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[据了解，筛选将以符合临床需要、产品质量优良、具有市场竞争力和发展潜力等为标准，选出产品形成优秀产品目录，并逐步建立医疗设]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
据了解，筛选将以符合临床需要、产品质量优良、具有市场竞争力和发展潜力等为标准，选出产品形成优秀产品目录，并逐步建立医疗设备应用科学评估体系,为全国卫生计生机构配置医疗设备提供参考。后续筛选的确切时间表还没有，不过今年下半年将开展第二批设备筛选。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;中国医药物资协会今年年初发布的&ldquo;2013年中国医药行业年度发展状况蓝皮书&rdquo;显示，截至2012年年底，我国医疗器械生产企业规模已经超过17万家。其中，90%左右的医疗器械生产企业是年收入在一两千万以内的生产技术含量较低的中小企业。而能生产电子监护设备、CT等拥有自主品牌的高技术含量产品且收入规模过5亿元的企业并不多。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 据了解，筛选标准包含主要技术参数、专家评价和企业基本情况三部分，总分不低于80分即可入选优秀国产医疗设备产品目录。其中，企业基本情况虽然只占 20%的权重，但公司规模、销售量、市场保有量、财务状况和售后服务等将成为重要量化指标。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 在高端医疗设备,尤其是CT、核磁共振、PET-CT等大型医疗设备长期被国外品牌垄断的现实下，此次国家卫生计生委启动国产医疗设备筛选工作，在业界引发不小反应。此举将推动国产自主品牌医疗设备的发展，也是国家卫生主管部门愿意推进国产医疗设备发展与应用的一种表态。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/25/16-36-04-70-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术发展]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-25 16:46</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医疗健康行业投资图解]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2508.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[2014年一季度全球共发生213起医疗健康风险投资，披露金额已达30.7亿美元。从医药研发、医药流通、医疗服务再到医疗信息化，整个]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
2014年一季度全球共发生213起医疗健康风险投资，披露金额已达30.7亿美元。从医药研发、医药流通、医疗服务再到医疗信息化，整个医疗产业链的现状如何？医疗健康领域的投资机会在哪？
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; 

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 



&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[金融投资]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-25 15:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[面对躺地医生还必须依靠深化医改]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2507.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[福州医生连续做了32小时的手术后，累得瘫倒在地。记录这一幕的照片一上网，热度便居高不下。网友纷纷点赞，称之为用生命拯救生命]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
福州医生连续做了32小时的手术后，累得瘫倒在地。记录这一幕的照片一上网，热度便居高不下。网友纷纷点赞，称之为&ldquo;用生命拯救生命&rdquo;；还有人搜出大量类似的图片，疲倦已极的医护人员斜躺在地上，见缝插针地谋片刻休息。疲惫的脸和横七竖八的身形，都谈不上好看，却极为动人。从这些脸庞上，人们可以看到光、看到温暖、看到天使。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 然而，在日常的就医体验中，医生们似乎还有另外一副面孔。排队几钟头，看病3分钟；简单一问，寥寥几句，提笔就开方。想详细咨询一下，人家爱答不理。说话时不怎么看你，面孔冷冰冰，瞧不出是喜是怒。这时候，医生的脸倒有点像机器人。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 现实世界喜欢复杂，两张面孔都是真实存在。呕心沥血的天使，有时和面无表情的机器人很可能就是同一个人。两张面孔之间，还有隐蔽的因果链条相互勾连。
&nbsp;
有时候，医生为何温情不显？很大程度上，正是因为太累。由于医疗资源的不均衡，分流效应还不明显，大病小病往大医院跑的就医现状还没有明显改观。上大医院数数某个门诊医生门前排着的患者队伍去，说&ldquo;前不见头、后不见尾&rdquo;夸张了，但队头嚷嚷，队伍中段未必听得见。医生每天从一睁眼到下班，上厕所的时间都没有，就这样，也满足不了需求。他要多跟你说两句，后头还有一大堆人焦急等着；他想多提供些抚慰患者心灵的&ldquo;话疗&rdquo;，奈何口干舌燥，怎么温情脉脉得起来？
&nbsp;
所以，面对躺地而眠的医生，我们并不想简单呼吁关爱，那样显得廉价；面对态度生硬的服务，也不想简单提出批评，那样不能解决深层问题。
&nbsp;
要想告别过度的疲惫，恢复应有的温情，还必须依靠深化医改。比如，提高医生待遇，建立适合行业特点的薪酬机制，势在必行。甚至，还要靠体面的收入增加行业的吸引力，从而增加医疗人力资源的供给。再比如，病患的分流应该继续推进。基层医疗的基础要夯实，小病一定要留在基层医院。甚至有专家提出，大医院可以试点逐步取消门诊，让好钢真正用到刀刃上。在此基础上，再对医生的服务态度提出严格约束和管理，温情服务甚至个性服务才会成为医家常事。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/25/15-09-04-89-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-25 15:28</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[国家发布康复辅具目录为社保提供权威信息]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2506.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[目前，我国有2亿老年人、8500多万残疾人和每年上亿人次的伤病人，是世界上康复辅具需求人数最多、市场潜力最大的国家。民政部正]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
目前，我国有2亿老年人、8500多万残疾人和每年上亿人次的伤病人，是世界上康复辅具需求人数最多、市场潜力最大的国家。
&nbsp;
&nbsp;民政部正式发布了《中国康复辅助器具目录》，这是我国首次发布国家层面的康复辅助器具目录，填补了康复辅助器具业空白，对康复辅助器具业发展具有重要意义。
&nbsp;
《中国康复辅助器具目录》发布后，将在引导和规范康复辅具业发展方面具有多重作用。一是提高康复辅具业社会认知度，促进社会各界对康复辅具业发展的关注和参与。二是完善康复辅具产品分类、名称等基础性技术规则，有助于规范市场和行业。三是提供目前国内可生产、供应和使用的康复辅具产品主要目录，有利于引导企业生产和市场供应，便于人们对照选用各类康复辅具产品。四是完善我国康复辅具产品体系，为社会保险、司法鉴定、政府补贴等政策制度中，赔偿或补贴配置康复辅具提供了权威的产品。
&nbsp;

&nbsp;&nbsp;康复辅助器具，亦称康复辅具，是指预防残疾，改善、补偿、替代人体功能和辅助性治疗的产品，包括器具、设备、仪器、技术和软件，广泛用于老年人、残疾人、伤病人等功能障碍人士改善生活质量和促进康复，是帮助他们融入社会最有效的手段之一。目前，我国有2亿老年人、8500多万残疾人和每年上亿人次的伤病人，是世界上康复辅具需求人数最多、市场潜力最大的国家。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;为统筹推动康复辅具业进步，充分发挥康复辅具在养老服务业、健康服务业、残疾人事业等领域的积极作用，民政部组织专家编写了本《目录》。《目录》编写坚持立足中国国情和与国际接轨的原则，遴选我国境内生产、供应和使用的538类康复辅具产品，在参考国际标准的基础上，划分为12个主类、93个次类，产品涉及功能障碍人士的工作、学习、生活和社会交往等各个方面，并将国内市场已普遍使用、并能保证供应和配置的产品定义为&ldquo;普适型产品&rdquo;，充分考虑了功能障碍人士的实际需求。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-25 14:46</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医疗器械领域的未来发展]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2504.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[今年披露的131起医药板块投资事项中，涉及医疗保健设备的共39起，最新案例是北大医药拟斥资14亿收购一体医疗100%股权。另据清科]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
今年披露的131起医药板块投资事项中，涉及医疗保健设备的共39起，最新案例是北大医药拟斥资14亿收购一体医疗100%股权。另据清科数据显示，2013年VC/PE共投资了210家医疗健康企业，创2008年以来新高。
&nbsp;
为何医疗器械领域突然走俏？据了解，目前全国医疗器械制造商逾万家，远超制药厂，但该行业相对散乱，低端市场基本是国产，中端国产和进口对半分，高端市场大部分被洋品牌占据。有业界资深人士认为，如此市场格局蕴藏着并购及投资大机会。
&nbsp;
未来十年之内，我国的家用医疗器械市场会超越美国，成为全球最大的市场，甚至这个时间点还能提前几年。北京康复之家医疗器械连锁经营有限公司董事长柏煜乐观预计，他还认为该领域的并购也将风生水起，未来几年会出现多起&lsquo;蛇吞象&rsquo;式的并购，比如，国内家用医疗器械生产商并购某跨国公司的中国业务，或者某诊断业务。
&nbsp;
同时高端医疗器械前景广阔，在国家鼓励高端医疗器械发展的背景下，只要国产技术站得住脚，有代替进口的实力，政策层面自然会大力扶持国产产品。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/25/13-40-23-24-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-25 13:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[2014绿色医院博览会/中国（北京）医院建筑设计及装备展览会]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2505.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[收件人：发件人：高磊15000435589主　题：邀请函（中文）电话:021-648802332014绿色医院博览会2014中国（北京）医院建筑设计及装]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;

【前言】
中国医院建筑设计及装备展览会自创办以来，围绕&ldquo;服务医院发展&rdquo;的办会宗旨，努力为全国各级各类医院的管理者及医疗技术人员、医学院校师生、医院建筑规划设计及施工领域中的工程技术人员、医学装备研发及生产企事业单位的科技人员、卫生行政主管部门管理人员等提供先进的医院建筑与装备管理及应用理念、知识、技术和方法，是广大医院管理工作者和相关专业技术人员了解、学习和增长医院建筑与医学装备知识，加强技术和管理经验交流的平台。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&ldquo;2014中国（北京）医院建筑设计及装备展览会&rdquo;定于2014年9月16日至18日在北京&bull;中国国际展览中心隆重召开，展览面积将超过9000平米，来自海内外的参展商将展示他们在医院建筑设计、工程、装备领域里方面节能、环保的最新成果。届时，中华医学交流学会医用建设专业委员会、中国医疗卫生行业协会将邀请卫生管理部门、医院院长、后勤保障部门和工程装备管理等部门负责人到会洽谈、采购和考察。
&ldquo;2014中国（北京）医院建筑设计及装备展览会&rdquo;已成为我国权威性的专业展览会，主办单位力求建立医院建筑综合性学术交流与专业设计交流这两个平台,&nbsp;使参展商和观众在展会、论坛上得到交流，受到启发，为医院建设服务。
&middot;组织机构&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
主办单位：中国医疗卫生行业协会
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中华医学交流学会医用建设专业委员会&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
媒体支持：中国净化工程网&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国净化设备网&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国建筑装饰网&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国洁净室产品网&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中华地板网&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国医疗设备网&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国招标采购导航网&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;医院建筑工程网&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;洁净室与空调信息网
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国医用工程网&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;冷暖空调网&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国智能建筑资讯网
承办单位：北京展亚国际展览有限公司
展览会是最直接、最有效的营销手段之一，在同一时间、地点使医院建筑设计及装备展行业的供应商和采购商集中到一起，参加&ldquo;&nbsp;2014中国医院建筑设计及装备（北京）展览会&rdquo;您将有机会与30000多名观众面对面的洽谈，您值得参与。
&nbsp;
&nbsp;
&middot;为什么要参加&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
供应商可以：
★&nbsp;通过&ldquo;医院建筑设计及装备展&rdquo;低成本结识、接触到高质量的采购商，成为众多潜在的国外采购商的供应商；
★&nbsp;通过&ldquo;医院建筑设计及装备展&rdquo;可以与采购商进行面对面沟通，直接了解采购商的需求、战略以及采购动向；
★&nbsp;通过&ldquo;医院建筑设计及装备展&rdquo;把自己的联络方式及企业文化传递到参会的采购商，是一个最低成本的销售机会；
供应商还可以：
◆现场达成交易：展览的时间虽然短，但由于直接与商家进行面对面的会谈，便于达成协议或意向；
◆企业及产品宣传：展览会是一种立体的广告，增进采购商对产品、服务的了解，宜于接受；
◆树立企业形象：在同行业和用户领域树立好的企业形象、提升行业地位；
◆加深市场了解：在与采购商交流中了解市场的需求和潜力、比日常的市场调研要直观和准确；
◆开发市场、建立营销渠道、利用参加展览会开发市场和寻找客户、物色代理商或合资伙伴；
◆拓宽国际视野：达成国际合作的有效平台，使产品和企业更准确的走向国际化；
◆供需关系互动：会上聚集着您以往客户或供货单位，可方便于您在此进行互动与答谢活动；
◆学习发展经验：与其他的供应商相比较，了解别人的企业发展经验；
◆&nbsp;商机无限&mdash;&mdash;聚焦北京，国内外采购商云集，国际强势将全面彰显，医疗器械行业平台独一无二；
◆&nbsp;技术荟萃&mdash;&mdash;国内外最新产品及成果荟萃，展会-论坛-经贸合作，是宣传及市场开拓的高效平台；
◆&nbsp;展示最新的产品和技术，树立和巩固公司形象；
◆&nbsp;从各应用行业的技术及采购代表获取最具价值的市场反馈信息；
◆&nbsp;为参展商提供一个示范产品及调查市场的机会，为买家提供一个知识平台；
◆&nbsp;把握与来自行业研究机构、组织团体以及政府官员接触的宝贵机会；
◆&nbsp;从一系列高水准的会议、研讨会中获益；与专业观众和采购商建立合作和交流的机会；
◆&nbsp;通过与主办机构及媒体的紧密配合，使您在展览期间获得更多关注；
◆&nbsp;与来自中国及亚太地区的代理商、渠道商、系统集成及解决方案提供商寻求合作；
&middot;日程安排&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
报到布展：2014年9月14日--9月15日&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;开幕式：2014年9月16日（9：00&mdash;9：30）
展&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;览：2014年9月16日&mdash;9月18日&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;撤&nbsp;&nbsp;展：2014年9月18日下午
&middot;上届展会概况&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;上届展会于2013年9月2日&mdash;4日在北京&bull;中国国际展览中心圆满落下帷幕，观众主要来自有建设任务的医院院长、卫生主管部门、医院后勤保障人员和医院装备管理、物流中心采购人员、国内外各大建筑设计机构、科研机构、工程承建施工单位和生产医院专用装备的企业等，组委会在展期展后对展商信息的调查表明：82％的参展商对本届展览会的展出效果表示满意，&nbsp;80％的参展商有浓厚的兴趣表示再次参加下届展览会。70％的参展商认为同比其它展会本届展会有着更大的优势；对观众信息的调查表明：90%的观众表示愿意将该展会推荐给商业伙伴或同事，79%的观众表示将会参观2014年展会，78%的观众认为本展会与其他展会相比更具优势，75%的观众认为展会拥有最完整的展品范围，70%的观众认为该展会在行业中具有领导地位，展览会的整体规模再次印证了其在医院建筑设计及装备领域中的领先地位。
&nbsp;
&middot;参展范围&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
●&nbsp;医院物流传输系统；
●&nbsp;医疗供气系统（包括氧气、吸引气、压缩气、氮气、笑气）；&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
●&nbsp;床头设施（包括装置、电源、照明、吸引、呼叫、氧气等）；
●&nbsp;医院通讯、呼叫、保安系统（包括床头呼叫、院内电话、对讲、抢救指挥等）；&nbsp;
●&nbsp;医院空气净化系统（手术室、制剂室、烧伤病房、血液病房、实验室洁净设施）；
●&nbsp;中心供应室物流传送及消毒、灭菌设施；
●&nbsp;医用防护设施；
●&nbsp;医用门：气密门、平开门、防护门等；
●&nbsp;医用吊塔及净化工程；
●&nbsp;医院室内装饰、装修材料；&nbsp;
●&nbsp;医院无障碍自助系统；&nbsp;
●&nbsp;医院标识系统（包括路标、标牌等）；&nbsp;
●&nbsp;医用供电系统（包括双路供电、应急备用电源、专用线路等）；&nbsp;
●&nbsp;水处理系统（包括用于手术、透析、制剂的蒸溜水、离子交换水、过滤水等）；&nbsp;
●&nbsp;医院的空调装备、电梯装备；&nbsp;
●&nbsp;医院节能设施；
●&nbsp;医院药房自动化设备；
&middot;参展费用(注：双面开口展位加收20%费用)&nbsp;

    
        
            
            展&nbsp;台&nbsp;类&nbsp;型
            
            
            国内企业
            
            
            合资企业
            
            
            境外企业
            
        
        
            
            标&nbsp;准&nbsp;展&nbsp;台
            
            
            ￥12800元/9m2
            
            
            ￥25800元/9m2
            
            
            USD4800元/9m2
            
        
        
            
            豪华标准展台
            
            
            ￥15800元/9m2
            
            
            ￥28800元/9m2
            
            
            USD5280元/9m2
            
        
        
            
            室内光地(36m2起租)
            
            
            ￥1300元/m2
            
            
            ￥2600元/m2
            
            
            USD480元/m2
            
        
    

标准展位配置：提供三面围板、洽谈桌一张、&nbsp;椅子两把、中英文楣板,二盏射灯、220V/5A电源插座一个、展位铺满地毯；）其他额外开支由展商承担。
空场地费用包括：展出场地、地毯、保安服务、展位清洁服务。
【会刊及其它广告】

    
        
            
            封&nbsp;面：￥36000元
            
            
            封&nbsp;底：￥30000元
            
            
            封&nbsp;二：￥20000元
            
            
            封&nbsp;三：￥15000元
            
        
        
            
            扉&nbsp;页：￥12000元
            
            
            彩整版：￥8000元
            
            
            黑整版：￥5000元
            
            
            文字整版：￥3000元
            
        
        
            
            拱&nbsp;门：30000元/期
            
            
            气&nbsp;球：￥20000元/期
            
            
            条幅：￥20000元/期
            
            
            门票:￥30000元/5万张
            
        
        
            
            钻石赞助商:500000元
            
            
            金牌赞助商:400000元
            
            
            银牌赞助商:300000元
            
            
            参展/参观证:￥50000元
            
        
    

【研讨会】国内企业36000元/场&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;境外企业元USD6800/场
展览会期间主办单位将组织多场研讨会，以开展国际技术、经贸交流，宣传、介绍产品。各单位均可报名申请举办，请自定交流主题，并与参展报名表一并报于组织单位，以便及早安排交流场地和设施，并提供配备：会议室场地2小时、桌椅、1台投影仪、2个麦克风、1块幕布。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2014绿色医院博览会
&nbsp;&nbsp;2014中国（北京）医院建筑设计及装备展览会
2014&nbsp;China&nbsp;(Beijing)&nbsp;hospital&nbsp;architectural&nbsp;design&nbsp;and&nbsp;Equipment&nbsp;Exhibition
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;时间：2014年9月16日&mdash;18日&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;地点：北京&bull;中国国际展览中心
&nbsp;&nbsp;参展申请回执(合同)

    
        
            
            单&nbsp;&nbsp;&nbsp;位
            名&nbsp;&nbsp;&nbsp;称
            
            
            中文：
            
        
        
            
            英文：
            
        
        
            
            通讯地址
            
            
            &nbsp;
            
        
        
            
            电&nbsp;&nbsp;&nbsp;话
            
            
            &nbsp;
            
            
            传真:
            
            
            邮编:
            
        
        
            
            法人代表
            
            
            &nbsp;
            
            
            展会负责人:
            
            
            职务:
            
        
        
            
            &nbsp;&nbsp;网&nbsp;&nbsp;址
            
            
            &nbsp;
            
            
            E-mail:
            
        
        
            
            &nbsp;主要产品
            
            
            &nbsp;
            
        
        
            
            租&nbsp;&nbsp;用：■&nbsp;标准展位：&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;m&times;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;m=&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;m2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;号/展&nbsp;&nbsp;费&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
            ■&nbsp;室内光地：&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;m&times;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;m=&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;m2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;号/展&nbsp;&nbsp;费&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
            ■&nbsp;技术讲座：&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;场/费&nbsp;用&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
            ■&nbsp;会刊版面：&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;/&nbsp;认刊费&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
            ■&nbsp;其&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;它：&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;/费&nbsp;用&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
            
        
        
            
            费用总额
            
            
            （大写）&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（小写）￥
            
        
        
            
            汇款日期
            
            
            以上款项将于_______年____月____日前汇出
            
        
        
            
            收款单位
            
            
            北京展亚国际展览有限公司
            
        
        
            
            开&nbsp;户&nbsp;行
            
            
            中国工商银行北京新中街支行
            
        
        
            
            账&nbsp;&nbsp;&nbsp;号
            
            
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;0200242409020195828
            
        
        
            
            备忘录：1、&nbsp;展示内容、企业简介200字内打印件，免费刊登在大会会刊上；
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2、&nbsp;展台位置分配原则：先申请、先付款、先安排;
            3、&nbsp;企业报名后须于7日内将参展费用50%或全款汇入指定帐户；余款8月10日前付清；
            4、&nbsp;为服从总体布局，承办单位有权在必要时对个别展位位置进行调整；
            5、&nbsp;除非申请单位不获主办单位接纳，否则已交展位费概不退还；
            6、&nbsp;凡演示设备需水、动力电、压缩空气的单位，须于展前一个月申请。
            
        
    

大会组委会秘书处：&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
北京展亚国际展览有限公司
上海展亚展览服务有限公司	&nbsp;&nbsp;参展单位：（公章）
上海市闵行区碧泉路36弄金霄大厦2304室&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
电&nbsp;&nbsp;&nbsp;话：021-64880233	&nbsp;负&nbsp;责&nbsp;人：（签字）&nbsp;
传&nbsp;&nbsp;&nbsp;真：021-64126798
咨询QQ:&nbsp;&nbsp;2511950859&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;年&nbsp;&nbsp;&nbsp;月&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;日&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
E-mail:&nbsp;salesglexpo@126.com&nbsp;&nbsp;	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
联系人：高磊&nbsp;15000435589
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[展会新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-25 13:42</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[发挥市场机制 推动社会资本办医]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2503.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[湖北省将继续加大投入，推进医疗、医保、医药三联动，强化公共卫生服务，推动医改向纵深发展。发挥市场机制作用，推动社会办医，]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
湖北省将继续加大投入，推进医疗、医保、医药三联动，强化公共卫生服务，推动医改向纵深发展。发挥市场机制作用，推动社会办医，形成以非营利性医疗机构为主体、营利性医疗机构为补充的社会办医体系和有序竞争机制。
&nbsp;
湖北省政府常务会议指出，医改是全面深化改革的重要内容。2009年新一轮医改以来，该省围绕保基本、强基层、建机制，取得了阶段性成效。下一步要继续加大投入，推进医疗、医保、医药三联动，强化公共卫生服务，推动医改向纵深发展。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 一是加快县级公立医院综合改革。县级公立医院是政府向县域居民提供基本医疗卫生服务的重要机构。要坚持公立医院公益性质，以点带面重点突破，以破除&ldquo;以药补医&rdquo;为关键环节，建立和完善法人治理结构，全面深化县级公立医院管理体制、补偿机制、价格机制、药品采购、医保制度、监管机制等综合改革，建立起维护公益性、调动积极性、保障可持续的运行新机制，切实提高县级公立医院医疗卫生服务水平。
&nbsp;
二是发挥市场机制作用，积极推动社会办医。进一步开放医疗服务市场，优化社会办医环境，形成以非营利性医疗机构为主体、营利性医疗机构为补充的社会办医体系和有序竞争机制。
&nbsp;
三是扎实推进全面医保体系建设。巩固提高基本医保覆盖面和保障水平，深化医保支付制度改革，健全重特大疾病保障制度，探索异地就医结算管理和服务，积极发展商业健康保险。
&nbsp;
四是巩固完善基本药物制度和基层运行机制。重点解决好基层医改政策落实不到位、部分药物配送不及时、服务能力不足等问题。
&nbsp;
五是规范药品流通秩序，提升药品流通服务水平和效率。会议强调，医改是长期复杂的过程，要因地制宜，积极探索，让人民群众共享医改红利。
&nbsp;
开展负面清单管理模式试点，有利于进一步转变政府职能、激发市场活力。要学习借鉴上海自贸区实施负面清单制度的经验，结合我省实际开展试点，创新管理模式，探索一批可复制、能推广的制度和经验。要以制度创新为重点，树立&ldquo;市场主体法无禁止即可为，政府部门法无授权不可为&rdquo;理念，系统性、全流程改革企业投资管理，落实保护好企业投资自主权。要把开发区、高新区作为先行先试的重点区域，着眼于促进实体经济的壮大和发展环境的优化来开展试点，建立准入&ldquo;单一窗口&rdquo;制度，完善事中和事后监管配套制度，做到试点区域、试点领域、试点任务三落实。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-25 11:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[城乡医疗救助8月起开动]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2502.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[市民政局表示，北京市城乡医疗救助标准将于今年8月起提高，门诊救助和住院救助比例都由60%提高到70%，救助范围从城乡低保人员扩]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
市民政局表示，北京市城乡医疗救助标准将于今年8月起提高，门诊救助和住院救助比例都由60%提高到70%，救助范围从城乡低保人员扩大到城乡低收入人员，这意味着将增加两万多人受益。

门诊救助封顶线提至四千
&nbsp;
8月1日起，本市将实施《关于调整完善我市城乡医疗救助制度的意见》。医疗救助针对的是就诊患者需要自掏腰包的部分，《意见》将门诊救助封顶线由2000元提高到4000元，住院救助封顶线由30000元提高到40000元。重大疾病救助比例由70%提高到75%，但其全年累计最高仍为8万元。
&nbsp;
此外，重大疾病救助病种由包括恶性肿瘤、先天性心脏病、白血病等9类、80多种，扩大到15类、134种，新增了急性心肌梗死、脑梗死、甲亢等。

医疗救助将覆盖低收入人群
&nbsp;
参加城镇居民基本医疗保险（放心保）或新型农村合作医疗的范围，也由城乡低保人员扩大到城乡低收入人员。低收入人员是指超出不符合享受低保的条件，但收入也较低的人群，他们可以通过申请，被认定为低收入人员，目前全市此类人员有近2万人。
&nbsp;
此前，享受医疗救助的人员，进行门诊或者住院前需要自己缴纳费用，事后再凭借票据等到相关部门报销。《意见》要求，&ldquo;事后救助&rdquo;要变为&ldquo;事前救助&rdquo;，对于发生的医疗费用由定点医疗机构按比例先行垫付，社会救助对象只需负担个人自付部分。

多部门联网平台筛查低保乱象
&nbsp;
针对饱受诟病的富人冒领低保等乱象，将于7月1日起施行的《北京市城乡居民最低生活保障审核审批办法（试行）》提出多种低保核查措施。其中，城乡低保户认定将增加&ldquo;家庭经济状况信息核对&rdquo;环节，市民政局正在加快建设信息核对平台，将实现住建、交管、保险等部门信息共享和核查，届时申请低保的人员有几套房产、是否有其他财产性收入，都能进行核查比对。目前信息平台和各区县的核对中心都在加紧建设中。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/25/11-02-40-72-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-25 11:01</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[无证卖隐形眼镜可举报 美瞳列入医疗器械重点监管对象]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2501.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[美瞳等隐形眼镜不能随便买卖，要持证销售。号称严格程度史无前例的《医疗器械监督管理条例》已于本月开始实施，将美瞳等隐形眼镜]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
美瞳等隐形眼镜不能随便买卖，要持证销售。号称严格程度&ldquo;史无前例&rdquo;的《医疗器械监督管理条例》已于本月开始实施，将美瞳等隐形眼镜作为重点监管对象，要求企业持证销售。但是导报记者近日走访厦门市场却发现，一些小的美妆店、美容院、生活铺等店面依然在无证销售美瞳。

美瞳热销卖家持证才能卖
&nbsp;
美瞳在我们的日常营业额中差不多占到了1/5的量。厦门江头一眼镜店负责人透露说，而且随着气温升高，爱美的美女们加大了美瞳用量，近两个月销量见长。
&nbsp;

&nbsp;
而本月开始，史上最严《医疗器械监督管理条例》实施。作为最高风险级别的第三类医疗器械&mdash;角膜接触镜，特别是&ldquo;美瞳&rdquo;等彩色美容隐形眼镜被《条例》列为重点监管对象。按规定，隐形眼镜及其护理液的销售属于医疗行为，各家药店、眼镜店必须持有《医疗器械经营企业许可证》才能进行。
&nbsp;
从厦门食药局获悉，厦门是全国第一个组织企业对此进行培训学习的，目前有870多家企业获得《医疗器械经营企业许可证》，三证齐全可在网上销售的只有1家。

小店无证卖美瞳 监管存死角
&nbsp;
走访发现，除了正规的实体药店、眼镜店以外，在明发商业广场、江头等地的个别小店铺内，也发现了美瞳的身影，品牌、花纹各异，其中绝大多数都号称韩国进口，且售价不便宜，都在100元以上。在一家饰品店内，美瞳跟戒指摆放在一起，有六七个种类，而且大多没有近视度数，问及有没有《医疗器械经营企业许可证》，店主一脸茫然。

部门：无证卖隐形眼镜可举报
&nbsp;
药监部门组织多次的专项检查，都只能针对他们已经掌握的店进行，很多隐藏在暗处的违规行为，他们只能通过群众举报获得线索。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-25 10:27</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[体外诊断市场调查]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2500.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日AMR发布最新的数据指出，在未来7年内，全球体外诊断市场(IVD)将以5.34%的年度复合增长率(CAGR)增长，在2020年达到747亿美元]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 近日AMR发布最新的数据指出，在未来7年内，全球体外诊断市场(IVD)将以5.34%的年度复合增长率(CAGR)增长，在2020年达到747亿美元。2013年，该市场价值为533亿美元。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 在我国，IVD行业的空间无疑是巨大的。那么，哪些细分领域能够脱颖而出？

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;医院临床检验的主要科目，在不同级别医院有哪些差别？&nbsp;生化、临检这些基本二甲、三甲都能做，检验科检测项目列表的东西基本都能做。有些特色的，比如优生优育、染色体、分子生物学，需要卫生部门的许可证、操作人员要有资质证明，基本只有三甲才有。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 仪器昂贵不是主要原因，主要是因为二甲医院医生临床诊疗水平没这么高，没有这么多诊断需求，医院的综合实力决定了辅助科室的配置。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 政府在推动二级医院建设，这块会不会差距逐步减小？
&nbsp;
全国医疗水平肯定是在提高的，但还是一个漫长的过程。这是综合实力决定的，很难短期内改变。
&nbsp;
&nbsp;医院的检验科室设置是怎样的？
&nbsp;
&nbsp;临床基础检验室、急诊检验室、临床生化室、临床免疫室、血液实验室、临床微生物实验室、遗传室、配型实验室、微量元素、血细胞癌细胞，后面几个都是三甲才有的，二甲偶尔会有。
&nbsp;
试剂管理、耗材仪器管理的工作情况是怎样的？
&nbsp;
医院有采购委员会，分管采购的副院长，检验科也有人专管采购，按月上报采购计划后进行招标，比以前单方面采购好很多，可以避免很多问题。
&nbsp;
医院目前生化试剂使用的主要品牌有哪些？国外和国产试剂大概占比能有多少？
&nbsp;
我们三甲医院都是进口试剂、仪器，很少使用国产的。三甲医院的检验科不仅试剂仪器好，关键是管理好，开展新检测方法都要做论证，流程都要整改，非常苛刻。要通过ISO15189、美国CAP等标准，这些都是跨国大型公司要求的标准。二级医院就没有这么高要求，很多采用国产试剂。
&nbsp;
是不是不同类别试剂的采购厂商也不同？还是一体化打包采购？
&nbsp;
我们要做到同一样本，不同人员做出同样结果。不同的人操作习惯不同、使用试剂依赖性也不同，很多老医生都有自己的习惯，很难统一。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;仪器的更换周期大概是多久？一般更换周期是5～8年，大部分都是进口仪器。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;国产试剂能否打入三甲医院？可以通过第三方，借助其公关资源进入医院，但是这样又多一层利益分割。我们还是希望买自己熟悉的品牌，不要强制购买，医生的经验很关键，一般都不会轻易更换品牌的。有些国内企业做得很好，质量不差、价格便宜很多。价格差异没法算，因为有的差别几倍几十倍的，国产还是有价格优势的。做肝炎检测的5盒98人份试剂盒，国产人均只要几块钱，进口要三十多。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[金融投资]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-24 16:47</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[发展本土医疗器械的重要性]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2499.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[一直以来，我国医疗机构的大型医疗器械被进口产品占据市场，在业界看来，此次筛选就像吹入我国医疗器械行业的一股春风，不仅能促]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
一直以来，我国医疗机构的大型医疗器械被进口产品占据市场，在业界看来，此次筛选就像吹入我国医疗器械行业的一股&ldquo;春风&rdquo;，不仅能促进国内相关产品质量的提升，还可能改变市场格局。
&nbsp;
在医疗器械的进出口方面，同样可以看出我国与发达国家存在的差距。《2013中国医疗器械行业发展状况蓝皮书》指出，2013年上半年，我国医疗器械进口总额为68.1亿美元，出口总额为90.11亿美元。其中，进口额超过1亿美元的医疗器械主要有医用导管、彩超仪、CT机、MRI仪、内窥镜等；出口超过1亿美元的主要产品有药棉、纱布、绷带、助听器、体重计、监护仪等。陈红彦表示，通过此对比我们不难发现，我国进口产品多为大型、高精尖产品，而出口产品具有小型、低附加值的特点。更值得注意的是，在进出口数据中，有35%左右的产品或其主要构成部分，是在中国生产，先出口到国外，然后再进口到我国国内销售。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;虽然在很多高精尖产品上，我国与发达国家还存在差距，但这个差距正在变得越来越小。国外医疗器械企业不愿看到本土竞争对手日渐壮大，在竞争策略上无计可施后，只能通过收购的方式&ldquo;消灭&rdquo;对手。
&nbsp;
因此发展本土医疗器械对社会、行业具有诸多益处。首先，能提高基层医疗水平。由于价格昂贵，一些进口的医疗设备基层根本买不起，而加快医疗设备国产化进程，可以降低成本和价格，有助于医疗技术走进基层，切实服务于百姓，从而提高疾病筛查率，早发现、早治疗，减少因病致贫的发生。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;其次，降低售后服务费用。进口设备的售后维修均由原公司专门人员实施，且十分昂贵。一旦由于某些原因导致维修延时，耗材供应中断，设备的使用将面临瘫痪，影响诊疗进程。而国产医疗器械维修费用较低，且更方便、快捷。
&nbsp;
再次，降低患者医疗花费。购买费用和维修价格的降低，均能在一定程度上减轻医院的经济负担，从而可以减少过度检查、过度医疗等不良医疗行为的发生，有助于减少患者就医时的经济负担。
&nbsp;
最后，保护居民健康信息。进口医用设备的核心技术掌握在外国企业内部，因此医疗诊断、治疗数据和患者的医疗档案等信息安全面临着巨大风险。使用国产医疗器械，可在一定程度上保护我国居民健康信息的安全。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/24/15-59-59-70-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-24 16:05</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[整治医疗收费，管罚要齐下]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2498.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[要想遏制医疗乱收费，管罚要齐下，整治须常态化，还要责任到人。广东省发展改革委日前向20家医疗机构开出行政处罚告知书，对相关]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
要想遏制医疗乱收费，管罚要齐下，整治须常态化，还要责任到人。
&nbsp;
广东省发展改革委日前向20家医疗机构开出行政处罚告知书，对相关违法收费行为进行处罚，合计处罚金额1079万元。广东省发展改革委检查发现，被处罚的这20家医疗机构主要存在擅自自立项目收费、提高标准收费、分解项目收费还有扩大范围收费等等违法收费问题。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 从这些通报的案例中可以看到，违规行为形式非常多样，有的医院对学龄前儿童、高校以及中小学学生体检超出了规定标准5倍收取体检费；而有的医院违规自定项目和标准向患者收取如体温计、识别带、服药杯、体检表等费用；部分医院对需要输液的病人通过多记注射器等一次性医用耗材数量方式重复计价收费。
&nbsp;
事后，广东省卫生计生委要求涉事医院&ldquo;多收费用抓紧退还，无法退还的按规定上缴&rdquo;，并向全省医疗机构下发了《关于进一步加强医疗服务收费管理的紧急通知》，要求全省医疗机构7月30日前完成医疗卫生收费自查整改工作。在被处罚的20个医疗机构中，广东省妇幼保健院违规收费项目最多，被查出有27项违规收费。省妇幼保健院有关负责人表示，该院虚心接受处罚，坚决整改，依法清退相关费用。该院决定按照责任严肃处理相关科室，并进一步加强监管，除了完善收费制度自查自纠功能外，还将引入第三方的物价收费电子稽查系统，进一步加强收费管理。
&nbsp;
广东省发改委对医院乱收费开出上千万元的大罚单，让人拍手称快。但这一针对公立医院的罚单，让人感觉罚的都是公家的钱，没人心疼。此外，千万罚单，看似数字庞大，但平均到20家医院，每家也就50余万元，对那些年收益数以亿计的医疗机构，这点钱根本不算啥。
&nbsp;
有人就一针见血地指出，广东省此次对医院乱收费开出了千万元的罚单，其治理的力度不可谓不大，但对医院的威慑力有多大却存在疑问，道理很简单：这些受处罚的医院，多属公立医院，其运作经费，一部分来自看病的收入，另一部分来自于政府不同渠道的投入。
&nbsp;
因此，要想让那些违规乱收费的医院，以后不再敢再犯同样错误，必须得让医院的掌门人&mdash;院长长记性。对乱收费行为进行惩罚应不止于退款和罚款，还要落实责任到人。据了解，医院乱收费问责院长并非没有依据。国家卫计委、国家中医药管理局发出通知明文规定，实行院长问责制，若发现医院存在乱收费、私设&ldquo;小金库&rdquo;、严重的过度检查、过度医疗行为等严重违纪违法问题，将首先追究医院院长责任。
&nbsp;
有评论指出，解决&ldquo;看病难看病贵&rdquo;问题，大多数人将目光聚焦在药品价格上，近年来取消药品加成销售等政策出台，也说明了对药价监管力度的加强。但相对于药品价格，医疗服务收费更具专业性，医院与患者之间存在明显的信息不对称，乱收费现象可能更加隐蔽。因此，要想遏制住医院乱收费这股歪风，还得加强监管，靠制度来约束，具备专业技能、负有监管职责的有关部门应该有所作为。
&nbsp;
在广东省发改委通报的案例中，广东省妇幼保健院对需要进行心脏彩色多普勒超声检查的病人在收取了心脏彩色多普勒超声常规检查费后，分解项目再收取普通二维超声心动图和普通心脏M型超声检查费。事实上，对于这一分解项目收费，普通患者根本就无从知晓。有关部门最好能够规定，医院必须设置一个公示栏，哪些项目该收费、收多少，哪些不用收费，都一一公示，以杜绝违规收费，减轻患者不合理负担。
&nbsp;
在开出千万罚单后，广东省发展改革委方面还表示，从2014年下半年开始，会进一步采取更严格的执法手段，整治医疗卫生服务价格秩序。对此前检查中发现存在价格违法问题较多的一些医疗机构、重点科室或者是收费项目，会开展整改落实情况的检查，对屡查屡犯的单位将会重新进行立案检查的，发现问题从严处罚，并追究相关负责人的行政责任。此举很好，希望整治能够常态化，因为寄望于&ldquo;刮风&rdquo;式的监管，难以真正解决问题。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[政策法规]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-24 15:38</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[器官移植等第三类医疗技术服务将纳入新农合补偿]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2497.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[我省参合农民接受器官移植等第三类医疗技术服务，合规费用可得到新农合基金的补偿。省卫生计生委日前下发通知，对此项支出予以规]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
我省参合农民接受器官移植等第三类医疗技术服务，合规费用可得到新农合基金的补偿。省卫生计生委日前下发通知，对此项支出予以规范。
&nbsp;
第三类医疗技术属于卫生行政部门严格控制管理的医疗技术，是指涉及重大伦理问题、高风险、安全性及有效性尚需经临床试验研究进一步验证，以及国家卫生计生委规定的其他需要特殊管理的医疗技术。按照国家卫生计生委规定的目录，目前我国第三类医疗技术包括同种器官移植、心室辅助装置应用、基因芯片诊断等19项技术。此前，新农合基金对此类技术应用不予补偿。
&nbsp;
根据规定，经省级卫生计生行政部门审批，准予开展第三类医疗技术的新农合定点医疗机构，其第三类医疗技术项目费用纳入新农合基金支付范围；变性手术虽属于第三类医疗技术，但是其手术费用一律不纳入新农合基金支付范围及新农合大病保险支付范围。对符合规定的定点医疗机构开展第三类医疗技术，我省将实行备案管理。省卫计委要求，各地新农合经办机构要通过官方网站查询、备案等途径，加强第三类医疗技术项目费用报销前审核；同时采取短信平台、告知书等有效方式，广泛开展政策宣传，让参合农民、医疗机构知晓第三类医疗技术新农合基金支付的相关政策。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据省农合办负责人介绍，目前，一些没有经过批准的医疗机构也在开展第三类技术，对医疗安全造成威胁。此次将符合规定的医疗机构开展第三类技术纳入补偿范围，一方面可以大大减轻患者的医疗费用负担，另一方面也能规范第三类技术的运用。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/24/15-04-40-68-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-24 15:03</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医疗服务市场分析]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2496.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[在政策春风频繁地吹向社会资本办医时，公立医院改革也进入攻坚战。国家卫计委下发紧急通知，要求各地控制公立医院规模过快扩张，]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
在政策春风频繁地吹向社会资本办医时，公立医院改革也进入攻坚战。国家卫计委下发紧急通知，要求各地控制公立医院规模过快扩张，同时暂停审批公立医院新增床位。有卫生行业人士向指出，公立医院盲目扩张问题愈演愈烈，促使国家卫计委出台叫停令。当然，在紧急出台叫停令背后，是社会办医大步进入的黄金时期。

上市公司抢滩医改存在优势
&nbsp;
经历了多年的发展，国内的社会资本进入医疗服务的障碍正被全面打破。民营医院的发展迎来前所未有的机遇。国务院印发的医改相关文件提出，到2020年中国健康服务业总规模要达到8万亿元的目标，相比2013年的2万多亿元，年复合增速需达到22%。而医院作为健康服务业的主体，是这一目标的主要践行者。相关专业人士认为，至少在未来十年，围绕医院价值链发展的相关产业均具有一定的投资价值。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 根据相关数据，2012年我国民营医院床位数占比仅有14.3%，预计到2015年这一比例会提高到20%以上。各地政府也分别推出了各种政策推动民营医院的发展的政策，其中北京市推出18条政策鼓励社会资本投资医疗服务，江苏省计划建立大型三级民营医院，上海也推动建立高端民营医院，深圳计划建立两家大的新型三级民营医院。
&nbsp;
未来民营医院将成为搅动医疗服务的助力，最终促进公立医院变革。
&nbsp;
面对巨大的医疗服务市场，上市公司自然不会错过这个千载难逢的机会。去年以来，除了本来就属于医疗服务行业的爱尔眼科、通策医疗等不断扩大规模，主业非医疗服务的上市公司更是马不停蹄地寻找合适的医院标的，掀起了一股上市公司投资医疗服务产业的浪潮。而贵州地区的药企信邦制药更是兼并重组了当地优质的医疗服务企业科开医药，发力医疗投资。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 民营医院如何体现盈利性，上市公司在医疗并购上确实先人一步，但市场对于民营资本投资医院是否能如预期那样成为公司盈利点存在疑惑。
&nbsp;
民营资本要想获得医院的利润分红，必须将自己的命运与医院紧密相连，才能享受医院的盈利和成长。而其实现手段有两种：一种是采取改制和投后管理手段获取医院利润回报；另一种是输出管理经验获取医院管理费。通过改制改性并进行投后管理可以大幅提升医院管理效率和盈利能力，但是需要社会资本具备相应的管理能力和协调能力。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-24 14:21</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[15起医疗器械整治专项行动典型案例被通报]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2495.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[国家食品药品监督总局今日于其网站上公布了《关于医疗器械五整治专项行动查处典型案例的通报（第二期）》，共通报15个典型案例]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 国家食品药品监督总局今日于其网站上公布了《关于医疗器械&ldquo;五整治&rdquo;专项行动查处典型案例的通报（第二期）》，共通报15个典型案例。
&nbsp;
自2014年3月15日医疗器械&ldquo;五整治&rdquo;专项行动开展以来，各级食品药品监管部门积极行动，针对国家总局交办的《重点监督检查的企业和产品名单》以及排查中发现的案件线索，通过扎实有效的调查取证，相继查处了一批案件，并已按相关规定给予了行政处罚，严厉打击了违法违规行为。现依据各省上报的医疗器械&ldquo;五整治&rdquo;专项行动中案件查处情况，对以下15个典型案例予以通报。
&nbsp;
一、内蒙古克什克腾旗食品药品监督管理局查处克旗凯天眼镜店无证经营医疗器械&ldquo;彩色平光隐形眼镜&rdquo;案。
二、内蒙古准格尔旗食品药品监督管理局查处准格尔旗窑沟卫生院使用过期医疗器械案。
&nbsp;
三、吉林省辽源市食品药品监督管理局查处辽源市西安区卓越齿科器材商店购进销售不合格医疗器械&ldquo;一次性使用医用橡胶检查手套&rdquo;案。
&nbsp;
四、江苏省南京市栖霞区食品药品监督管理局查处南京诺一金贸易有限公司擅自降低经营条件案。
&nbsp;
五、浙江省杭州市上城区食品药品监督管理局查处戚某经营的杭州宝岛眼镜店无证经营医疗器械&ldquo;隐形眼镜及护理液&rdquo;案。
&nbsp;
六、山东省枣庄市山亭区食品药品监督管理局查处刘某无证经营医疗器械&ldquo;一次性使用肛门管&rdquo;案。
&nbsp;
七、山东省淄博市周村区食品药品监督管理局查处淄博同创义齿制作有限公司未取得医疗器械注册证生产医疗器械&ldquo;定制式义齿&rdquo;案。
&nbsp;
八、河南省新密市食品药品监督管理局查处新密市心爱医药连锁有限公司同盛医药超市无证经营第三类医疗器械&ldquo;一次性使用输液器 带针&rdquo;案。
&nbsp;
九、湖南省衡阳市食品药品监督管理局查处祁东县怡园康大药房经营过期医疗器械&ldquo;一次性使用无菌扩张器&rdquo;案。
&nbsp;
十、海南省东方市食品药品监督管理局查处东方东河河康中西药店销售未经注册的医疗器械案。
&nbsp;
十一、贵州省贵阳市食品药品监督管理局查处贵阳观山湖点亮眼镜店无证经营医疗器械&ldquo;软性亲水接触镜&rdquo;等案。
&nbsp;
十二、云南省迪庆州维西县食品药品监督管理局查处保和镇腊八底村卫生室使用过期医疗器械&ldquo;一次性使用静脉输液针&rdquo;等案。
&nbsp;
十三、云南省昆明市富民县食品药品监督管理局查处者北医药门市销售过期医疗器械&ldquo;皮肤针&rdquo;案。
&nbsp;
十四、甘肃省武威市食品药品监督管理局查处武威市体检中心使用过期医疗器械&ldquo;血细胞分析仪用质控物&rdquo;案。
&nbsp;
十五、甘肃省武威市天祝藏族自治县食品药品监督管理局查处天祝藏族自治县安远中心卫生院使用无注册证医疗器械案。
&nbsp;
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/24/11-54-30-48-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-24 11:58</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[近年来快速发展医疗设备研发技术]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2494.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[十年前海尔就曾投资300万涉水医药流通业，成立青岛海尔医药有限公司，海尔旗下的海尔特种电器有限公司是全球医用低温产品及科研]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 十年前海尔就曾投资300万涉水医药流通业，成立青岛海尔医药有限公司，海尔旗下的海尔特种电器有限公司是全球医用低温产品及科研仪器的开发制造基地，年产能在80万台以上。2012年，TCL携手私募浩然资本合资成立医疗集团，TCL医疗电子以医疗影像诊断为核心业务，专注于介入、核磁等高端医疗产品的研发与销售，目前在普放、骨科CT等产品上已取得突破。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 家电企业做跨界的尝试，很多时候究其原因都是因为&ldquo;家电的钱难赚&rdquo;，家电行业竞争相当充分，市场又趋于饱和，家电厂商要应对激烈的市场竞争，利润相当薄了，一些彩电厂商的毛利率也就在20%左右，所以之前才会有家电企业纷纷进军房地产领域，来钱比造家电容易多了。布局医疗设备也有这样的考虑，相比之下医疗设备40%&mdash;80%的毛利率的确有吸引力。而且过去三年里，国内医疗电子产业市场规模保持了15%-20%的高速增长，另外，家电企业在显示、制冷等领域还是有技术优势的。
&nbsp;
在国外，消费电子企业进军医疗设备领域早有先例可循，美国GE、荷兰飞利浦、德国西门子等已经深耕医疗设备多年，在这一领域有相当的影响力。包括三星去年也收购了美国一家计算机断层扫描(CT)专业医疗器械公司，并与加州大学旧金山分校合作开发移动医疗产品和云技术等。
&nbsp;
机会与困难同在。国内家电企业进军医疗设备较晚，研发技术也是近几年才快速发展的，更早布局的外资巨头把握技术优势，而且已经在高端占有绝大部分的份额，再分一杯羹难度较大。在销售方面，家电企业在大众流通渠道有些相当丰富的经验，但医疗设备的销售则有很大不同，目前主要针对医院等专业医疗机构，采购体系比较封闭，医院的进入壁垒很高，这也是进军医疗电子的国内家电企业需要面对的问题。
&nbsp;
不过，家电行业积累的针对终端个人消费者的经验在移动医疗产品推广上还是有优势，尤其是个人或者家庭使用的健康管理类的移动医疗产品，家电企业现有的品牌营销、渠道架构、售后网点等都是可以直接被利用的。移动医疗产品或许可以成为国内家电企业的突破点。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-24 11:06</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[家庭类医疗器械使用时间长也需要校正]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2493.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[太原市医疗器械技术管理站及双西二社区人员来到公交宿舍，免费为居民体检、发放解暑药品，并为居民家常用的小型医疗器械进行了免]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
太原市医疗器械技术管理站及双西二社区人员来到公交宿舍，免费为居民体检、发放解暑药品，并为居民家常用的小型医疗器械进行了免费维修。
&nbsp;
市民王先生的血压和血糖较高，为方便测量，他买了一台水银柱血压计和家用血糖仪，这两样医疗器械现已使用了一年多，他还在继续使用，也没对它们进行过校正。他说用的时候好好的，不用校正。
&nbsp;
类似王先生这样长期使用器械却不知要校正的人很多。近日，在公交公司宿舍楼前的免费维修现场，居民们除了免费测量血压外，还带着家中常用的血压计来到现场，让专业人员检测。一位居民拿着的台式水银柱血压计感温泡里已出现气泡，但不清楚是咋回事，气泡出现很长时间依然在用。&ldquo;出现气泡就需要修理了，这个时候测出来的结果会不准确。&rdquo;市医疗器械技术管理站工作人员说。短短一个小时，有四五位居民拿着家用的水银柱血压计过来让工作人员检查，工作人员一一帮忙进行了检查校正或更换。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 最后，工作人员提醒大家：居民家药箱里常用的3种医疗器械包括水银体温计，水银、电子血压计和手持式家用血糖仪。水银体温计容易辨别。水银血压计使用中易出现的问题有：漏水银，会导致测量值不准，且水银有毒，要赶紧更换；胶垫堵塞，会导致充气时水银柱上升比较慢；漏气，这种情况是使用橡胶球加压，一松手水银柱会下来。这时应检查橡胶袋和橡胶球是否漏气，如漏气应及时更换。
&nbsp;
家用血糖仪在使用时要注意看电池使用情况，有时电池长时间不更换，也会影响测试值；还要注意试纸与血糖仪传感部分的清洁。另外，水银血压计和血糖仪使用半年或一年时间后，最好去校正一下。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/24/10-14-26-75-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-24 10:33</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[和睦家启望肿瘤中心正式开展肿瘤诊疗服务]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2492.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日，北京大学肿瘤医院和睦家国际医疗部正式落户和睦家启望肿瘤中心，双方将共同合作开展肿瘤诊疗服务。北京大学肿瘤医院院长季]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
近日，北京大学肿瘤医院和睦家国际医疗部正式落户和睦家启望肿瘤中心，双方将共同合作开展肿瘤诊疗服务。北京大学肿瘤医院院长季加孚、和睦家医疗集团董事长李碧菁、和睦家医疗集团首席医务官鲁世伟、北京和睦家医院院长盘仲莹等出席了揭牌仪式。
&nbsp;
北京大学肿瘤医院院长季加孚表示，本次合作是北京大学肿瘤医院与外资高端医疗机构的首次尝试，双方将会在临床治疗、人才培养、医疗管理等方面进行深入合作，探索出公立医院与社会资本相结合的经营管理模式，并为患者提供更加可及的、人性化的医疗服务。
&nbsp;
于2011年1月11日正式接待患者的和睦家启望肿瘤中心，每年为来自十多个国家的患者进行咨询和诊治，其在国内率先开展的门诊治疗肿瘤模式受到患者的认可与好评。北京大学肿瘤医院也正是看中了启望中心的该项模式创新。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 据北京和睦家医院院长介绍，门诊治疗能够为患者带来&ldquo;正常人&rdquo;的体验，避免疾病带来的巨大心理负担；同时，还能让患者有更多时间与家人在一起，享受家庭带来的欢乐；更为重要的是，&ldquo;围绕患者时间转&rdquo;的模式能够为患者提供个性化治疗，避免了住院方式给生活工作带来的困扰。我们希望肿瘤患者的生活工作节奏尽可能不被治疗所打乱，在关注肿瘤患者生命长度的同时，帮助患者提高生存质量，注重生命宽度。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 据悉，门诊治疗为肿瘤患者提供包括肿瘤手术、放化疗、心理咨询、理疗、传统中医药治疗、疼痛控制、营养咨询、支持小组和患者教育等多学科的肿瘤治疗服务，整个服务的收费标准能够让大部分患者所接收。在被问及收费标准时，相关负责人说：&ldquo;拥有一般医院特需门诊消费能力的患者，就不会觉得启望中心贵。&rdquo;
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 强强联合 为患者提供高品质服务
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 据悉，北京大学肿瘤医院的专家每周会有2-3人在和睦家启望中心出诊，为病人规划治疗方案;医院也将会为启望中心的病人开放绿色服务通道，帮助患者迅速转诊。与此同时，双方还会定期对疑难病例进行会诊、共同建立临床药物试验基地进行肿瘤药物研发。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;在进行临床合作的同时，双方还就学术交流、人才培养达成一致，启望中心的住院医师将会统一参加北医系统的医疗培训，双方将会定期举办学术讲座、病历研讨会，为肿瘤医疗人才提供学习成长机会和交流平台。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 在医院管理和服务模式方面，双方也会展开一系列针对医疗管理能力、质量认证体系、全科医疗模式和护理模式等方面进行合作。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/23/16-47-28-92-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[医院动向]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-23 16:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医疗投资掘金血透产业链]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2491.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[血液透析市场是国内最具潜力的蓝海市场，具有至少5倍增值空间。随着民营血透服务的资质逐步放开，血透行业即将迎来民营资本的黄]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 血液透析市场是国内最具潜力的蓝海市场，具有至少5倍增值空间。随着民营血透服务的资质逐步放开，血透行业即将迎来民营资本的黄金投资期。目前行业仍处于跑马圈地的发展阶段。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;理由血液透析是一个过千亿的大市场。按理论发病率计算，我国中末期病人数量近200万，按年透析费用7万元计算，血透市场规模逾千亿。而目前规律透析的存量病人仅有30万左右，治疗率不足15%，这也为行业成长提供了广阔空间。随着大病医保的覆盖，血透患者的支付能力得到了极大的提升，费用已经不是核心障碍，未来血透行业将迎来高速发展期。

掘金血透产业链。血液透析的成本主要由仪器耗材、药品、服务三大部分构成，其费用占比分别为45%，25%及30%。仪器耗材包括透析机、透析器和透析管路。其中透析器作为核心耗材，技术壁垒最高，占据了最大的市场，目前市场规模超50亿，国产份额约为30%，进口替代在持续加速；透析机由外资品牌主导，属于前期一次性投入。血透常规药品由EPO和肝素组成，目前已经基本实现国产化。服务费用一般作为床位，医护人工费用。以上三大块都有可以作为血透产业链的切入点，精确定位，才能掘得真金。
&nbsp;
目前国内的民营血透中心分为独立血透中心，医院合作共建及仪器投放三大主流运营模式。目前空白市场仍然较多，行业处于跑马圈地状态，首先获取患者资源，然后再通过介入产业链获取利润是主流商业模式。因此目前投资早期血透市场，主要是投资获得患者资源的能力，有了青山在，何愁没柴烧？风险血透收费降价风险；耗材招标降价风险，大病医保政策执行力度低于预期。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-23 16:11</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[国家卫计委控制公立医院规模过快扩张]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2490.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[这次是国家卫生行政部门近年来首次以紧急通知的文件形式严控公立医院扩张。其中明确：每千名常住人口医疗卫生机构床位数达到4张]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
这次是国家卫生行政部门近年来首次以&ldquo;紧急通知&rdquo;的文件形式严控公立医院扩张。其中明确：每千名常住人口医疗卫生机构床位数达到4张的地区，原则上不再扩大公立医院规模。这意味着公立医院不仅要控制总体规模，还要控制单体规模。
&nbsp;
近一二十年来，我国公立医院越建越大。据统计，全国单体医院规模超过4000张病床的超过10家。美国的公立医院2200张病床已经算规模很大，全美也就三四家。
&nbsp;
事实上，政府严令医院恶性扩建由来已久。自2004年起，卫生部及地方政府多次出台各种措施控制公立医院规模，禁止举债进行扩建。为何三令五申都制止不了扩张欲望？广东省卫生厅副厅长廖新波认为这是因为公立医院一直走市场化道路所造成的：&ldquo;过往一部分公立医院想发展，不少地方政府或不拨款或拨款远不够发展，即便在经济条件较好的广东，政府对于公立医院的投入并不多。&rdquo;忽略公益的公立医院市场化导致其走向逐利。对医院来说，有更多的病床、设备、医生就意味着更多的病人，而且一直以来以药养医没有改变，病人在某种程度上在维持医院的经营。
　　
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 市民不禁要问，公立医院现有规模尚且看病难，瘦身后可能更好吗？
事实上，公立大医院近年来一直扩张病床数和设备的情况下，医疗费用高、市民的看病轮候久等问题一直没有得到缓解。2005年至2012年，患者自付部分占医疗支出比例从50%降到30%，但2012年人均实际支出的医疗费用是2005年的1倍多。目前大部分公立医院因为负债扩建，只好在病人身上开药、开检查单来增加收入，最终苦的还是病人，为了增加收入，直接导致过度医疗。所以现在卫生部再一次提出限制公立医院扩张，是有其历史原因。
&nbsp;
其次，目前就广州来说，三甲医院日门诊量已达到五万多次，病人高度集中。国家卫计委统计显示，2012年全国公立医院有122.6万名医师，民营医院只有17.8万名；从医院等级看，1624家三级医院拥有约53万名医师，而6566家二级医院也只有61万多名医师。公立医院医生多、病人多，大小病通杀，公立医院越做越大，几乎把基层的医疗资源、病人资源都往上吸收，不但对基层医疗的发展十分不利，还严重阻碍了社会办医的进度。这显然与医改目标的&ldquo;保基本、强基层、建机制&rdquo;是大相径庭的。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/23/15-35-03-87-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[医院动向]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-23 15:46</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[南京医院展开幕]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2489.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[国际医院建设、装备及管理展览会暨第15届全国医院建设大会在南京国际博览中心开幕。大会就医院建筑规划与设计、医院高效建设与运]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
国际医院建设、装备及管理展览会暨第15届全国医院建设大会在南京国际博览中心开幕。大会就医院建筑规划与设计、医院高效建设与运营管理、未来医院建设的目标等热点议题展开深入研讨和交流。《中国医院建筑与装备》杂志社社长李月东在接受媒体采访时表示，中国的医院建设正朝着大而全的方向迅猛发展，除了基本建设，医疗模式等方面也有待完善。
&nbsp;

&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 目前我国民营医院的业务量占比不到10%，未来仍有较大发展空间。此外，当下患者就医仍存在扎堆大医院的畸形态势，导致社区医院、乡镇医疗受冷落，而大医院接诊压力较大。&ldquo;大医院患者太多，挂号、排队时间较长，医生因为超负荷工作也不可能对每个病人态度都好，医患纠纷频发，陷入恶性循环。&rdquo;他建议，现代化医疗建设应追求合理化流程，方便患者就医，完善现有的医疗模式。
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 据主办方介绍，本届论坛吸引了来自中国、美国、法国、德国等国家和地区的近200家国内外知名企业参与，其中近4成的参展品牌来自海外。现场细分9大专业展区，展示的产品从小到医用电源、医用气体节能阀门，大到消毒供应室灭菌器、医疗专业洗衣/干衣设备，涉及了医院基础建设过程中的各个环节，全方位展示医院建设领域的最新发展趋势。展览开幕第一天，专业观众达到12168人次，再创历史新高，同比翻倍增长。此外，国际、国内医院建设领域知名企业及国内外参会代表数千位，以及众多有改扩建需求的医院专业买家团也率队参加。
&nbsp;

&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[展会新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-23 15:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医疗器械行业依然处于朝阳期]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2488.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[健康服务板块中的医疗器械行业，是我们比较看好的一个子方向，这一细分领域也会是未来很长一段时间的投资主线。看好该行业的一个]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
健康服务板块中的医疗器械行业，是我们比较看好的一个子方向，这一细分领域也会是未来很长一段时间的投资主线。看好该行业的一个基本逻辑在于：随着人们收入水平的上升，人们对健康服务的需求也在不断提高，大量社会资本因此不断进入该领域，随着民营医院、保健中心、康复中心的增加，对医疗器械的需求会大量出现。
&nbsp;
行业处于产业周期早期。老龄化的社会背景是健康产业成长的基础，由此带来的基础需求是支撑行业市场扩容的基本动力。按照产业的生命周期，医疗器械的发展要晚于药品，九十年代后期才开始发展，整个行业还处于小、散、杂的状态。当药品行业已经出现诸多大牌知名企业的时候，器械行业的大发展才刚刚开始。发达国家器械产值是药品市场规模的43%，而我国仅占10%，因此长期来看器械行业的未来发展空间很大。
&nbsp;
政府对行业持鼓励政策。目前药品行业饱受降价、招标等政策干扰，而器械的早生命周期属性导致了政策目前依然处于甜蜜期，可享受的鼓励政策包括医保报销、产品研发补贴等等。
&nbsp;
进口替代市场广阔。中国的器械市场起步晚，同时重生产、轻研发的中国制造属性，使得我们企业的技术实力与国际一流厂商还存在很大的差距。但随着技术的投入和进步，中高端设备、高值耗材、诊断试剂等方面与一线大厂的距离正在不断缩进，国内市场的进口替代也在不断进行。
&nbsp;
增量需求，包括基层医疗机构对器械的需求、县级医院对医疗器械设备更新换代的需求，以及社会资本进入医疗领域带来的需求等。从我国医疗资源供给来看，近十年来床位增速显著加快，无论是公立还是民营机构，医疗机构的数量和床位数都显著提升，这必将带来设备扩张和更新换代的需求。
&nbsp;
&nbsp;基于上述观点，我们认为医疗器械行业依然处于自己的朝阳期，未来的行业空间巨大。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/23/13-40-10-24-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-23 13:49</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[助医疗水平提升共建医药卫生交流与合作基地]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2487.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[福建平潭的医疗水平有望得到大幅度提升，两岸医界昨天签署合作协议，约定共建海峡两岸医药卫生交流与合作平潭基地，在临床医疗、]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
福建平潭的医疗水平有望得到大幅度提升，两岸医界昨天签署合作协议，约定共建&ldquo;海峡两岸医药卫生交流与合作&rdquo;平潭基地，在临床医疗、预防保健等方面对平潭进行支援。
&nbsp;
第四届海峡两岸医事交流学术研讨会在台北世贸一馆开幕，约300位两岸医界翘楚前来参加，作为开幕式上的重头戏，台湾海峡两岸医事交流协会、大陆海峡两岸医药卫生交流协会与平潭县医院共同签署协议，未来将共建平潭合作基地。三方约定，各自利用自身优势，组织人力、资源，在基地内展开临床医疗、科学研究、预防保健以及学术交流等活动。据平潭县医院介绍，未来的合作还涉及共建平潭肿瘤防治中心，口腔、骨科等临床专业交流，以及在生物科技、养生康复、健康产业等领域展开合作。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 台湾海峡两岸医事交流协会秘书长表示，岛内医界人才济济，但面临的困境是腹地太小，市场规模有限，而平潭作为大陆综合实验区，有很多优惠政策，台湾医师可以考虑前去发展，将台湾的精致医疗发扬光大。参选台北市长的柯文哲医师也见证了协议的签字仪式，他表示，支持两岸进行医学合作，他过去也常去大陆做交流，&ldquo;为了民众的健康福祉，没有什么不好的&rdquo;。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-23 11:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医疗9环节服务标准将推出]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2486.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[市卫生工委公布了今年第一季度医疗卫生窗口行业公众满意度测评结果。本季度医疗卫生窗口行业公众满意度平均分为76.9分，比上季度]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
市卫生工委公布了今年第一季度医疗卫生窗口行业公众满意度测评结果。本季度医疗卫生窗口行业公众满意度平均分为76.9分，比上季度提高了2.91分。其中，全市46家二级及以上公立医院排名前三名的是市眼科医院、宝安区中医院、市康宁医院，排名最后三名的是福田区人民医院、宝安区松岗人民医院、坪山新区妇幼保健院。据悉，卫计委将制订停车、导诊、挂号、分诊候诊、诊疗、收费、检验、检查、取药9个环节的服务标准，不断推进医疗服务规范化和精细化。
&nbsp;
全市二级及以上的公立医院共有47家，市第二人民医院由于装修、科室调室等原因提出申请不参与评比。在市属公立医院窗口服务公众满意度排名中，市眼科医院排第一，北京大学深圳医院垫底。第一季度满意度提升指数排名前三名的是宝安区人民医院、宝安区福永人民医院、宝安区中医院。行政主管部门排名前三名的是大鹏新区公共事业局、市医管中心、宝安区卫生计生局。
&nbsp;
市卫计委卫生工委专职副书记廖澍华介绍，第一季度大鹏新区公共事业局通过与辖区内各医院签订《大鹏新区提升医疗服务满意度目标责任书》，通过明确目标责任、规范窗口管理、优化就诊流程等多项措施在行政主管部门中满意度排名第一。宝安区卫生计生局启动&ldquo;医德如水&rdquo;服务质量大提升行动，满意度排名由去年第四季度的11名上升为第3名，3家区属医院提升指数也包揽前3名。
&nbsp;
医院要进一步深入分析患者不满意地方，特别是在停车、导诊等9个环节上下功夫。比如在导诊环节，加强对护士医德医风培训教育，提高服务水平和服务态度，根据人流量及时间点合理配置导诊人数；在挂号环节，不断提高预约挂号率，缩短预约患者到院后就医等候时间；在分诊候诊环节，要通过设置健康教育宣传栏、发放健康教育小册子、提供wifi、播放背景轻音乐等方式，缓解患者焦急情绪等；在诊疗环节，要缩短诊疗服务患者等待时间，实行弹性工作制，增加医患交流时间，应用临床路径管理避免过度检查等。
&nbsp;
市卫计委已经委托中山大学做了一个课题，对停车、导诊等9个环节进行规范，制订服务标准。据悉，服务标准的初稿已经出来，届时深圳公立医院的医疗服务将规范化和精细化。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/23/10-28-04-97-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-23 11:01</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医疗IT企业将决定数字医疗保健市场的核心]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2485.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[各大IT巨头个个都做好准备蓄势待发，移动健康平台之战何时打响，这或许只是个时机问题。然而，如果我们还想以传统的思维模式来预]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
各大IT巨头个个都做好准备蓄势待发，移动健康平台之战何时打响，这或许只是个时机问题。然而，如果我们还想以传统的思维模式来预测这次的输赢的话，那恐怕就大错特错了。移动健康平台，将不再只是单纯的消费驱动式市场。
　　
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据分析认为，医疗IT企业或将成为决定数字医疗保健市场的核心。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 所谓健康IT企业，即是指生产电子健康档案系统及器材的第三方企业。所谓的消费者。也不再是以单独形式接受医疗服务的个体，他们可以是医生、医院管理者，更可能是健康IT专家。尤其是在大型的医疗机构中，IT部门及管理者不仅对大宗数字医疗设备采购，在医疗机构对数字医疗设备的接受程度上，也将起到更重要的决策作用。那么医疗保障IT企业到底将如何影响整个市场走向呢？
&nbsp;
用户与医生、医院等机构分享自己健康数据的能力水平，或最终决定整个市场发展，尤其是患有慢性病的病人，由于医疗机构长期对其进行监测和数据管理，病人所创造的商业价值也将更多。换而言之，一款医疗保健App到底是专为某家医疗机构的某项手术研发，还是作为某种健康IT解决方案而广泛存在呢，这将由医疗保健服务供应商决定。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[技术发展]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-23 10:35</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医院医联体组建完成]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2484.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[从石景山区了解到，该区的北京大学首钢医院与13家医疗机构签订了合作协议，正式组建医疗联合体，促进优质医疗资源纵向流动，为群]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
从石景山区了解到，该区的北京大学首钢医院与13家医疗机构签订了合作协议，正式组建医疗联合体，促进优质医疗资源纵向流动，为群众提供分级、连续、节约、高效的医疗服务。
&nbsp;
据了解，北京大学首钢医院医联体的核心医院为北京大学首钢医院，合作单位包括首都医科大学附属北京康复医院、首钢矿山医院、北京首钢特殊钢有限公司泰康医院、北京中康佳中医药研究院长庚医院；苹果园、古城、老山、金顶街社区卫生服务中心；南宫、西黄村、海特花园、赵山、杨庄社区卫生服务站。医联体成立后，内部三级医院间、三级医院与二级医院和社区服务中心之间，都会建立双向转诊机制；医联体还将建立网络平台进行远程操作诊疗设备、远程会诊等，逐步实现引导优质医疗资源向社区延伸。
&nbsp;
石景山区卫生局相关负责人介绍，今年该区根据医疗机构设置规划、区域医疗资源状况、人口数量和就医需求，计划建立3个医疗联合体。由首都医科大学附属北京朝阳医院西区和石景山医院为核心的两个医联体将于近期建立，届时，医联体服务将覆盖全区。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/20/16-34-41-16-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-20 16:46</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[开展养老机构远程医疗工作]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2483.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[民政部、国家发展改革委、国家卫生计生委联合下发通知，将在北京市第一社会福利院等5家福利院，首都医科大学宣武医院等3家医院，]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
民政部、国家发展改革委、国家卫生计生委联合下发通知，将在北京市第一社会福利院等5家福利院，首都医科大学宣武医院等3家医院，试点开展养老机构的远程医疗相关工作，并研究制定养老机构远程医疗服务的相关政策。
&nbsp;

据了解，这次试点的养老机构包括北京市第一社会福利院、大兴区新秋老年公寓、湖北省武汉市江汉区社会福利院、东湖高新区佛祖岭福利院、云南省昆明市社会福利院，试点医院为首都医科大学宣武医院、湖北省武汉市第十一医院、云南省红十字会医院。
试点医院将面向合作养老机构开放优质医疗资源，并开展以视频会诊、病理诊断、影像诊断、远程监护、远程门诊和远程查房等为主要内容的远程医疗服务和双向转诊服务。
通过这些试点，民政部还将研究制定远程医疗服务价格，将远程医疗费用纳入基本医疗保险新农合报销范围。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-20 16:12</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[西安新增市属13家医院为医疗救助“一站式”服务定点机构]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2482.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[从西安市医疗救助一站式服务工作会上获悉，市卫生局、市民政局联合决定，将我市市直属13家医院新增为医疗救助一站式服务定点机构]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
从西安市医疗救助&ldquo;一站式&rdquo;服务工作会上获悉，市卫生局、市民政局联合决定，将我市市直属13家医院新增为医疗救助&ldquo;一站式&rdquo;服务定点机构。
&nbsp;
　　新增市属13家医院后，我市医疗卫生机构中市、县（区）、镇（街）三级确定的医疗救助&ldquo;一站式&rdquo;定点医院已达到136家，将为我市更多城乡困难家庭和群众提供方便、快捷、及时、有效的&ldquo;一站式&rdquo;医疗服务。
&nbsp;
　　医疗救助&ldquo;一站式&rdquo;即时结算服务，主要惠及我市所有城乡低保对象、农村五保供养对象和经各区县民政部门认定的城镇低收入家庭以及重点优抚对象等城乡困难群众。享受&ldquo;一站式&rdquo;即时结算服务的救助对象，只需凭民政部门颁发的相关证件和个人有效证件到定点医疗机构住院治疗，定点医疗机构先行垫付治病费用就可以及时入院，出院结算时按照医疗保险或者新型农村合作医疗、城乡居民大病保险、医疗救助的顺序报销后，只需要支付个人自付部分即可出院。
&nbsp;
　　市民政局负责人表示，&ldquo;一站式&rdquo;即时结算服务，落实了市政府13项具体帮扶措施，以及今年5月1日国务院颁布施行的《社会救助暂行办法》的要求，从根本上解决了过去医疗救助对象办理救助手续复杂、费用结算繁琐以及无钱入院的问题，把以前的病后救助变为病前、病中救助，实现了&ldquo;随来随治，随走即结&rdquo;，方便了困难群众。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/20/15-31-52-33-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-20 15:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[取消特需医疗是符合公共利益的做法]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2481.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[上海很多公立医院剥离特需医疗，全部放到两大医学园区上海国际医学园区和新虹桥国际医学中心，让社会资本与公立医院资源对接。有]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 上海很多公立医院剥离&ldquo;特需医疗&rdquo;，全部放到两大医学园区&mdash;&mdash;上海国际医学园区和新虹桥国际医学中心，让社会资本与公立医院资源对接。有专家提出，特需医疗应该彻底退出公立医院。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 同样一家医院，有普通病房，也有特需病房；同样一位专家，有普通门诊，也有特需门诊。而普通和特需，价格往往相差十几倍。这是我国公立医院的一道独特&ldquo;景观&rdquo;。上世纪80年代，我国由于缺乏面向高端人群服务的医疗机构，部分公立医院开设特需医疗部或国际医疗部，主要针对外宾或高干等人群。为了满足公众的特殊需求，很多医院又推出了专家特需门诊。例如，一名专家普通门诊挂号费是14元，特需门诊就可达到几百元。如今，公立医院特需医疗的&ldquo;身份门槛&rdquo;已经淡化。虽然价格不菲，依然供不应求。为此，政府明确要求：控制公立医院特需服务规模，公立医院提供特需服务的比例不超过全部医疗服务的10%。
&nbsp;
有人尖锐地指出，取消特需医疗服务，如同在公立医院身上&ldquo;割肉&rdquo;。长期以来，我国公立医院的补偿机制不合理。一是政府投入不到位，医院必须靠自我创收维持生存。二是医疗技术服务价格偏低，严重背离价值规律，很多普通医疗都是&ldquo;亏本买卖&rdquo;，做得越多，赔得越多。因此，特需医疗成为一条特殊的补偿渠道，医院增加收入，医生获得补偿，谁愿意动自己的&ldquo;奶酪&rdquo;呢？
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 公立医院开设特需医疗，在全世界是罕见的，因为这与公立医院的公益性质背道而驰。在任何国家，政府举办公立医院，目的都是保障基本医疗，而不是为了追求经济效益。当前，我国很多大型公立医院人满为患，基本医疗服务尚难保障。如果在普通门诊和普通病房都供不应求的前提下，盲目增加特需门诊和特需病房，难免有少数人挤占多数人的公共资源之嫌，不符合公共利益最大化原则。因此，取消特需医疗是大势所趋。
&nbsp;
也有人认为，社会对特需医疗服务有需求，公立医院有资源优势，而私立医院也不具备服务能力，为什么公立医院不能干，非要把市场让给私立医院呢？其实，这是一种错误认识。多年来，我国公立医院定位不清，大病小病通吃，普通特需并举。很多医院盲目追求高精尖，偏离了公益性轨道。尽管公立医院举办特需医疗，也是为了满足公众多层次、多样化的需求。但是，公立医院的首要职责是满足基本医疗需求。如果公立医院利用公共资源与私立医院竞争高端医疗，无疑是一种不公平竞争，既压缩了社会资本办医的空间，也背离了公立医院的方向。因此，公立医院应集中精力办好基本医疗，并逐步实现把基本医疗作为公共产品向社会提供。对于特需医疗服务，完全可以交给社会资本来办。凡是市场能办的，政府就不该抢着办；凡是市场失灵的，才是政府该干的。公立医院保基本，私立医院做高端；政府提供公共产品，市场提供私人产品。这才是医疗资源的最优配置模式。
&nbsp;
当然，公立医院取消特需医疗，是一场利益的博弈，需要有配套政策作支撑。首先，政府作为公立医院的举办者，必须承担起基本责任，加大财政投入，让公立医院&ldquo;吃得饱&rdquo;。同时，理顺医疗服务价格，让公立医院不必依赖特需服务而弥补亏空，让医生靠提供基本医疗就能获得体面的收入。如果公立医院连生存问题都解决不了，坚持公益性就成为空谈。其次，逐步放开医生自由执业，既为社会资本办医释放人才资源，也为医生薪酬市场化创造条件。
&nbsp;
俗话说，草多禾苗稀。如果公立医院任凭特需医疗&ldquo;野蛮生长&rdquo;，基本医疗的&ldquo;禾苗&rdquo;就会被&ldquo;杂草&rdquo;吞噬。把基本医疗卫生制度作为公共产品向全民提供，是医改的重要目标。政府应加快推进公立医院补偿机制改革，为取消特需医疗创造条件，让公立医院真正姓&ldquo;公&rdquo;。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-20 15:02</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[2014第十五届北京国际医疗器械展览会]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2480.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[收件人：发件人：高磊15000435589主　题：邀请函（中文）电话:021-648802332014第十五届北京国际医疗器械展览会The15thBeijingIn]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
2014第十五届北京国际医疗器械展览会&nbsp;
The15th&nbsp;Beijing&nbsp;International&nbsp;Medical&nbsp;Devices&nbsp;Exhibition&nbsp;2014
&nbsp;时间：2014年9月16日&mdash;18日&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;地点：北京&bull;中国国际展览中心
【前言】
&nbsp;改革开放以来，中国医疗器械产业的发展令世界瞩目。尤其是进入21世纪以来，产业整体步入高速增长阶段，销售总规模从2001年的179亿元，到2013年预计的2120亿元，翻了近10倍。按日本最近几年医疗器械市场规模在260亿美元左右，折合人民币不到1600亿元，因此，我们认为2013年中国医疗器械市场规模已经超越日本，成为全球仅次于美国的第二大医疗器械市场。
&nbsp;北京是中国的首都，时刻走在高端医疗器械行业的前端，是提高我国医疗器械行业在广大用户和同行中的地位有举足轻重的影响，促进我国医疗器械行业在国际市场的竞争和发展，具有十分重要的历史意义。
2014第十五届北京国际医疗器械展览会内容全面涵盖了包括医用电子、医学影像设备、光学、急救、康复护理、医疗用品及卫生材料、检验设备及诊断试剂以及医疗信息技术等产品，直接并全面服务于医疗器械行业从源头到终端整条医疗产业链。每一届来自20多个国家的500余家医疗器械生产企业和超过全球20多个国家和地区的30000人次的政府机构采购、医院买家和经销商、代理商汇聚CMEH交易、交流。
&middot;组织机构&nbsp;&nbsp;CMEH&nbsp;2014&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
批准单位：北京市商务委员会
主办单位：中国医疗卫生行业协会&nbsp;&nbsp;&nbsp;中华医学交流学会&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;北京展亚国际展览有限公司&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
支持单位：天津医疗器械协会&nbsp;&nbsp;&nbsp;山西医疗器械协会&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;山东医疗器械协会&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
河南医疗器械协会&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;河北医疗器械协会&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;广东医疗器械协会
媒体支持：中国医疗器械招标网&nbsp;中国医疗器械采购网&nbsp;&nbsp;中国医疗器械网&nbsp;&nbsp;医疗商务网&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国医疗器械厂商网&nbsp;&nbsp;迈迪医疗器械信息网&nbsp;&nbsp;东方医疗器械网&nbsp;&nbsp;医疗器械招商网&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;《医疗器械采购》&nbsp;&nbsp;&nbsp;《医学仪器与试剂》&nbsp;《中国医疗》&nbsp;《中国医疗器械杂志》
承办单位：北京展亚国际展览有限公司&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;上海展亚展览服务有限公司
展览会是最直接、最有效的营销手段之一，在同一时间、地点使医疗器械行业的供应商和采购商集中到一起，参加CMEH您将有机会与30000多名观众面对面的洽谈，CMEH&nbsp;2014您值得参与。
&middot;为什么要参加&nbsp;CMEH&nbsp;2014&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
供应商可以：
★&nbsp;通过&ldquo;CMEH展&rdquo;低成本结识、接触到高质量的采购商，成为众多潜在的国外采购商的供应商；
★&nbsp;通过&ldquo;CMEH展&rdquo;可以与采购商进行面对面沟通，直接了解采购商的需求、战略以及采购动向；
★&nbsp;通过&ldquo;CMEH展&rdquo;把自己的联络方式及企业文化传递到参会的采购商，是一个最低成本的销售机会；
供应商还可以：
◆现场达成交易：展览的时间虽然短，但由于直接与商家进行面对面的会谈，便于达成协议或意向；
◆企业及产品宣传：展览会是一种立体的广告，增进采购商对产品、服务的了解，宜于接受；
◆树立企业形象：在同行业和用户领域树立好的企业形象、提升行业地位；
◆加深市场了解：在与采购商交流中了解市场的需求和潜力、比日常的市场调研要直观和准确；
◆开发市场、建立营销渠道、利用参加展览会开发市场和寻找客户、物色代理商或合资伙伴；
◆拓宽国际视野：达成国际合作的有效平台，使产品和企业更准确的走向国际化；
◆供需关系互动：会上聚集着您以往客户或供货单位，可方便于您在此进行互动与答谢活动；
◆学习发展经验：与其他的供应商相比较，了解别人的企业发展经验；
◆&nbsp;商机无限&mdash;&mdash;聚焦北京，国内外采购商云集，国际强势将全面彰显，医疗器械行业平台独一无二；
◆&nbsp;技术荟萃&mdash;&mdash;国内外最新产品及成果荟萃，展会-论坛-经贸合作，是宣传及市场开拓的高效平台；
◆&nbsp;展示最新的产品和技术，树立和巩固公司形象；
◆&nbsp;从各应用行业的技术及采购代表获取最具价值的市场反馈信息；
◆&nbsp;为参展商提供一个示范产品及调查市场的机会，为买家提供一个知识平台；
◆&nbsp;把握与来自行业研究机构、组织团体以及政府官员接触的宝贵机会；
◆&nbsp;从一系列高水准的会议、研讨会中获益；与专业观众和采购商建立合作和交流的机会；
◆&nbsp;通过与主办机构及媒体的紧密配合，使您在展览期间获得更多关注；
◆&nbsp;与来自中国及亚太地区的代理商、渠道商、系统集成及解决方案提供商寻求合作；
&middot;日程安排&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
报到布展：2014年9月14日--9月15日&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;开幕式：2014年9月16日（9：00&mdash;9：30）
展&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;览：2014年9月16日&mdash;9月18日&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;撤&nbsp;&nbsp;展：2014年9月18日下午
&middot;上届展会概况&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;上届展会已于2013年9月2日&mdash;4日在北京&bull;中国国际展览中心圆满落下帷幕。展出面积1万多平方米，历届知名展商：梅赛德斯-奔驰救护车、Panasonic、爱普生、友利格、普华筑金、三诺生物、顶级手套集团、奥地利森佩理特集团、耐固医疗设备、北京欧林达、理想科学、邦德医疗器械、山东新华、数图诊断、北京富兴华、吉泰永盛、森尼泰泽、中科都菱、华能医疗器械、西门子医疗系统、八乐梦床业、通用电气医疗系统、金佰利、柯达、美国十字MD、美国泰克沃德、美国亦达远程医疗、美国史赛克、意大利MEDEL、鱼跃医疗设备、芬兰百得、泰国诗董集团、马来西亚贺特佳、修正联盟、康达国际医疗、英科医疗、百福生、普瑞斯星、康泰医学、金桥信息、先临三维、深圳信隆、安康医疗器械、大族三维、厦门三东、来邦科技、百通达科技、世源科技、中成康富、捷斯林爱康、乐普医疗、修正科技、成大国际、江苏耐斯、力新仪器、八十岛PROCEED、磐宇科技、比特乐科技、鑫悦琦、诗乐氏、爱飞纽医疗、新波生物、中美特新医疗、米勒医疗器械、天津泰勃、迅洁达、迪恩医疗、健妮科技等；观众主要来自印度、韩国、日本、泰国、巴基斯坦、马来西亚、新加坡、中东、非洲以及中国香港、台湾、内地等政府机构、医院&nbsp;、医科大学、急救中心&nbsp;、体检中心、医疗康复中心、疾病预防控制中心、科研单位、诊所、社区医疗卫生中心、医疗器械代理商&nbsp;、经销商、进出口商；组委会在展期展后对展商信息的调查表明：82％的参展商对本届展览会的展出效果表示满意、&nbsp;80％的参展商有浓厚的兴趣表示再次参加下届展览会、70％的参展商认为同比其它展会本届展会有着更大的优势；对观众信息的调查表明：90%的观众表示愿意将该展会推荐给商业伙伴或同事，79%的观众表示将会参观2014年展会，78%的观众认为本展会与其他展会相比更具优势，75%的观众认为展会拥有最完整的展品范围，70%的观众认为该展会在行业中具有领导地位。
&middot;参展范围&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
●医疗器械：各类新型医疗仪器和医用配套仪器、心脏监护、医学影像、生化分析仪器、血压计及体温计等各类居家医疗器材；
●诊断治疗设备：X&nbsp;线诊断检查设备、超声诊断、核医学、内窥镜系统、五官科治仪器、动态分析仪器、低温冷冻设备、透析治疗设备、急救器材等；
●病房护理设备及器具：各类病床、柜、手术椅、床等；
●辅助设备：消毒灭菌系列产品、制氧供氧设备、血库装备、医用数据及图像处理设备、康复器械、残疾人专用器材等；
●口腔医疗器械设备：牙科诊断医疗设备、牙科手术器械、牙科技工设备；
●医院远程医疗系统、医院医疗信息系统、医院办公自动化系统；
●医用敷料：医绷带、纱布、口罩、手术衣、医用橡皮膏、创口贴、棉球、医用手套、手术保护膜、医用透气胶带、胶粘剂、敷贴、一次性注射器、输液器；
●眼科医疗设备、骨科医疗设备、临床检验设备及诊断试剂；
●手术室、急救室、诊疗室设备及器具；
●医疗软件及信息处理系统医疗媒介及相关服务；
&middot;参展费用(注：双面开口展位加收20%费用)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;

    
        
            
            展&nbsp;台&nbsp;类&nbsp;型
            
            
            国内企业
            
            
            合资企业
            
            
            境外企业
            
        
        
            
            标&nbsp;准&nbsp;展&nbsp;台
            
            
            ￥12800元/9m2
            
            
            ￥25800元/9m2
            
            
            USD4800元/9m2
            
        
        
            
            豪华标准展台
            
            
            ￥15800元/9m2
            
            
            ￥28800元/9m2
            
            
            USD5280元/9m2
            
        
        
            
            室内光地(36m2起租)
            
            
            ￥1300元/m2
            
            
            ￥2600元/m2
            
            
            USD480元/m2
            
        
    

标准展位配置：提供三面围板、洽谈桌一张、&nbsp;椅子两把、中英文楣板,二盏射灯、220V/5A电源插座一个、展位铺满地毯；）其他额外开支由展商承担。
空场地费用包括：展出场地、地毯、保安服务、展位清洁服务。
【会刊及其它广告】

    
        
            
            封&nbsp;面：￥36000元
            
            
            封&nbsp;底：￥30000元
            
            
            封&nbsp;二：￥20000元
            
            
            封&nbsp;三：￥15000元
            
        
        
            
            扉&nbsp;页：￥12000元
            
            
            彩整版：￥8000元
            
            
            黑整版：￥5000元
            
            
            文字整版：￥3000元
            
        
        
            
            拱&nbsp;门：30000元/期
            
            
            气&nbsp;球：￥20000元/期
            
            
            条幅：￥20000元/期
            
            
            门票:￥30000元/5万张
            
        
        
            
            钻石赞助商:500000元
            
            
            金牌赞助商:400000元
            
            
            银牌赞助商:300000元
            
            
            参展/参观证:￥50000元
            
        
    

【研讨会】国内企业36000元/场&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;境外企业元USD6800/场
展览会期间主办单位将组织多场研讨会，以开展国际技术、经贸交流，宣传、介绍产品。各单位均可报名申请举办，请自定交流主题，并与参展报名表一并报于组织单位，以便及早安排交流场地和设施，并提供配备：会议室场地2小时、桌椅、1台投影仪、2个麦克风、1块幕布。
大会组委会秘书处：
上海市闵行区碧泉路36弄金霄大厦2304室&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
电&nbsp;&nbsp;话：021-64880233	&nbsp;
传&nbsp;&nbsp;真：021-64126798&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
E-mail:&nbsp;salesglexpo@126.com&nbsp;&nbsp;	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
联系人：高磊&nbsp;15000435589
http://www.china-medfair.com	&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2014第十五届北京国际医疗器械展览会&nbsp;
The15th&nbsp;Beijing&nbsp;International&nbsp;Medical&nbsp;Devices&nbsp;Exhibition&nbsp;2014
时间：2014年9月16日&mdash;18日&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;地点：北京&bull;中国国际展览中心
参展申请回执(合同)

    
        
            
            单&nbsp;&nbsp;&nbsp;位
            名&nbsp;&nbsp;&nbsp;称
            
            
            中文：
            
        
        
            
            英文：
            
        
        
            
            通讯地址
            
            
            &nbsp;
            
        
        
            
            电&nbsp;&nbsp;&nbsp;话
            
            
            &nbsp;
            
            
            传真:
            
            
            邮编:
            
        
        
            
            法人代表
            
            
            &nbsp;
            
            
            展会负责人:
            
            
            职务:
            
        
        
            
            &nbsp;&nbsp;网&nbsp;&nbsp;址
            
            
            &nbsp;
            
            
            E-mail:
            
        
        
            
            &nbsp;主要产品
            
            
            &nbsp;
            
        
        
            
            租&nbsp;&nbsp;用：■&nbsp;标准展位：&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;m&times;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;m=&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;m2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;号/展&nbsp;&nbsp;费&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
            ■&nbsp;室内光地：&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;m&times;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;m=&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;m2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;号/展&nbsp;&nbsp;费&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
            ■&nbsp;技术讲座：&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;场/费&nbsp;用&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
            ■&nbsp;会刊版面：&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;/&nbsp;认刊费&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
            ■&nbsp;其&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;它：&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;/费&nbsp;用&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
            
        
        
            
            费用总额
            
            
            （大写）&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（小写）￥
            
        
        
            
            汇款日期
            
            
            以上款项将于_______年____月____日前汇出
            
        
        
            
            收款单位
            
            
            北京展亚国际展览有限公司
            
        
        
            
            开&nbsp;户&nbsp;行
            
            
            中国工商银行北京新中街支行
            
        
        
            
            账&nbsp;&nbsp;&nbsp;号
            
            
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;0200242409020195828
            
        
        
            
            备忘录：1、&nbsp;展示内容、企业简介200字内打印件，免费刊登在大会会刊上；
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2、&nbsp;展台位置分配原则：先申请、先付款、先安排;
            3、&nbsp;企业报名后须于7日内将参展费用50%或全款汇入指定帐户；余款8月10日前付清；
            4、&nbsp;为服从总体布局，承办单位有权在必要时对个别展位位置进行调整；
            5、&nbsp;除非申请单位不获主办单位接纳，否则已交展位费概不退还；
            6、&nbsp;凡演示设备需水、动力电、压缩空气的单位，须于展前一个月申请。
            
        
    

大会组委会秘书处：&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
北京展亚国际展览有限公司
上海展亚展览服务有限公司	&nbsp;&nbsp;参展单位：（公章）
上海市闵行区碧泉路36弄金霄大厦2304室&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
电&nbsp;&nbsp;话：021-64880233	&nbsp;负&nbsp;责&nbsp;人：（签字）&nbsp;
传&nbsp;&nbsp;真：021-64126798&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
E-mail:&nbsp;salesglexpo@126.com&nbsp;&nbsp;	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;年&nbsp;&nbsp;&nbsp;月&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;日&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
联系人：高磊&nbsp;15000435589
http://www.china-medfair.com	&nbsp;
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[展会新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-20 14:59</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[解读美国的公益医疗]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2479.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日，近距离的访问了洛杉矶附近的希望之城国家医疗中心，并有幸和几位癌症方面的专家进行了面对面的访谈，通过积极了解最新的医]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
近日，近距离的访问了洛杉矶附近的希望之城国家医疗中心，并有幸和几位癌症方面的专家进行了面对面的访谈，通过积极了解最新的医疗科技进展，尤其是在癌症研究、基因检测技术等几个方向上对疾病治疗的突破，可能蕴含着巨大的投资机会。
&nbsp;
创立于1913 年的希望之城国家医疗中心位于洛杉矶东区，下设临床研究医院、贝克曼研究中心、生物制药和遗传学中心以及研究生院，是一所顶尖的美国非盈利研究和治疗中心。这家机构的奇特之处在于，希望之城的创立与美国政府无关，也非企业创立，而是由一些基金会和私人捐赠成立的。
&nbsp;
目前，医疗中心每年投入到医药方面的研究超过2.5亿美金，其中1/3来自捐赠，1/3来自合成胰岛素专利，另外1/3来自科学家们申请到的国家研究经费。医疗中心并非单纯公益组织，而是能够实现自身的收支平衡，更类似于目前海外不断涌现的&ldquo;社会企业&rdquo;。
&nbsp;
发展至今，这一非盈利性质的组织集中了多个领域的顶尖专家，在医疗发展领域所做出的巨大贡献令人惊叹。希望之城医疗中心贝克曼研究中心主任戴维豪恩介绍称，该中心的早期是一家结核病医院，在20世纪早期，结核一度是一种没有办法治疗的疾病，这家医院的名字就是要把希望带给所有的结核病人。
&nbsp;
目前中心专注于癌症、糖尿病和其他危及生命的疾病研究，曾在1978为合成人胰岛素做出重要贡献，其目前在调节肿瘤免疫治疗领域的研究，更令人们看到了肿瘤免疫治疗的曙光。
&nbsp;
贝克曼研究所癌免疫疗法与癌免疫学系研究主任、华裔科学家郁教授告诉我们，其团队所研究的信号转导和转录激活因子3在肿瘤细胞的增殖和存活、肿瘤新血管生成以及肿瘤的转移中扮演着关键作用，换个通俗的说法，就是说在恶性肿瘤里，除了癌细胞，还有免疫细胞，肿瘤里的免疫细胞不仅没有杀死癌细胞，反而被癌细胞利用，帮助肿瘤生长。
&nbsp;
经过六年的不懈努力，郁教授的团队对于STAT3的研究成果已经成为相关治疗领域的重要靶点。随行的朋友甚至认为，这项研究及其依托的理论未来有摘取诺贝尔奖的可能。据介绍，郁教授的研究中心同时进行中的临床研究超过几十项，包括开发中的自有研究新药以及由制药业资助的或参与多中心合作组的药物试验。
&nbsp;
多年以来，希望之城每年都有超过8000万美金的经费来自于合成胰岛素专利，这仰赖于相关知识产权保护制度的完善，让单独靠生产知识来盈利的模式成为可能。相比之下，国内的医药企业更多看重的是市场，更多投入的是营销，绝大多数卖的是仿制药。毕竟，新药研发需要的巨大投入以及漫长的开发周期是任何急功近利的心态都无法与之适应的。而希望之城这种公益的定位，怀抱为人类减轻疾病的困扰和苦痛的理想，却与不断开发新药的工作是完全匹配的。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/20/13-57-51-31-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-20 14:15</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[非公立医疗机构医疗服务价格自6月起全面放开]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2478.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[从山东省物价局获悉，自2014年6月1日起，山东放开非公立医疗机构医疗服务价格，其中，营利性质的非公立医疗机构，可自行设立医疗]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
从山东省物价局获悉，自2014年6月1日起，山东放开非公立医疗机构医疗服务价格，其中，营利性质的非公立医疗机构，可自行设立医疗服务价格项目；非营利性质的非公立医疗机构，应按照《全国医疗服务价格项目规范》，设立服务项目。
&nbsp;

近日，省物价局等3部门联合发出通知，决定自2014年6月起，放开非公立医疗机构医疗服务以及公立医疗机构开展的中药煎药(人工、机械)、医学美容整形、美容性口腔正畸等项目价格，坚持患者自愿原则，实行市场调节。其中，营利性质的非公立医疗机构，可自行设立医疗服务价格项目；非营利性质的非公立医疗机构，应按照《全国医疗服务价格项目规范》，设立服务项目。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-20 11:53</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医疗投资的最新方向]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2477.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[医疗健康产业的方式正在悄然发生变化，除了并购退出渐成主要退出方式外，上市公司与PE联手设立并购产业基金亦渐成势。另外值得关]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
医疗健康产业的方式正在悄然发生变化，除了并购退出渐成主要退出方式外，上市公司与PE联手设立并购产业基金亦渐成势。
&nbsp;
另外值得关注的趋势则是上市公司与PE联手设立并购产业基金。上市公司与PE共同设立医药并购产业基金的案例比较普遍，相比一般的LP，行业内上市公司往往对战略和投资有明确诉求和具备行业知识，在此背景下再由PE提供专业服务更加高效。

掘金移动医疗
&nbsp;
进入2014年，医疗健康产业的投资、并购等交易依旧保持强劲势头。老龄化、新医改、城镇化、消费升级等多重因素，让医疗健康产业成为一块价值8万亿的蛋糕。
&nbsp;
从2010年12月至2014年5月份，医疗行业共发生投资事件456起，涉及企业369家，披露金额约385.25亿人民币。随着新医改进入深化改革的攻坚阶段，医疗健康领域将步入产业并购整合的大时代。
&nbsp;
2013年VC/PE关注领域中，医疗健康投资排名第三，仅次于TMT和房地产行业。随着房地产行业在2014年的降温，医疗健康已经成为仅次于TMT外最受投资人关注的领域。
&nbsp;
业内许多VC/PE都对投资业务做减法，砍去了许多投资部门，但保留最多的就是TMT和医疗健康。2013年VC/PE共投资了210家医疗健康企业，为2008年以来最高，投资金额总计19.9亿美元，仅低于&ldquo;全民PE&rdquo;火热的2011年。
&nbsp;
在医药健康产业并购火热的大背景下，现在投资人较为关心的移动互联网和医疗健康也正在形成交叉点，多位投资人均表示出对移动医疗的乐观预期。
&nbsp;
未来会非常关注移动互联网和医疗健康的结合，主要是软件和硬件的共同结合，比如及时诊疗、健康管理等方面。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/20/11-03-09-76-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[金融投资]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-20 11:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[通络干预对心梗治疗的作用]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2476.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[心肌梗塞是由于动脉阻塞阻断了心脏的血液供应而引起的心脏细胞死亡的一种疾病，也是人类健康的第一杀手。有资料表明，我国每年死]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
心肌梗塞是由于动脉阻塞阻断了心脏的血液供应而引起的心脏细胞死亡的一种疾病，也是&ldquo;人类健康的第一杀手&rdquo;。有资料表明，我国每年死于心肌梗塞及其并发症的人数已超过100万。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 目前，该病最有效的治疗方法是在患者冠脉阻塞处放置支架，打通阻塞的冠状动脉，恢复心脏血液供应，这对于抢救患者生命的确具有十分重要的意义。但越来越多的临床实践表明，这种疗法只是疏通了大的冠状动脉，而没有疏通心肌微血管，更不能从根本上消除络脉瘀阻这一治病隐患，因此患者心脏放置支架后仍有可能发生冠脉再狭窄，导致心律失常和慢性心衰。这是目前国际医疗界公认的治疗难题。
&nbsp;
近年来，河北医科大学附属以岭医院和北京阜外心血管病医院专家强强联合，既充分发挥北京阜外心血管病医院专家采用先进的现代介入治疗技术优势，为患者进行支架治疗，打通阻塞的冠状动脉，恢复心脏血液供应，抢救患者生命；又在心脏支架置入后应用以岭医院以络病学说为指导研发的中药进行治疗，从根本上化解络脉瘀阻这一致病隐患，疏通微小血管。
&nbsp;
据经治疗的大量心梗患者术后观察，这种中西医结合疗法可以明显减少急性心梗介入治疗后心肌无复流发生，改善心肌微循环血流灌注及心功能，实现1+12的临床治疗功效。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-20 10:38</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[赴台观光医疗再掀新热潮]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2473.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[台湾贸易中心首次带领台湾优质医疗团队亲临呼和浩特市，在台湾国际医疗服务交流记者会上，两岸医疗业者与医疗转介平台签署了合作]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 台湾贸易中心首次带领台湾优质医疗团队亲临呼和浩特市，在台湾国际医疗服务交流记者会上，两岸医疗业者与医疗转介平台签署了合作备忘录。此次记者会旨在让青城市民零距离感受台湾优质健检及医美服务，并籍此将台湾自由行和医疗美容完全结合，来一趟深入宝岛主题游。
&nbsp;
据了解，随着两岸交流日益密切，体验台湾&ldquo;五星级&rdquo;的医疗服务在大陆蔚然成风。据台湾相关部门统计，仅2013年大陆游客来台验医疗服务人数近22万人次，高质量的医疗环境及国际水平的医疗技术，是台湾医疗界宝贵的资产。
&nbsp;
台湾贸易中心王熙蒙副秘书长表示，台湾医疗服务拥有世界级的技术水平，以医美为例，台湾的医美健检拥有与世界同步的顶级设备及优质的医疗团队。2002年，世界卫生组织评价台湾的国际医疗服务为亚洲第一，世界第六。截至目前，台湾已有500多家医院，诊所超过2万家，拥有丰富且优质的医疗健检资源。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/19/15-30-50-91-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-19 16:42</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[打造国内最专业的心血管疾病治疗平台]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2474.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[股权结构变更将为公司长期发展注入活力：股权结构的变更使得创始人及其经营团队对公司的控制力进一步巩固，未来企业的战略规划将]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
股权结构变更将为公司长期发展注入活力：股权结构的变更使得创始人及其经营团队对公司的控制力进一步巩固，未来企业的战略规划将更加市场化，同时企业内部激励机制也将更加灵活，长期来看将为公司注入新的活力，发展有望再上台阶。
&nbsp;
未来公司将进入业务快速扩张期：在巩固现有业务的基础上，未来公司将进入快速扩张期，业务拓展重点集中于心血管、糖尿病药品和医疗服务两大领域。近几年是重磅心血管药品专利到期的密集期，可并购标的增多，如果能够再收入类似氯吡格雷的重磅品种，将大大增加公司业绩弹性。同时公司有望借助成熟的心血管市场布局，以及优质的心血管专家资源拓展高端医疗服务市场。
&nbsp;


&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 打造全国最为专业的心血管治疗平台：未来公司发展战略是打造集制药、器械、医疗服务和移动医疗四位一体的心血管全产业链平台型企业。目前在心血管产业链上，公司已经拥有诊断试剂、高值介入耗材、心血管重磅药品(氯吡格雷)等业务单元，同时已经与50 多家县级医院合作建立PCI 手术室，基层业务拓展顺利，未来将借助优质的专家资源拓展高端医疗服务市场，同时进一步丰富现有品种。我们认为心血管疾病治疗平台将成为国内最为专业的心血管疾病治疗平台，投资国内巨大的心血管疾病市场，公司是无法回避的优质标的。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-19 16:10</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[首个移动医疗监测系统在新疆试运行]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/zixun/show-2475.html]]>
</link>
<description>
<![CDATA[新疆首个移动医疗监测系统在新疆医科大学第一附属医院和自治区人民医院建成并投入试运行。这个系统不仅可以实时监测病人生理参数]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
新疆首个移动医疗监测系统在新疆医科大学第一附属医院和自治区人民医院建成并投入试运行。这个系统不仅可以实时监测病人生理参数，进行预警求救，还能足不出户提供权威的医疗指导服务。
&nbsp;
移动医疗监测系统的无线移动终端设备看起来像是一块手表，其实是一个腕式呼救定位器，既可以进行移动定位，又能测心电血压，并有短信反馈和一键通话等功能。而整套系统集健康监测、呼叫定位、居家安防等功能于一体，通过终端无线报警器可进行全时安全监控，遇到突发情况可实时定位、发出求救信号，快速实施抢救治疗。
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.tecenet.com/file/upload/201406/19/16-06-16-72-796.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[资讯新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2014-06-19 15:37</pubDate>
</item>
</document>